[
{"name": "Laboratorio de imagen", "trabajos": ["T\u00e9cnico de procesado de: soportes fotosensibles en color y blanco y negro, de positivado en color en blanco y negro y ampliaci\u00f3n, de tratamiento de im\u00e1genes, de laboratorio de im\u00e1genes y de etalonaje."], "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=2316&nombreC=Imagen%20y%20sonido&fotoC=familia_gMedio.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20medio", "grado": "medio", "familia": "Imagen y sonido", "centros": [["50010314", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"]], "modulos": [["01", "Revelado de soportes fotosensibles", "120", "4"], ["02", "Positivado, ampliaci\u00f3n y acabados", "120", "4"], ["03", "Tratamiento de im\u00e1genes fotogr\u00e1ficas por procedimientos digitales", "190", "6"], ["04", "Administraci\u00f3n, gesti\u00f3n y comercializaci\u00f3n en la peque\u00f1a empresa.", "95", "3"], ["05", "Procesos de imagen fotogr\u00e1fica.", "125", "4"], ["06", "Tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y de la comunicaci\u00f3n aplicadas al laboratorio de imagen", "105", "3"], ["07", "Formaci\u00f3n y Orientaci\u00f3n Laboral.", "65", "2"], ["08", "Formaci\u00f3n Centros de Trabajo.", "440", "1\u00ba trim."], ["09", "Horas a disposici\u00f3n del centro", "140", "4"]]},
{"name": "Video, disc-jockey y sonido", "trabajos": ["Ayudante de sonido en televisi\u00f3n.", "Microfonista de cine y v\u00eddeo.", "Microfonista de conciertos musicales.", "Microfonista de espect\u00e1culos esc\u00e9nicos Ayudante de montaje de sonido en cine.", "Disc-jockey.", "Video-jockey.", "Video Disc-jockey.", "Light-jockey.", "Retocador/a fotogr\u00e1fico digital."], "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=3347&nombreC=Imagen%20y%20sonido&fotoC=familia_gMedio.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20medio", "grado": "medio", "familia": "Imagen y sonido", "centros": [["50010314", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["22002508", "", "", "Huesca", "", "Hoya de Huesca/Plana de Uesca"]], "modulos": [["1298", "Instalaci\u00f3n y montaje de equipos de sonido", "224", "7"], ["1299", "Captaci\u00f3n y grabaci\u00f3n de sonido", "224", "7"], ["1300", "Control, edici\u00f3n y mezcla de sonido", "210", "10"], ["1301", "Preparaci\u00f3n de sesiones de v\u00eddeo disc-jockey", "192", "6"], ["1302", "Animaci\u00f3n musical en vivo", "189", "9"], ["1303", "Animaci\u00f3n visual en vivo", "168", "8"], ["1304", "Toma y edici\u00f3n digital de imagen", "224", "7"], ["1305", "Formaci\u00f3n y orientaci\u00f3n laboral", "96", "3"], ["1306", "Empresa e iniciativa emprendedora", "63", "3"], ["1307", "Formaci\u00f3n en centros de trabajo", "410", "3er trim"]]},
{"name": "Preimpresi\u00f3n en artes gr\u00e1ficas", "trabajos": ["Teclista corrector-compaginador. Tecnico de tratamiento de textos. Corrector tipogr\u00e1fico. Fot\u00f3grafos. Preparador de im\u00e1genes. Escanista. T\u00e9cnico de tratamiento de im\u00e1genes. Trazador-montador. Huecograbadores. Tiradores de pruebas. Pasadores de pantallas de serigrafia. Pasadores de gomas o cauchos de flexografia. ."], "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=2289&nombreC=Artes%20gr%C3%83%C2%A1ficas&fotoC=familia_gMedio.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20medio", "grado": "medio", "familia": "Artes gr\u00c3\u0192\u00c2\u00a1ficas", "centros": [["No se han encontrado centros"]], "modulos": [["01", "Tratamiento de im\u00e1genes", "440", "14"], ["02", "Tratamiento de textos", "220", "8"], ["03", "Materias primas en artes gr\u00e1ficas.", "150", "4"], ["04", "Procesos de artes gr\u00e1ficas.", "150", "4"], ["05", "Ensamblado y filmado de texto e im\u00e1genes", "340", "15"], ["06", "Montaje y obtenci\u00f3n de la forma impresora", "95", "5"], ["07", "Administraci\u00f3n, gesti\u00f3n y comercializaci\u00f3n en la peque\u00f1a empresa", "95", "4"], ["08", "Relaciones en el equipo de trabajo", "65", "3"], ["09", "Formaci\u00f3n y Orientaci\u00f3n Laboral.", "65", "3"], ["10", "Formaci\u00f3n en Centros de Trabajo.", "380", "3\u00ba trim."]]},
{"name": "Impresi\u00f3n en artes gr\u00e1ficas", "trabajos": ["T\u00e9cnico de impresi\u00f3n. Impresor de hueco grabado, de offset, de flexograf\u00eda, de serigraf\u00eda. Maquinista de: hueco-grabado, offset, flexograf\u00eda, serigraf\u00eda."], "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=2673&nombreC=Artes%20gr%C3%83%C2%A1ficas&fotoC=familia_gMedio.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20medio", "grado": "medio", "familia": "Artes gr\u00c3\u0192\u00c2\u00a1ficas", "centros": [["No se han encontrado centros"]], "modulos": [["01", "Procesos de impresi\u00f3n Offset", "285", "10"], ["02", "Procesos de impresi\u00f3n en tintas l\u00edquidas", "150", "5"], ["03", "Materias primas de artes gr\u00e1ficas", "150", "4"], ["04", "Procesos de artes gr\u00e1ficas", "150", "4"], ["05", "Montaje y obtenci\u00f3n de la forma impresora", "95", "3"], ["06", "Seguridad en la industria de artes gr\u00e1ficas", "65", "2"], ["07", "Formaci\u00f3n y Orientaci\u00f3n Laboral", "65", "2"], ["08", "Formaci\u00f3n en Centros de Trabajo", "440", "1\u00ba trim."]]},
{"name": "Conducci\u00f3n en actividades f\u00edsico-deportivas en el medio natural", "trabajos": ["Acompa\u00f1ador de monta\u00f1a. Guia de turismo ecuestre. Guia de itinerarios en bicicleta. Coordinador de actividades de conducci\u00f3n/guia en empresas tur\u00edsticas o entidades p\u00fablicas o privadas de actividades en la naturaleza. Promotor de actividades de conducci\u00f3n/guia en clubs o asociaciones."], "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=2283&nombreC=Actividades%20f%C3%83%C2%ADsicas%20y%20deportivas&fotoC=familia_gMedio.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20medio", "grado": "medio", "familia": "Actividades f\u00c3\u0192\u00c2\u00adsicas y deportivas", "centros": [["50005793", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["50011732", "", "", "Caspe", "", "Bajo Arag\u00f3n - Caspe/Baix Arag\u00f3-Casp"], ["22005406", "", "", "A\u00ednsa", "", "Sobrarbe"], ["44003028", "", "", "Teruel (B\u00ba San Blas)", "", "Comunidad de Teruel"]], "modulos": [["01", "Desplazamiento, Estancia y Seguridad en el Medio Terrestre.", "180", "6"], ["02", "Conducci\u00f3n de grupos a caballo y cuidados equinos b\u00e1sicos.", "180", "6"], ["03", "Conducci\u00f3n de grupos en bicicletas.", "135", "4"], ["04", "Fundamentos biol\u00f3gicos, salud y primeros auxilios.", "90", "3"], ["05", "Administraci\u00f3n, gesti\u00f3n y comercializaci\u00f3n en la peque\u00f1a empresa.", "95", "3"], ["06", "Actividades f\u00edsicas para personas con discapacidades.", "30", "1"], ["07", "Din\u00e1mica de grupos.", "45", "1"], ["08", "Formaci\u00f3n y Orientaci\u00f3n Laboral.", "65", "2"], ["09", "Formaci\u00f3n en Centros de Trabajo.", "440", "1\u00ba trim."], ["10", "Horas a disposici\u00f3n del centro", "140", "4"]]},
{"name": "Gesti\u00f3n administrativa", "trabajos": ["Auxiliar administrativo. Ayudante de oficina. Auxiliar administrativo de cobros y pagos. Administrativo comercial. Auxiliar administrativo de gesti\u00f3n de personal. Auxiliar administrativo de las administraciones p\u00fablicas. Recepcionista. Empleado de atenci\u00f3n al cliente. Empleado de tesorer\u00eda. Empleado de medios de pago."], "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=2275&nombreC=Administraci%C3%83%C2%B3n%20y%20Gesti%C3%83%C2%B3n&fotoC=familia_gMedio.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20medio", "grado": "medio", "familia": "Administraci\u00c3\u0192\u00c2\u00b3n y Gesti\u00c3\u0192\u00c2\u00b3n", "centros": [["50010028", "", "", "Alag\u00f3n", "", "Ribera Alta del Ebro"], ["50009889", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["50009051", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["50008654", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["50010168", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["50006529", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["22002703", "", "", "Jaca", "", "Jacetania"], ["50007017", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["50007856", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["50007716", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["50007728", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["22003239", "", "", "Monz\u00f3n", "", "Cinca Medio"], ["44010537", "", "", "Alca\u00f1iz", "", "Bajo Arag\u00f3n"], ["50018829", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["50010946", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["22004888", "", "", "Fraga", "", "Bajo Cinca/Baix Cinca"], ["50009543", "", "", "Fuentes de Ebro", "", "Zaragoza"], ["22004891", "", "", "Sabi\u00f1\u00e1nigo", "", "Alto G\u00e1llego"], ["50010533", "", "", "Almunia de D\u00aa Godina (La)", "", "Valdejal\u00f3n"], ["50009129", "", "", "Ejea de los Caballeros", "", "Cinco Villas"], ["50001179", "", "", "Calatayud", "", "Comunidad de Calatayud"], ["44004550", "", "", "Utrillas", "", "Cuencas Mineras"], ["50009592", "", "", "Zuera", "", "Zaragoza"], ["22000809", "", "", "Barbastro", "", "Somontano de Barbastro"], ["50005793", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["22005391", "", "", "Tamarite de Litera", "", "La Litera/La Llitera"], ["50011732", "", "", "Caspe", "", "Bajo Arag\u00f3n - Caspe/Baix Arag\u00f3-Casp"], ["50011525", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["22005030", "", "", "Sari\u00f1ena", "", "Los Monegros"], ["50010144", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["44004653", "", "", "Andorra", "", "Andorra - Sierra de Arcos"], ["50010041", "", "", "Utebo", "", "Zaragoza"], ["50011008", "", "", "\u00c9pila", "", "Valdejal\u00f3n"], ["44003211", "", "", "Teruel", "", "Comunidad de Teruel"], ["50010491", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["22002521", "", "", "Huesca", "", "Hoya de Huesca/Plana de Uesca"], ["50011070", "", "", "Pedrola", "", "Ribera Alta del Ebro"], ["50010511", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["50011513", "", "", "Tarazona", "", "Tarazona y Moncayo"]], "modulos": [["0156", "Ingl\u00e9s", "106", "2", "2"], ["0437", "Comunicaci\u00f3n empresarial y atenci\u00f3n al cliente", "160", "5"], ["0438", "Operaciones administrativas de compra-venta", "160", "5"], ["0439", "Empresa y Administraci\u00f3n", "105", "5"], ["0440", "Tratamiento inform\u00e1tico de la informaci\u00f3n", "320", "10"], ["0441", "T\u00e9cnica contable", "160", "5"], ["0442", "Operaciones administrativas de recursos humanos", "126", "6"], ["0443", "Tratamiento de la documentaci\u00f3n contable", "105", "5"], ["0446", "Empresa en el aula", "147", "7"], ["0448", "Operaciones auxiliares de gesti\u00f3n de tesorer\u00eda", "105", "5"], ["0449", "Formaci\u00f3n y orientaci\u00f3n laboral.", "96", "3"], ["0451", "Formaci\u00f3n en centro de trabajo.", "410", "3er  trim."]]},
{"name": "Gesti\u00f3n administrativa (Distancia)", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=2276&nombreC=Administraci%C3%83%C2%B3n%20y%20Gesti%C3%83%C2%B3n&fotoC=familia_gMedio.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20medio", "modulos": [], "familia": "Administraci\u00c3\u0192\u00c2\u00b3n y Gesti\u00c3\u0192\u00c2\u00b3n", "centros": [["No se han encontrado centros"]], "grado": "medio"},
{"name": "Producci\u00f3n agropecuaria", "trabajos": ["Trabajador cualificado por cuenta ajena en cultivos y ganader\u00eda. Trabajador cualificado por cuenta propia en cultivos y ganader\u00eda. Agricultor. Horticultor. Fruticultor. Floricultor. Criador de ganado. Avicultor. Apicultor. Productor de leche. Productor de huevos. Operador de maquinaria agr\u00edcola y ganadera."], "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=2161&nombreC=Agraria&fotoC=familia_gMedio.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20medio", "grado": "medio", "familia": "Agraria", "centros": [["50008629", "", "", "Zuera", "", "Zaragoza"], ["22002491", "", "", "Huesca", "", "Hoya de Huesca/Plana de Uesca"], ["50005690", "", "", "Zaragoza (B\u00ba Movera)", "", "Zaragoza"]], "modulos": [["0404", "Fundamentos agron\u00f3micos", "224", "7"], ["0405", "Fundamentos zoot\u00e9cnicos", "160", "5"], ["0407", "Taller y equipos de tracci\u00f3n", "160", "5"], ["0408", "Infraestructuras e instalaciones agr\u00edcolas", "84", "4"], ["0409", "Principios de sanidad vegetal", "96", "3"], ["0475", "Implantaci\u00f3n de cultivos", "147", "7"], ["0476", "Producci\u00f3n agr\u00edcola", "224", "7"], ["0477", "Producci\u00f3n de leche, huevos y animales para vida", "105", "5"], ["0478", "Producci\u00f3n de carne y otras producciones ganaderas", "126", "6"], ["0479", "Control fitosanitario", "105", "5"], ["0480", "Formaci\u00f3n y Orientaci\u00f3n Laboral.", "96", "3"], ["0481", "Empresa e iniciativa emprendedora", "63", "3"], ["0482", "Formaci\u00f3n en centros de trabajo.", "410", "3\u00ba  trim."]]},
{"name": "Jardiner\u00eda y Florister\u00eda", "trabajos": ["Jardinero: de campos de deporte, de parques urbanos, jardines hist\u00f3ricos y bot\u00e1nicos. Trabajador cualificado de jardines y zonas verdes. Viverista. Trabajador en viveros. Trabajador cualificado en propagaci\u00f3n de plantas en viveros. Trabajador cualificado en cultivo de plantas en viveros. Trabajador especialista en recolecci\u00f3n y producci\u00f3n de semillas y frutos en altura.  Injertador. Florista por cuenta propia o ajena. Oficial de florister\u00eda. Vendedor de florister\u00eda."], "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=2164&nombreC=Agraria&fotoC=familia_gMedio.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20medio", "grado": "medio", "familia": "Agraria", "centros": [["22002491", "", "", "Huesca", "", "Hoya de Huesca/Plana de Uesca"], ["50005690", "", "", "Zaragoza (B\u00ba Movera)", "", "Zaragoza"]], "modulos": [["0404", "Fundamentos agron\u00f3micos", "224", "7"], ["0407", "Taller y equipos de tracci\u00f3n", "160", "5"], ["0408", "Infraestructuras e instalaciones agr\u00edcolas", "84", "4"], ["0409", "Principios de sanidad vegetal", "96", "3"], ["0479", "Control fitosanitario", "105", "5"], ["0576", "Implantaci\u00f3n de jardines y zonas verdes", "168", "8"], ["0577", "Mantenimiento y mejora de jardines y zonas verdes", "160", "5"], ["0578", "Producci\u00f3n de plantas y tepes en vivero", "224", "7"], ["0579", "Composiciones florales y con plantas", "105", "5"], ["0580", "Establecimientos de florister\u00eda", "63", "3"], ["0581", "T\u00e9cnicas de venta en jardiner\u00eda y florister\u00eda", "42", "2"], ["0582", "Formaci\u00f3n y Orientaci\u00f3n Laboral.", "96", "3"], ["0583", "Empresa  e iniciativa emprendedora", "63", "3"], ["0584", "Formaci\u00f3n en Centros de Trabajo.", "410", "3er trim."]]},
{"name": "Arreglo y reparaci\u00f3n de art\u00edculos textiles y de piel", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=3379&nombreC=Textil,%20confecci%C3%83%C2%B3n%20y%20piel&fotoC=../familia_gSocial_2.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20Profesional%20B%C3%A1sica", "modulos": [["-", "Tutor\u00eda", "65"], ["-", "Tutor\u00eda", "50"], ["3005", "Atenci\u00f3n al cliente", "65"], ["3009", "Ciencias aplicadas I", "160"], ["3010", "Ciencias aplicadas II", "160"], ["3011", "Comunicaci\u00f3n y sociedad I", "160"], ["3012", "Comunicaci\u00f3n y sociedad II", "190"], ["3077", "Materiales y productos textiles", "95"], ["3091", "Reparaci\u00f3n de art\u00edculos de marroquiner\u00eda y elaboraci\u00f3n de peque\u00f1os art\u00edculos de guarnicioner\u00eda", "160"], ["3092", "Reparaci\u00f3n de calzado y actividades complementarias", "190"], ["3095", "Arreglos y adaptaciones en prendas de vestir y ropa de hogar", "240"], ["3097", "Formaci\u00f3n en centros de trabajo", "240"], ["3101", "Confecci\u00f3n de art\u00edculos textiles para decoraci\u00f3n", "225"]], "familia": "Textil, confecci\u00c3\u0192\u00c2\u00b3n y piel", "centros": [["50008460", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"]], "grado": "fpb"},
{"name": "Mantenimiento de veh\u00edculos", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=3380&nombreC=Transporte%20y%20Mantenimiento%20de%20veh%C3%83%C2%ADculos&fotoC=../familia_gSocial_2.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20Profesional%20B%C3%A1sica", "modulos": [["-", "Tutor\u00eda", "65"], ["-", "Tutor\u00eda", "50"], ["3009", "Ciencias aplicadas I", "160"], ["3011", "Comunicaci\u00f3n y sociedad I", "160"], ["3012", "Comunicaci\u00f3n y sociedad II", "190"], ["3019", "Ciencias aplicadas II", "160"], ["3043", "Mecanizado y soldadura", "190"], ["3044", "Amovibles", "225"], ["3045", "Preparaci\u00f3n de superficies", "160"], ["3046", "Electricidad del veh\u00edculo", "135"], ["3047", "Mec\u00e1nica del veh\u00edculo", "265"], ["3049", "Formaci\u00f3n en centros de trabajo", "240"]], "familia": "Transporte y Mantenimiento de veh\u00c3\u0192\u00c2\u00adculos", "centros": [["50007856", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["44010537", "", "", "Alca\u00f1iz", "", "Bajo Arag\u00f3n"], ["22004611", "", "", "Barbastro", "", "Somontano de Barbastro"], ["50010156", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["50010041", "", "", "Utebo", "", "Zaragoza"], ["22005765", "", "", "Jaca", "", "Jacetania"], ["50009567", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["44003223", "", "", "Teruel", "", "Comunidad de Teruel"], ["22002521", "", "", "Huesca", "", "Hoya de Huesca/Plana de Uesca"], ["50011070", "", "", "Pedrola", "", "Ribera Alta del Ebro"], ["50011513", "", "", "Tarazona", "", "Tarazona y Moncayo"]], "grado": "fpb"},
{"name": "Carpinter\u00eda y mueble", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=3378&nombreC=Madera,%20Mueble%20y%20Corcho&fotoC=../familia_gSocial_2.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20Profesional%20B%C3%A1sica", "modulos": [["-", "Tutor\u00eda", "65", "2"], ["-", "Tutor\u00eda", "50", "2"], ["3005", "Atenci\u00f3n al cliente", "65", "3"], ["3009", "Ciencias aplicadas I", "160", "5"], ["3011", "Comunicaci\u00f3n y sociedad I", "160", "5"], ["3012", "Comunicaci\u00f3n y sociedad II", "190", "7"], ["3019", "Ciencias aplicadas II", "160", "6"], ["3074", "Operaciones b\u00e1sicas de mecanizado de madera y derivados", "290", "9"], ["3075", "Instalaci\u00f3n de elementos de carpinter\u00eda y mueble", "190", "6"], ["3076", "Acabados b\u00e1sicos de la madera", "145", "5"], ["3077", "Materiales y productos textiles", "95", "3"], ["3078", "Tapizado de muebles", "190", "7"], ["3080", "Formaci\u00f3n en centros de trabajo", "240", "6 semanas"]], "familia": "Madera, Mueble y Corcho", "centros": [["22002168", "", "", "Graus", "", "La Ribagorza"], ["44005098", "", "", "Alcorisa", "", "Bajo Arag\u00f3n"], ["44003247", "", "", "Teruel", "", "Comunidad de Teruel"], ["50006414", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"]], "grado": "fpb"},
{"name": "Inform\u00e1tica y comunicaciones", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=3377&nombreC=Inform%C3%83%C2%A1tica%20y%20Comunicaciones&fotoC=../familia_gSocial_2.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20Profesional%20B%C3%A1sica", "modulos": [["-", "Tutor\u00eda", "65", "2"], ["-", "Tutor\u00eda", "50", "2"], ["3009", "Ciencias aplicadas I", "160", "5"], ["3011", "Comunicaci\u00f3n y sociedad I", "160", "5"], ["3012", "Comunicaci\u00f3n y sociedad II", "190", "7"], ["3015", "Equipos el\u00e9ctricos y electr\u00f3nicos", "255", "8"], ["3016", "Instalaci\u00f3n y mantenimiento de redes para transmisi\u00f3n de datos", "190", "7"], ["3019", "Ciencias aplicadas II", "160", "6"], ["3029", "Montaje y mantenimiento de sistemas y componentes inform\u00e1ticos", "320", "10"], ["3030", "Operaciones auxiliares para la configuraci\u00f3n y la explotaci\u00f3n", "210", "8"], ["3032", "Formaci\u00f3n en centros de trabajo", "240", "6 semanas"]], "familia": "Inform\u00c3\u0192\u00c2\u00a1tica y Comunicaciones", "centros": [["50008654", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["50007856", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["50007236", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["50011069", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["50000163", "", "", "Alag\u00f3n", "", "Ribera Alta del Ebro"], ["50009211", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["22003288", "", "", "Monz\u00f3n", "", "Cinca Medio"], ["50001167", "", "", "Calatayud", "", "Comunidad de Calatayud"], ["50010958", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["22002511", "", "", "Huesca", "", "Hoya de Huesca/Plana de Uesca"], ["44003235", "", "", "Teruel", "", "Comunidad de Teruel"]], "grado": "fpb"},
{"name": "Industrias alimentarias", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=3376&nombreC=Industrias%20alimentarias&fotoC=../familia_gSocial_2.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20Profesional%20B%C3%A1sica", "modulos": [["3009", "Ciencias aplicadas I"], ["3011", "Comunicaci\u00f3n y sociedad I"], ["3012", "Comunicaci\u00f3n y sociedad II"], ["3042", "Ciencias aplicadas II"], ["3070", "Operaciones auxiliares de almacenaje"], ["3133", "Operaciones auxiliares en la industria alimentaria"], ["3134", "Elaboraci\u00f3n de productos alimentarios"], ["3135", "Limpieza y mantenimiento de instalaciones y equipos"], ["3136", "Operaciones b\u00e1sicas de laboratorio"], ["3137", "Formaci\u00f3n en centros de trabajo"]], "familia": "Industrias alimentarias", "centros": [["44004045", "", "", "Calamocha", "", "Jiloca"]], "grado": "fpb"},
{"name": "Peluqueria y est\u00e9tica", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=3375&nombreC=Imagen%20personal&fotoC=../familia_gSocial_2.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20Profesional%20B%C3%A1sica", "modulos": [["-", "Tutor\u00eda", "65", "2"], ["-", "Tutor\u00eda", "50", "2"], ["3005", "Atenci\u00f3n al cliente", "65", "3"], ["3009", "Ciencias aplicadas I", "160", "5"], ["3011", "Comunicaci\u00f3n y sociedad I", "160", "5"], ["3012", "Comunicaci\u00f3n y sociedad II", "190", "7"], ["3042", "Ciencias aplicadas II", "160", "6"], ["3060", "Preparaci\u00f3n del entorno profesional", "100", "3"], ["3061", "Cuidados est\u00e9ticos b\u00e1sicos de u\u00f1as", "140", "5"], ["3062", "Depilaci\u00f3n mec\u00e1nica y decoloraci\u00f3n del vello superfluo", "125", "4"], ["3063", "Maquillaje", "195", "7"], ["3064", "Lavado y cambios de forma del cabello", "190", "6"], ["3065", "Cambio de color del cabello", "160", "5"], ["3067", "Formaci\u00f3n en centros de trabajo", "240", "6 semanas"]], "familia": "Imagen personal", "centros": [["50007157", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["50011781", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["50003863", "", "", "Pinseque", "", "Ribera Alta del Ebro"], ["50010491", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["44003223", "", "", "Teruel", "", "Comunidad de Teruel"], ["22005388", "", "", "Bin\u00e9far", "", "La Litera/La Llitera"]], "grado": "fpb"},
{"name": "Preimpresi\u00f3n Digital", "trabajos": ["T\u00e9cnico en:", "-preimpresi\u00f3n.", "-tratamiento de textos.", "-tratamiento de im\u00e1genes.", "-publicaciones electr\u00f3nicas/ multimedia", "-imposici\u00f3n digital", "-impresi\u00f3n digital", "Maquetador/ compaginador digital.", "Preparador de archivos digitales.", "Escanista / especialista de color.", "Operador de equipos de filmaci\u00f3n de ordenador:", "-a plancha (computer to plate - CTP).", "-a pantalla (computer to screen - CTS).", "-a fotopol\u00edmero (computer to photopolymer - CTP).", "."], "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=3311&nombreC=Artes%20gr%C3%83%C2%A1ficas&fotoC=familia_gMedio.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20medio", "grado": "medio", "familia": "Artes gr\u00c3\u0192\u00c2\u00a1ficas", "centros": [["50010739", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"]], "modulos": [["0866", "Tratamiento de textos", "256", "8"], ["0867", "Tratamiento de imagen en mapa de bits", "320", "10"], ["0868", "Imposici\u00f3n/obtenci\u00f3n digital de la forma impresora", "84", "4"], ["0869", "Impresi\u00f3n digital", "126", "6"], ["0870", "Compaginaci\u00f3n", "189", "9"], ["0871", "Identificaci\u00f3n de materiales en preimpresi\u00f3n", "128", "4"], ["0872", "Ensamblado de publicaciones electr\u00f3nicas", "126", "6"], ["0873", "Ilustraci\u00f3n vectorial", "96", "3"], ["0874", "Formaci\u00f3n y orientaci\u00f3n laboral", "96", "3"], ["0875", "Empresa e iniciativa emprendedora", "63", "3"], ["0876", "Formaci\u00f3n en centros de trabajo", "410", "3er trim."], ["A093", "Lengua extranjera profesional: Ingl\u00e9s 1", "64", "2"], ["A094", "Lengua extranjera profesional: Ingl\u00e9s 2", "42", "2"]]},
{"name": "Cocina y restauraci\u00f3n", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=3374&nombreC=Hosteler%C3%83%C2%ADa%20y%20turismo&fotoC=../familia_gSocial_2.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20Profesional%20B%C3%A1sica", "modulos": [["3005", "Atenci\u00f3n al cliente"], ["3009", "Ciencias aplicadas I"], ["3011", "Comunicaci\u00f3n y sociedad I"], ["3012", "Comunicaci\u00f3n y sociedad II"], ["3034", "T\u00e9cnicas elementales de preelaboraci\u00f3n"], ["3035", "Procesos b\u00e1sicos de producci\u00f3n culinaria"], ["3036", "Aprovisionamiento y conservaci\u00f3n de materias primas e higiene en la manipulaci\u00f3n"], ["3037", "T\u00e9cnicas elementales de servicio"], ["3038", "Procesos b\u00e1sicos de preparaci\u00f3n de alimentos y bebidas"], ["3039", "Preparaci\u00f3n y montaje de materiales para colectividades y catering"], ["3041", "Formaci\u00f3n en centros de trabajo"], ["3042", "Ciencias aplicadas II"]], "familia": "Hosteler\u00c3\u0192\u00c2\u00ada y turismo", "centros": [["22004943", "", "", "Sah\u00fan", "", "La Ribagorza"], ["22000779", "", "", "Barbastro", "", "Somontano de Barbastro"], ["22005121", "", "", "Huesca", "", "Hoya de Huesca/Plana de Uesca"], ["50000874", "", "", "Borja", "", "Campo de Borja"], ["50011732", "", "", "Caspe", "", "Bajo Arag\u00f3n - Caspe/Baix Arag\u00f3-Casp"], ["44004598", "", "", "Valderrobres", "", "Matarra\u00f1a/Matarranya"], ["50010156", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["44004653", "", "", "Andorra", "", "Andorra - Sierra de Arcos"], ["50008289", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["50011252", "", "", "Ateca", "", "Comunidad de Calatayud"], ["44010011", "", "", "Teruel", "", "Comunidad de Teruel"]], "grado": "fpb"},
{"name": "Gesti\u00f3n Administrativa (Distancia)", "trabajos": ["Auxiliar administrativo.", "Ayudante de oficina.", "Auxiliar administrativo de cobros y pagos.", "Administrativo comercial.", "Auxiliar administrativo de gesti\u00f3n de personal.", "Auxiliar administrativo de las administraciones p\u00fablicas.", "Recepcionista.", "Empleado de atenci\u00f3n al cliente. Empleado de tesorer\u00eda.", "Empleado de medios de pago."], "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=3335&nombreC=Administraci%C3%83%C2%B3n%20y%20Gesti%C3%83%C2%B3n&fotoC=familia_gMedio.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20medio", "grado": "medio", "familia": "Administraci\u00c3\u0192\u00c2\u00b3n y Gesti\u00c3\u0192\u00c2\u00b3n", "centros": [["44003211", "", "", "Teruel", "", "Comunidad de Teruel"], ["22002521", "", "", "Huesca", "", "Hoya de Huesca/Plana de Uesca"], ["50010511", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"]], "modulos": [["0156", "Ingl\u00e9s", "106"], ["0437", "Comunicaci\u00f3n empresarial y atenci\u00f3n al cliente", "160"], ["0438", "Operaciones administrativas de compra-venta", "160"], ["0439", "Empresa y Administraci\u00f3n", "105"], ["0440", "Tratamiento inform\u00e1tico de la informaci\u00f3n", "320"], ["0441", "T\u00e9cnica contable", "160"], ["0442", "Operaciones administrativas de recursos humanos", "126"], ["0443", "Tratamiento de la documentaci\u00f3n contable", "105"], ["0446", "Empresa en el aula", "147"], ["0448", "Operaciones auxiliares de gesti\u00f3n de tesorer\u00eda", "105"], ["0449", "Formaci\u00f3n y orientaci\u00f3n laboral", "96"], ["0451", "Formaci\u00f3n en centros de trabajo", "410"]]},
{"name": "Aprovechamiento y Conservaci\u00f3n del Medio Natural", "trabajos": ["Maquinista de procesadora forestal", "Tractorista", "Motoserrista, talador, trozador", "Corchero", "Viverista", "Aplicador productos fitosanitarios", "Injertador", "Trabajador cualificado en actividades forestales", "Trabajador especialista en:", "-trabajos de altura en \u00e1rboles", "-aprovechamientos de maderas, corcho y le\u00f1as", "-empresas que realicen trabajos de correcci\u00f3n hidrol\u00f3gico-forestal", "-por cuenta propia en trabajos de repoblaci\u00f3n y tratamientos selv\u00edcolas", "."], "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=3323&nombreC=Agraria&fotoC=familia_gMedio.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20medio", "grado": "medio", "familia": "Agraria", "centros": [["50008617", "", "", "Zuera", "", "Zaragoza"], ["50001829", "", "", "Ejea de los Caballeros", "", "Cinco Villas"], ["50010961", "", "", "Illueca", "", "Aranda"], ["22002491", "", "", "Huesca", "", "Hoya de Huesca/Plana de Uesca"], ["50005690", "", "", "Zaragoza (B\u00ba Movera)", "", "Zaragoza"], ["44003028", "", "", "Teruel (B\u00ba San Blas)", "", "Comunidad de Teruel"], ["22002740", "", "", "Jaca", "", "Jacetania"]], "modulos": [["0404", "Fundamentos agron\u00f3micos", "224", "7"], ["0409", "Principios de sanidad vegetal", "96", "3"], ["0479", "Control fitosanitario", "105", "5"], ["0832", "Repoblaciones forestales y tratamientos selv\u00edcolas", "224", "7"], ["0833", "Aprovechamiento del medio natural", "168", "8"], ["0834", "Conservaci\u00f3n de las especies cineg\u00e9ticas y pisc\u00edcolas", "96", "3"], ["0835", "Producci\u00f3n de planta forestal en vivero", "168", "8"], ["0836", "Prevenci\u00f3n de incendios forestales", "63", "3"], ["0837", "Maquinaria e instalaciones forestales", "224", "7"], ["0838", "Uso p\u00fablico en espacios naturales", "63", "3"], ["0839", "Formaci\u00f3n y orientaci\u00f3n laboral", "96", "3"], ["0840", "Empresa e iniciativa emprendedora", "63", "3"], ["0841", "Formaci\u00f3n en centros de trabajo", "410", "3er trim."]]},
{"name": "Fabricaci\u00f3n y Montaje", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=3373&nombreC=Fabricaci%C3%83%C2%B3n%20mec%C3%83%C2%A1nica&fotoC=../familia_gSocial_2.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20Profesional%20B%C3%A1sica", "modulos": [["-", "Tutor\u00eda", "65", "2"], ["-", "Tutor\u00eda", "50", "2"], ["3009", "Ciencias aplicadas I", "160", "5"], ["3011", "Comunicaci\u00f3n y sociedad I", "160", "5"], ["3012", "Comunicaci\u00f3n y sociedad II", "190", "7"], ["3019", "Ciencias aplicadas II", "160", "6"], ["3020", "Operaciones b\u00e1sicas de fabricaci\u00f3n", "195", "6"], ["3021", "Soldadura y carpinter\u00eda met\u00e1lica", "190", "6"], ["3022", "Carpinter\u00eda de aluminio y PVC", "190", "6"], ["3023", "Redes de evacuaci\u00f3n", "160", "6"], ["3024", "Fontaner\u00eda y calefacci\u00f3n b\u00e1sica", "160", "6"], ["3025", "Montaje de equipos de climatizaci\u00f3n", "80", "3"], ["3027", "Formaci\u00f3n en centros de trabajo", "240", "6 semanas"]], "familia": "Fabricaci\u00c3\u0192\u00c2\u00b3n mec\u00c3\u0192\u00c2\u00a1nica", "centros": [["50007492", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["50000412", "", "", "Almunia de D\u00aa Godina (La)", "", "Valdejal\u00f3n"], ["50007716", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["22003239", "", "", "Monz\u00f3n", "", "Cinca Medio"], ["50009129", "", "", "Ejea de los Caballeros", "", "Cinco Villas"], ["44004550", "", "", "Utrillas", "", "Cuencas Mineras"], ["22005391", "", "", "Tamarite de Litera", "", "La Litera/La Llitera"], ["50008642", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["50010156", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["44004665", "", "", "Monreal del Campo", "", "Jiloca"], ["22005388", "", "", "Bin\u00e9far", "", "La Litera/La Llitera"], ["50006414", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["22002491", "", "", "Huesca", "", "Hoya de Huesca/Plana de Uesca"]], "grado": "fpb"},
{"name": "Reforma y Mantenimiento de Edificios", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=3384&nombreC=Edificaci%C3%83%C2%B3n%20y%20obra%20civil&fotoC=../familia_gSocial_2.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20Profesional%20B%C3%A1sica", "modulos": [["-", "Tutor\u00eda", "65", "2"], ["-", "Tutor\u00eda", "50", "2"], ["3009", "Ciencias aplicadas I", "160", "5"], ["3011", "Comunicaci\u00f3n y sociedad I", "160", "5"], ["3012", "Comunicaci\u00f3n y sociedad II", "190", "7"], ["3019", "Ciencias aplicadas II", "160", "6"], ["3082", "Alba\u00f1iler\u00eda b\u00e1sica", "255", "8"], ["3083", "Guarnecidos y enlucidos", "110", "4"], ["3084", "Falsos techos", "130", "5"], ["3085", "Pintura y empapelado", "160", "6"], ["3086", "Reformas y mantenimiento b\u00e1sico de edificios", "190", "6"], ["3087", "Trabajos de pavimentaci\u00f3n exterior de urbanizaci\u00f3n", "130", "4"], ["3089", "Formaci\u00f3n en centros de trabajo", "240", "240"]], "familia": "Edificaci\u00c3\u0192\u00c2\u00b3n y obra civil", "centros": [["50019147", "", "", "Villanueva de G\u00e1llego", "", "Zaragoza"]], "grado": "fpb"},
{"name": "Electricidad y electr\u00f3nica", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=3372&nombreC=Electricidad%20y%20electr%C3%83%C2%B3nica&fotoC=../familia_gSocial_2.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20Profesional%20B%C3%A1sica", "modulos": [["-", "Tutor\u00eda", "65", "2"], ["-", "Tutor\u00eda", "50", "2"], ["3009", "Ciencias aplicadas I", "160", "5"], ["3011", "Comunicaci\u00f3n y sociedad I", "160", "5"], ["3012", "Comunicaci\u00f3n y sociedad II", "190", "7"], ["3013", "Instalaciones el\u00e9ctricas y dom\u00f3ticas", "320", "10"], ["3014", "Instalaciones de telecomunicaciones", "210", "8"], ["3015", "Equipos el\u00e9ctricos y electr\u00f3nicos", "255", "8"], ["3016", "Instalaci\u00f3n y mantenimiento de redes para transmisi\u00f3n de datos", "190", "7"], ["3018", "Formaci\u00f3n en centros de trabajo", "240", "6 semanas"], ["3019", "Ciencias aplicadas II", "160", "6"]], "familia": "Electricidad y electr\u00c3\u0192\u00c2\u00b3nica", "centros": [["50009889", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["50010168", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["50007492", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["50007856", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["50007236", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["50000412", "", "", "Almunia de D\u00aa Godina (La)", "", "Valdejal\u00f3n"], ["50007716", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["50009221", "", "", "Mequinenza", "", "Bajo Cinca/Baix Cinca"], ["50010946", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["44005177", "", "", "Alca\u00f1iz", "", "Bajo Arag\u00f3n"], ["50009543", "", "", "Fuentes de Ebro", "", "Zaragoza"], ["22004891", "", "", "Sabi\u00f1\u00e1nigo", "", "Alto G\u00e1llego"], ["50008125", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["50001179", "", "", "Calatayud", "", "Comunidad de Calatayud"], ["50009592", "", "", "Zuera", "", "Zaragoza"], ["50009166", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["50010156", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["22005030", "", "", "Sari\u00f1ena", "", "Los Monegros"], ["44004653", "", "", "Andorra", "", "Andorra - Sierra de Arcos"], ["50010144", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["50010041", "", "", "Utebo", "", "Zaragoza"], ["22001917", "", "", "Fraga", "", "Bajo Cinca/Baix Cinca"], ["50008770", "", "", "Tauste", "", "Cinco Villas"], ["50009567", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["44003223", "", "", "Teruel", "", "Comunidad de Teruel"], ["50010511", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"]], "grado": "fpb"},
{"name": "Servicios Comerciales", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=3371&nombreC=Comercio%20y%20marketing&fotoC=../familia_gSocial_2.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20Profesional%20B%C3%A1sica", "modulos": [["-", "Tutor\u00eda", "65", "2"], ["-", "Tutor\u00eda", "50", "2"], ["3001", "Tratamiento inform\u00e1tico de datos", "255", "8"], ["3002", "Aplicaciones b\u00e1sicas de ofim\u00e1tica", "220", "8"], ["3005", "Atenci\u00f3n al cliente", "65", "3"], ["3006", "Preparaci\u00f3n de pedidos y venta de productos", "110", "4"], ["3009", "Ciencias aplicadas I", "160", "5"], ["3010", "Ciencias aplicadas II", "160", "6"], ["3011", "Comunicaci\u00f3n y sociedad I", "160", "5"], ["3012", "Comunicaci\u00f3n y sociedad II", "190", "7"], ["3069", "T\u00e9cnicas b\u00e1sicas de merchandising", "195", "6"], ["3070", "Operaciones auxiliares de almacenaje", "130", "4"], ["3072", "Formaci\u00f3n en centros de trabajo", "240", "6 semanas"]], "familia": "Comercio y marketing", "centros": [["50010028", "", "", "Alag\u00f3n", "", "Ribera Alta del Ebro"], ["50009051", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["44003041", "", "", "Teruel", "", "Comunidad de Teruel"], ["50007856", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["50006797", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["50009221", "", "", "Mequinenza", "", "Bajo Cinca/Baix Cinca"], ["50011781", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["50001349", "", "", "Cari\u00f1ena", "", "Campo de Cari\u00f1ena"], ["50009166", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"]], "grado": "fpb"},
{"name": "Artes Gr\u00e1ficas", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=3370&nombreC=Artes%20gr%C3%83%C2%A1ficas&fotoC=../familia_gSocial_2.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20Profesional%20B%C3%A1sica", "modulos": [["3005", "Atenci\u00f3n al cliente."], ["3009", "Ciencias aplicadas I."], ["3010", "Ciencias aplicadas II."], ["3011", "Comunicaci\u00f3n y sociedad I."], ["3012", "Comunicaci\u00f3n y sociedad II."], ["3123", "Inform\u00e1tica b\u00e1sica aplicada en industrias gr\u00e1ficas."], ["3124", "Trabajos de reprograf\u00eda."], ["3125", "Acabados en reprograf\u00eda y finalizaci\u00f3n de productos gr\u00e1ficos."], ["3126", "Operaciones de almac\u00e9n en industrias gr\u00e1ficas."], ["3127", "Operaciones de producci\u00f3n gr\u00e1fica."], ["3128", "Manipulados en industrias gr\u00e1ficas."], ["3129", "Formaci\u00f3n en centros de trabajo."]], "familia": "Artes gr\u00c3\u0192\u00c2\u00a1ficas", "centros": [["50010739", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"]], "grado": "fpb"},
{"name": "Servicios Administrativos", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=3366&nombreC=Administraci%C3%83%C2%B3n%20y%20Gesti%C3%83%C2%B3n&fotoC=../familia_gSocial_2.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20Profesional%20B%C3%A1sica", "modulos": [["-", "Tutor\u00eda", "65", "2"], ["-", "Tutor\u00eda", "50", "2"], ["3001", "Tratamiento inform\u00e1tico de datos", "255", "8"], ["3002", "Aplicaciones b\u00e1sicas de ofim\u00e1tica", "220", "8"], ["3003", "T\u00e9cnicas administrativas b\u00e1sicas", "195", "6"], ["3004", "Archivo y comunicaci\u00f3n", "130", "4"], ["3005", "Atenci\u00f3n al cliente", "65", "3"], ["3006", "Preparaci\u00f3n de pedidos y venta de productos", "110", "4"], ["3008", "Formaci\u00f3n en centros de trabajo", "240", "6 semanas"], ["3009", "Ciencias aplicadas I", "160", "5"], ["3010", "Ciencias aplicadas II", "160", "6"], ["3011", "Comunicaci\u00f3n y sociedad I", "160", "5"], ["3012", "Comunicaci\u00f3n y sociedad II", "190", "7"]], "familia": "Administraci\u00c3\u0192\u00c2\u00b3n y Gesti\u00c3\u0192\u00c2\u00b3n", "centros": [["50009889", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["50010168", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["50006529", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["50006761", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["50007376", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["50007017", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["22000767", "", "", "Barbastro", "", "Somontano de Barbastro"], ["44005177", "", "", "Alca\u00f1iz", "", "Bajo Arag\u00f3n"], ["22004888", "", "", "Fraga", "", "Bajo Cinca/Baix Cinca"], ["50009543", "", "", "Fuentes de Ebro", "", "Zaragoza"], ["22004891", "", "", "Sabi\u00f1\u00e1nigo", "", "Alto G\u00e1llego"], ["50010533", "", "", "Almunia de D\u00aa Godina (La)", "", "Valdejal\u00f3n"], ["50008125", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["44004550", "", "", "Utrillas", "", "Cuencas Mineras"], ["50009592", "", "", "Zuera", "", "Zaragoza"], ["22000809", "", "", "Barbastro", "", "Somontano de Barbastro"], ["50005793", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["22003288", "", "", "Monz\u00f3n", "", "Cinca Medio"], ["50001167", "", "", "Calatayud", "", "Comunidad de Calatayud"], ["50011732", "", "", "Caspe", "", "Bajo Arag\u00f3n - Caspe/Baix Arag\u00f3-Casp"], ["50011525", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["22005030", "", "", "Sari\u00f1ena", "", "Los Monegros"], ["44004653", "", "", "Andorra", "", "Andorra - Sierra de Arcos"], ["50010144", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["50010041", "", "", "Utebo", "", "Zaragoza"], ["22002508", "", "", "Huesca", "", "Hoya de Huesca/Plana de Uesca"], ["50011008", "", "", "\u00c9pila", "", "Valdejal\u00f3n"], ["44003211", "", "", "Teruel", "", "Comunidad de Teruel"], ["50011070", "", "", "Pedrola", "", "Ribera Alta del Ebro"], ["50011513", "", "", "Tarazona", "", "Tarazona y Moncayo"]], "grado": "fpb"},
{"name": "Agro-jardiner\u00eda y composiciones florales", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=3367&nombreC=Agraria&fotoC=../familia_gSocial_2.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20Profesional%20B%C3%A1sica", "modulos": [["-", "Tutor\u00eda", "65", "2"], ["-", "Tutoria", "50", "2"], ["3009", "Ciencias aplicadas I", "160", "5"], ["3011", "Comunicaci\u00f3n y sociedad I", "160", "5"], ["3012", "Comunicaci\u00f3n y sociedad II", "190", "7"], ["3050", "Actividades de riego, abonado y tratamientos en cultivos", "190", "7"], ["3051", "Operaciones auxiliares de preparaci\u00f3n del terreno, plantaci\u00f3n y siembra de cultivos", "130", "4"], ["3053", "Operaciones b\u00e1sicas de producci\u00f3n y mantenimiento de plantas en viveros y centros de jardiner\u00eda", "195", "6"], ["3054", "Operaciones auxiliares en la elaboraci\u00f3n de composiciones con flores y plantas", "130", "5"], ["3055", "Operaciones b\u00e1sicas en instalaci\u00f3n de jardines, parques y zonas verdes", "120", "4"], ["3056", "Operaciones b\u00e1sicas para el mantenimiento de jardines, parques y zonas verdes", "130", "4"], ["3057", "Materiales de florister\u00eda", "80", "3"], ["3058", "Formaci\u00f3n en centros de trabajo", "240", "6 semanas"], ["3059", "Ciencias aplicadas II", "160", "6"]], "familia": "Agraria", "centros": [["50009178", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["50001830", "", "", "Ejea de los Caballeros", "", "Cinco Villas"], ["50011008", "", "", "\u00c9pila", "", "Valdejal\u00f3n"], ["50005690", "", "", "Zaragoza (B\u00ba Movera)", "", "Zaragoza"]], "grado": "fpb"},
{"name": "Actividades agropecuarias", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=3368&nombreC=Agraria&fotoC=../familia_gSocial_2.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20Profesional%20B%C3%A1sica", "modulos": [["3009", "Ciencias aplicadas.I"], ["3011", "Comunicaci\u00f3n y sociedad I."], ["3012", "Comunicaci\u00f3n y sociedad II."], ["3051", "Operaciones auxiliares de preparaci\u00f3n del terreno, plantaci\u00f3n y siembra de cultivos."], ["3052", "Operaciones auxiliares de obtenci\u00f3n y recolecci\u00f3n de cultivos"], ["3059", "Ciencias aplicadas II"], ["3111", "Envasado y distribuci\u00f3n de materias primas agroalimentarias"], ["3113", "Operaciones auxiliares de cr\u00eda y alimentaci\u00f3n del ganado."], ["3114", "Operaciones b\u00e1sicas de manejo de la producci\u00f3n ganadera"], ["3115", "Operaciones auxiliares de mantenimiento e higiene en instalaciones ganaderas."], ["3117", "Formaci\u00f3n en centros de trabajo."]], "familia": "Agraria", "centros": [["50008629", "", "", "Zuera", "", "Zaragoza"]], "grado": "fpb"},
{"name": "Laboratorio de an\u00e1lisis y de control de calidad", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=2579&nombreC=Qu%C3%83%C2%ADmica&fotoC=familia_gSuperior.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20superior", "accesouni": "Permite el acceso directo a las ense\u00f1anzas conducentes a los t\u00edtulos universitarios de grado en las condiciones de admisi\u00f3n que se establezcan (Seg\u00fan el art\u00edculo 14.2 del REAL DECRETO 1395/2007).", "modulos": [["0065", "Muestreo y preparaci\u00f3n de la muestra", "160", "5"], ["0066", "An\u00e1lisis qu\u00edmicos", "320", "10"], ["0067", "An\u00e1lisis instrumental", "231", "11"], ["0068", "Ensayos f\u00edsicos", "105", "5"], ["0069", "Ensayos fisicoqu\u00edmicos", "96", "3"], ["0070", "Ensayos microbiol\u00f3gicos", "160", "5"], ["0071", "Ensayos biotecnol\u00f3gicos", "84", "4"], ["0072", "Calidad y seguridad en el laboratorio", "169", "2", "5"], ["0073", "Proyecto de laboratorio de an\u00e1lisis y de control de calidad", "40"], ["0074", "Formaci\u00f3n y orientaci\u00f3n laboral", "96", "3"], ["0075", "Empresa e iniciativa emprendedora", "63", "3"], ["0076", "Formaci\u00f3n en Centros de trabajo", "370", "3er trim"], ["A018", "Lengua extranjera profesional: Ingl\u00e9s 1", "64", "2"], ["A019", "Lengua extranjera profesional: Ingl\u00e9s 2", "42", "2"]], "trabajos": "Analista: -laboratorios p\u00fablicos o privados -laboratorio qu\u00edmico -microbiol\u00f3gico -materiales -industrias agroalimentarias -industrias transformadoras -centros de formaci\u00f3n, investigaci\u00f3n y desarrollo -microbiol\u00f3gico aguas potables y residuales -control microbiol\u00f3gico industria farmac\u00e9utica -materias primas y acabados. T\u00e9cnico: -laboratorio qu\u00edmica industrial. -control calidad -ensayos productos fabricaci\u00f3n mec\u00e1nica. -ensayos materiales construcci\u00f3n.", "familia": "Qu\u00c3\u0192\u00c2\u00admica", "centros": [["50018829", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["22010712", "", "", "Huesca", "", "Hoya de Huesca/Plana de Uesca"]], "grado": "superior"},
{"name": "Qu\u00edmica ambiental", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=2582&nombreC=Qu%C3%83%C2%ADmica&fotoC=familia_gSuperior.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20superior", "accesouni": "Permite el acceso directo a las ense\u00f1anzas conducentes a los t\u00edtulos universitarios de grado en las condiciones de admisi\u00f3n que se establezcan (Seg\u00fan el art\u00edculo 14.2 del REAL DECRETO 1688/2007) .", "modulos": [["01", "Depuraci\u00f3n de aguas.", "256", "8"], ["02", "Organizaci\u00f3n y gesti\u00f3n de la protecci\u00f3n ambiental.", "160", "5"], ["03", "Control de residuos.", "160", "5"], ["04", "Control de emisiones a la atm\u00f3sfera.", "128", "4"], ["05", "Seguridad qu\u00edmica e higiene industrial.", "128", "4"], ["06", "Relaciones en el entorno de trabajo.", "64", "2"], ["07", "Formaci\u00f3n y Orientaci\u00f3n Laboral.", "64", "2"], ["08", "Formaci\u00f3n en Centros de Trabajo.", "440", "1\u00ba trim."]], "familia": "Qu\u00c3\u0192\u00c2\u00admica", "centros": [["50018829", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"]], "grado": "superior"},
{"name": "Mantenimiento aeromec\u00e1nico", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=2709&nombreC=Transporte%20y%20Mantenimiento%20de%20veh%C3%83%C2%ADculos&fotoC=familia_gSuperior.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20superior", "accesouni": "Permite el acceso directo a las ense\u00f1anzas conducentes a los t\u00edtulos universitarios de grado en las condiciones de admisi\u00f3n que se establezcan (Seg\u00fan el art\u00edculo 14.2 del REAL DECRETO 1688/2007) .", "modulos": [["01", "Sistemas de la aeronave I.", "185", "6"], ["02", "Motor de \u00e9mbolo, h\u00e9lices y sus sistemas", "160", "5"], ["03", "Sistemas el\u00e9ctricos/electr\u00f3nicos de las aeronaves", "155", "5"], ["04", "T\u00e9cnicas electromec\u00e1nicas b\u00e1sicas para el mantenimiento", "130", "4"], ["05", "Hidr\u00e1ulica y neum\u00e1tica", "100", "3"], ["06", "Legislaci\u00f3n y organizaci\u00f3n del mantenimiento", "100", "3"], ["07", "Seguridad en el mantenimiento de aeronaves", "65", "2"], ["08", "Constituci\u00f3n y navegaci\u00f3n de las aeronaves", "65", "2"], ["09", "Sistemas de la aeronave II.", "200", "9"], ["10", "Motor de reacci\u00f3n, sus sistemas y la unidad de potencia auxiliar (A.P.U.)", "195", "9"], ["11", "Materiales y estructuras de las aeronaves", "135", "6"], ["12", "Relaciones en el entorno de trabajo", "65", "3"], ["13", "Formaci\u00f3n y orientaci\u00f3n laboral (F.O.L.)", "65", "3"], ["14", "M\u00f3dulo de Formaci\u00f3n en Centros de Trabajo (F.C.T.)", "380", "3\u00ba trim."]], "familia": "Transporte y Mantenimiento de veh\u00c3\u0192\u00c2\u00adculos", "centros": [["50010156", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"]], "grado": "superior"},
{"name": "Automoci\u00f3n", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=3284&nombreC=Transporte%20y%20Mantenimiento%20de%20veh%C3%83%C2%ADculos&fotoC=familia_gSuperior.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20superior", "accesouni": "Permite el acceso directo a las ense\u00f1anzas conducentes a los t\u00edtulos universitarios de grado en las condiciones de admisi\u00f3n que se establezcan (Seg\u00fan el art\u00edculo 14.2 del REAL DECRETO 1688/2007) .", "modulos": [["0291", "Sistemas el\u00e9ctricos, de seguridad y de confortabilidad", "256", "8"], ["0292", "Sistemas de transmisi\u00f3n de fuerzas y trenes de rodaje", "192", "6"], ["0293", "Motores t\u00e9rmicos y sus sistemas auxiliares", "189", "9"], ["0294", "Elementos amovibles y fijos no estructurales", "224", "7"], ["0295", "Tratamiento y recubrimiento de superficies", "189", "9"], ["0296", "Estrucuturas de veh\u00edculos", "105", "5"], ["0297", "Gesti\u00f3n y log\u00edstica del mantenimiento de veh\u00edculos", "128", "4"], ["0298", "Proyecto en automoci\u00f3n", "40"], ["0299", "Formaci\u00f3n y orientaci\u00f3n laboral", "96", "3"], ["0300", "Empresa e iniciativa emprendedora", "63", "3"], ["0301", "Formaci\u00f3n Centros de Trabajo", "370", "3er trim"], ["0309", "T\u00e9cnicas de comunicaci\u00f3n y de relaciones", "42", "2"], ["A036", "Lengua extranjera profesional: Ingl\u00e9s 1", "64", "2"], ["A037", "Lengua extranjera profesional: Ingl\u00e9s 2", "42", "2"]], "trabajos": "Jefe del \u00e1rea de electromec\u00e1nica. Recepcionista de veh\u00edculos. Jefe de taller de veh\u00edculos de motor. Encargado de ITV. Perito tasador de veh\u00edculos. Jefe de servicio. Encargado de \u00e1rea de recambios. Encargado del \u00e1rea comercial de equipos relacionados con los veh\u00edculos.Jefe del \u00e1rea de corrocer\u00eda chapa y pintura.", "familia": "Transporte y Mantenimiento de veh\u00c3\u0192\u00c2\u00adculos", "centros": [["50007236", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["50007716", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["44010537", "", "", "Alca\u00f1iz", "", "Bajo Arag\u00f3n"], ["22004611", "", "", "Barbastro", "", "Somontano de Barbastro"], ["50010041", "", "", "Utebo", "", "Zaragoza"], ["44003223", "", "", "Teruel", "", "Comunidad de Teruel"], ["50006414", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"]], "grado": "superior"},
{"name": "Mantenimiento de equipo industrial", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=2547&nombreC=Instalaci%C3%83%C2%B3n%20y%20Mantenimiento&fotoC=familia_gSuperior.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20superior", "accesouni": "Permite el acceso directo a las ense\u00f1anzas conducentes a los t\u00edtulos universitarios de grado en las condiciones de admisi\u00f3n que se establezcan (Seg\u00fan el art\u00edculo 14.2 del REAL DECRETO 1688/2007) .", "modulos": [["01", "Procesos y gesti\u00f3n del mantenimiento", "60", "3"], ["02", "Montaje y mantenimiento del sistema mec\u00e1nico.", "190", "4", "3"], ["03", "Montaje y mantenimiento de los sistemas hidr\u00e1ulicos y neum\u00e1ticos.", "160", "5"], ["04", "Montaje y mantenimiento de los sistemas el\u00e9ctrico y electr\u00f3nico.", "190", "6"], ["05", "Montaje y mantenimiento de sistemas autom\u00e1ticos de producci\u00f3n", "155", "7"], ["06", "Proyectos de modificaci\u00f3n del equipo industrial", "100", "5"], ["07", "T\u00e9cnicas fabricaci\u00f3n para mantenimiento y montaje.", "90", "3"], ["08", "Representaci\u00f3n gr\u00e1fica en maquinaria.", "70", "2"], ["09", "Calidad en el mantenimiento y montaje de equipos e instalaciones", "90", "4"], ["10", "Planes de seguridad en el mantenimiento y montaje de equipos e instalaciones", "45", "2"], ["11", "Elementos de m\u00e1quinas.", "95", "3"], ["12", "Ingl\u00e9s t\u00e9cnico para el mantenimiento de equipo industrial", "45", "2"], ["13", "Relaciones en el entorno de trabajo.", "65", "2"], ["14", "Formaci\u00f3n y Orientaci\u00f3n Laboral.", "65", "2"], ["15", "Formaci\u00f3n Centros de Trabajo.", "380", "3\u00ba trim."], ["16", "Horas a disposici\u00f3n del centro", "200", "3", "4"]], "familia": "Instalaci\u00c3\u0192\u00c2\u00b3n y Mantenimiento", "centros": [["No se han encontrado centros"]], "grado": "superior"},
{"name": "Prevenci\u00f3n de riesgos profesionales.", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=2669&nombreC=Instalaci%C3%83%C2%B3n%20y%20Mantenimiento&fotoC=familia_gSuperior.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20superior", "accesouni": "Permite el acceso directo a las ense\u00f1anzas conducentes a los t\u00edtulos universitarios de grado en las condiciones de admisi\u00f3n que se establezcan (Seg\u00fan el art\u00edculo 14.2 del REAL DECRETO 1688/2007) .", "modulos": [["01", "Gesti\u00f3n de la prevenci\u00f3n", "300", "9"], ["02", "Riesgos derivados de las condiciones de seguridad", "260", "8"], ["03", "Prevenci\u00f3n de riesgos derivados de la organizaci\u00f3n y la carga de trabajo", "220", "7"], ["04", "Relaciones en el entorno de trabajo", "65", "2"], ["05", "Riesgos f\u00edsicos ambientales", "190", "9"], ["06", "Riesgos qu\u00edmicos y biol\u00f3gicos ambientales", "190", "9"], ["07", "Emergencias", "110", "5"], ["08", "Formaci\u00f3n y Orientaci\u00f3n Laboral", "65", "3"], ["09", "Horas de libre disposici\u00f3n del centro", "200", "4", "4"], ["10", "Formaci\u00f3n en Centros de Trabajo", "400", "3\u00ba trim."]], "familia": "Instalaci\u00c3\u0192\u00c2\u00b3n y Mantenimiento", "centros": [["50006414", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"]], "grado": "superior"},
{"name": "Desarrollo de productos en carpinter\u00eda y mueble", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=2535&nombreC=Madera,%20Mueble%20y%20Corcho&fotoC=familia_gSuperior.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20superior", "accesouni": "Permite el acceso directo a las ense\u00f1anzas conducentes a los t\u00edtulos universitarios de grado en las condiciones de admisi\u00f3n que se establezcan (Seg\u00fan el art\u00edculo 14.2 del REAL DECRETO 1688/2007) .", "modulos": [["01", "Construcci\u00f3n y an\u00e1lisis de prototipos de carpinter\u00eda y mueble.", "385", "12"], ["02", "Definici\u00f3n de producto en carpinter\u00eda y mueble.", "255", "8"], ["03", "Procesos en industrias de la madera.", "190", "6"], ["04", "Gesti\u00f3n de compras en industrias de la madera y el mueble.", "65", "2"], ["05", "Gesti\u00f3n de la calidad en industrias de la madera y el mueble.", "65", "2"], ["06", "Desarrollo de producto en carpinter\u00eda y mueble.", "305", "14"], ["07", "Proyectos de instalaci\u00f3n de carpinter\u00eda y mueble.", "195", "9"], ["08", "Administraci\u00f3n, gesti\u00f3n y comercializaci\u00f3n en la peque\u00f1a empresa.", "95", "4"], ["09", "Formaci\u00f3n y Orientaci\u00f3n Laboral.", "65", "3"], ["10", "Formaci\u00f3n Centros de Trabajo.", "380", "1\u00ba trim."]], "familia": "Madera, Mueble y Corcho", "centros": [["No se han encontrado centros"]], "grado": "superior"},
{"name": "Producci\u00f3n de madera y mueble", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=2537&nombreC=Madera,%20Mueble%20y%20Corcho&fotoC=familia_gSuperior.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20superior", "accesouni": "Permite el acceso directo a las ense\u00f1anzas conducentes a los t\u00edtulos universitarios de grado en las condiciones de admisi\u00f3n que se establezcan (Seg\u00fan el art\u00edculo 14.2 del REAL DECRETO 1688/2007) .", "modulos": [["01", "Fabricaci\u00f3n  de carpinter\u00eda y mueble.", "290", "9"], ["02", "Procesos en industrias de la madera.", "190", "6"], ["03", "Acabado industrial en carpinter\u00eda y mueble", "190", "6"], ["04", "Transformaci\u00f3n de madera y corcho.", "160", "5"], ["05", "Gesti\u00f3n de almac\u00e9n en industrias de la madera y mueble.", "65", "2"], ["06", "Planes de seguridad en industrias de la madera y mueble.", "65", "2"], ["07", "Organizaci\u00f3n de la producci\u00f3n en industrias de la madera y el mueble.", "180", "8"], ["08", "Fabricaci\u00f3n automatizada en industrias de la madera y el mueble.", "180", "8"], ["09", "Gesti\u00f3n y control de la producci\u00f3n en industrias de la madera y el mueble.", "105", "5"], ["10", "Gesti\u00f3n de la calidad en industrias de la madera y mueble.", "65", "3"], ["11", "Relaciones en el entorno de trabajo.", "65", "3"], ["12", "Formaci\u00f3n y Orientaci\u00f3n laboral.", "65", "3"], ["13", "Formaci\u00f3n Centro de trabajo.", "380", "3\u00ba trim."]], "familia": "Madera, Mueble y Corcho", "centros": [["No se han encontrado centros"]], "grado": "superior"},
{"name": "Administraci\u00f3n de sistemas inform\u00e1ticos en red", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=2495&nombreC=Inform%C3%83%C2%A1tica%20y%20Comunicaciones&fotoC=familia_gSuperior.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20superior", "accesouni": "Permite el acceso directo a las ense\u00f1anzas conducentes a los t\u00edtulos universitarios de grado en las condiciones de admisi\u00f3n que se establezcan (Seg\u00fan el art\u00edculo 14.2 del REAL DECRETO 1688/2007) .", "modulos": [["0369", "Implantaci\u00f3n de sistemas operativos", "192", "6"], ["0370", "Planificaci\u00f3n y administraci\u00f3n de redes", "224", "7"], ["0371", "Fundamentos de hardware", "128", "4"], ["0372", "Gesti\u00f3n de bases de datos", "160", "5"], ["0373", "Lenguajes de marcas y sistemas de gesti\u00f3n de informaci\u00f3n", "96", "3"], ["0374", "Administraci\u00f3n de sistemas operativos", "126", "6"], ["0375", "Servicios de red e Internet", "126", "6"], ["0376", "Implantaci\u00f3n de aplicaciones web", "105", "5"], ["0377", "Administraci\u00f3n de sistemas gestores de bases de datos", "63", "3"], ["0378", "Seguridad y alta disponibilidad", "105", "5"], ["0379", "Proyecto de administraci\u00f3n de sistemas inform\u00e1ticos en red.", "40"], ["0380", "Formaci\u00f3n y orientaci\u00f3n laboral", "96", "3"], ["0381", "Empresa e iniciativa emprendedora", "63", "3"], ["0382", "Formaci\u00f3n en centros de trabajo", "370", "3er Trim."], ["A040", "Lengua extranjera profesional: Ingl\u00e9s 1", "64", "2"], ["A041", "Lengua extranjera profesional: Ingl\u00e9s 2", "42", "2"]], "trabajos": "T\u00e9cnico en administraci\u00f3n de sistemas. Responsable de inform\u00e1tica. T\u00e9cnico en servicios de Internet. T\u00e9cnico en servicios de mensajer\u00eda electr\u00f3nica. Personal de apoyo y soporte t\u00e9cnico. T\u00e9cnico en teleasistencia. T\u00e9cnico en administraci\u00f3n de base de datos. T\u00e9cnico de redes. Supervisor de sistemas. T\u00e9cnico en servicios de comunicaciones. T\u00e9cnico en entornos web.", "familia": "Inform\u00c3\u0192\u00c2\u00a1tica y Comunicaciones", "centros": [["50010028", "", "", "Alag\u00f3n", "", "Ribera Alta del Ebro"], ["50009889", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["50006581", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["50010314", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["50001179", "", "", "Calatayud", "", "Comunidad de Calatayud"], ["22003288", "", "", "Monz\u00f3n", "", "Cinca Medio"], ["50010144", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["44003223", "", "", "Teruel", "", "Comunidad de Teruel"], ["22002521", "", "", "Huesca", "", "Hoya de Huesca/Plana de Uesca"], ["50010511", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"]], "grado": "superior"},
{"name": "Desarrollo de aplicaciones multiplataforma", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=2496&nombreC=Inform%C3%83%C2%A1tica%20y%20Comunicaciones&fotoC=familia_gSuperior.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20superior", "accesouni": "Permite el acceso directo a las ense\u00f1anzas conducentes a los t\u00edtulos universitarios de grado en las condiciones de admisi\u00f3n que se establezcan (Seg\u00fan el art\u00edculo 14.2 del REAL DECRETO 1688/2007) .", "modulos": [["0373", "Lenguajes de marcas y sistemas de gesti\u00f3n de informaci\u00f3n", "96", "3"], ["0483", "Sistemas inform\u00e1ticos", "160", "5"], ["0484", "Bases de Datos", "192", "6"], ["0485", "Programaci\u00f3n", "256", "8"], ["0486", "Acceso a datos", "126", "6"], ["0487", "Entornos de desarrollo", "96", "3"], ["0488", "Desarrollo de interfaces", "126", "6"], ["0489", "Programaci\u00f3n multimedia y dispositivos m\u00f3viles", "105", "5"], ["0490", "Programaci\u00f3n de servicios y procesos", "63", "3"], ["0491", "Sistemas de gesti\u00f3n empresarial", "105", "5"], ["0492", "Proyecto de desarrollo de aplicaciones multiplataforma", "40"], ["0493", "Formaci\u00f3n y Orientaci\u00f3n Laboral", "96", "3"], ["0494", "Empresa e iniciativa emprendedora", "63", "3"], ["0495", "Formaci\u00f3n Centros de Trabajo", "370", "3er Trim."], ["A050", "Lengua Extranjera profesional: Ingl\u00e9s 1", "64", "2"], ["A051", "Lengua Extranjera profesional: Ingl\u00e9s 2", "42", "2"]], "trabajos": "Desarrollar aplicaciones inform\u00e1ticas para la gesti\u00f3n empresarial y de negocio. Desarrollar aplicaciones inform\u00e1ticas de prop\u00f3sito general. Desarrollar aplicaciones en el \u00e1mbito del entretenimiento y la inform\u00e1tica m\u00f3vil.", "familia": "Inform\u00c3\u0192\u00c2\u00a1tica y Comunicaciones", "centros": [["50008654", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["50006581", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["50007236", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["50007716", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["50010314", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["50010144", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["50010491", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["22002521", "", "", "Huesca", "", "Hoya de Huesca/Plana de Uesca"]], "grado": "superior"},
{"name": "Procesos y calidad en la industria alimentaria", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=2483&nombreC=Industrias%20alimentarias&fotoC=familia_gSuperior.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20superior", "accesouni": "Permite el acceso directo a las ense\u00f1anzas conducentes a los t\u00edtulos universitarios de grado en las condiciones de admisi\u00f3n que se establezcan (Seg\u00fan el art\u00edculo 14.2 del REAL DECRETO 1688/2007).", "modulos": [["0084", "Comercializaci\u00f3n y log\u00edstica en la IA", "105", "5"], ["0086", "Gesti\u00f3n de calidad y ambiental en la IA", "105", "5"], ["0191", "Mantenimiento electromec\u00e1nico en la industria del proceso", "105", "5"], ["0462", "Tecnolog\u00eda alimentar\u00eda", "160", "5"], ["0463", "Biotecnolog\u00eda alimentar\u00eda", "105", "5"], ["0464", "An\u00e1lisis de alimentos", "128", "4"], ["0465", "Tratamientos de preparaci\u00f3n y conservaci\u00f3n de alimentos", "192", "6"], ["0466", "Organizaci\u00f3n de la producci\u00f3n alimentar\u00eda", "64", "2"], ["0467", "Control microbiol\u00f3gico y sensorial de los alimentos", "128", "4"], ["0468", "Nutrici\u00f3n y seguridad alimentar\u00eda", "42", "2"], ["0469", "Procesos integrados en la IA", "128", "4"], ["0470", "Innovaci\u00f3n alimentar\u00eda", "63", "3"], ["0471", "Proyecto en la industria alimentar\u00eda", "40"], ["0472", "Formaci\u00f3n y Orientaci\u00f3n Laboral", "96", "3"], ["0473", "Empresa e iniciativa emprendedora", "63", "3"], ["0474", "Formaci\u00f3n en Centros de Trabajo", "370", "3er Trim."], ["A048", "Lengua Extranjera profesional: Ingl\u00e9s 1", "64", "2"], ["A049", "Lengua Extranjera profesional: Ingl\u00e9s 2", "42", "2"]], "trabajos": "Jefe de l\u00ednea, planta de fabricaci\u00f3n, secci\u00f3n o de almac\u00e9n. Jefe de turno. Supervisor de equipos, procesos y productos. Encargado de producci\u00f3n. Encargado de elaboraci\u00f3n de nuevos productos y desarrollo de procesos. T\u00e9cnico de an\u00e1lisis de alimentos. T\u00e9cnico en an\u00e1lisis sensorial. . T\u00e9cnico en laboratorio de control de calidad. Inspector o auditor de calidad. Encargado de la gesti\u00f3n de la seguridad alimentar\u00eda. Encargado de aprovisionamientos. Encargado de la l\u00ednea de envasado y embalaje. Encargado de control ambiental y seguridad laboral. T\u00e9cnico comercial.", "familia": "Industrias alimentarias", "centros": [["50005690", "", "", "Zaragoza (B\u00ba Movera)", "", "Zaragoza"]], "grado": "superior"},
{"name": "Vitivinicultura", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=3240&nombreC=Industrias%20alimentarias&fotoC=familia_gSuperior.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20superior", "accesouni": "Permite el acceso directo a las ense\u00f1anzas conducentes a los t\u00edtulos universitarios de grado en las condiciones de admisi\u00f3n que se establezcan (Seg\u00fan el art\u00edculo 14.2 del REAL DECRETO 1688/2007)", "modulos": [["0077", "Viticultura", "128", "4"], ["0078", "Vinificaciones", "224", "7"], ["0079", "Procesos bioqu\u00edmicos", "160", "5"], ["0080", "Estabilizaci\u00f3n, crianza y envasado", "126", "6"], ["0081", "An\u00e1lisis enol\u00f3gico", "192", "6"], ["0082", "Industrias derivadas", "84", "4"], ["0083", "Cata y cultura vitivin\u00edcola", "105", "5"], ["0084", "Comercializaci\u00f3n y log\u00edstica en la industria alimentaria", "105", "5"], ["0085", "Legislaci\u00f3n vitivin\u00edcola y seguridad alimentaria", "96", "3"], ["0086", "Gesti\u00f3n de calidad y ambiental en la industria alimentaria", "105", "5"], ["0087", "Proyecto en la industria vitivin\u00edcola", "40"], ["0088", "Formaci\u00f3n y orientaci\u00f3n laboral", "63", "3"], ["0089", "Empresa e iniciativa emprendedora", "96", "3"], ["0090", "Formaci\u00f3n en Centros de trabajo", "370", "3\u00ba trim."], ["A005", "Lengua extranjera del entorno profesional: Ingl\u00e9s", "108", "2", "2"]], "familia": "Industrias alimentarias", "centros": [["50001349", "", "", "Cari\u00f1ena", "", "Campo de Cari\u00f1ena"]], "grado": "superior"},
{"name": "Asesor\u00eda de imagen personal", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=2473&nombreC=Imagen%20personal&fotoC=familia_gSuperior.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20superior", "accesouni": "Permite el acceso directo a las ense\u00f1anzas conducentes a los t\u00edtulos universitarios de grado en las condiciones de admisi\u00f3n que se establezcan (Seg\u00fan el art\u00edculo 14.2 del REAL DECRETO 1688/2007) .", "modulos": [["01", "T\u00e9cnicas de embellecimiento personal.", "220", "7"], ["02", "Estilismo en el vestir.", "160", "5"], ["03", "Asesor\u00eda de belleza.", "130", "4"], ["04", "Protocolo y usos sociales.", "130", "4"], ["05", "Imagen personal y comunicaci\u00f3n.", "95", "3"], ["06", "Administraci\u00f3n, gesti\u00f3n y comercializaci\u00f3n en la peque\u00f1a empresa.", "95", "3"], ["07", "Relaciones en el entorno de trabajo.", "65", "2"], ["08", "Formaci\u00f3n y Orientaci\u00f3n Laboral.", "65", "2"], ["09", "Formaci\u00f3n Centros de Trabajo.", "740", "1\u00ba y 2\u00ba trim."]], "familia": "Imagen personal", "centros": [["No se han encontrado centros"]], "grado": "superior"},
{"name": "Est\u00e9tica", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=2474&nombreC=Imagen%20personal&fotoC=familia_gSuperior.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20superior", "accesouni": "Permite el acceso directo a las ense\u00f1anzas conducentes a los t\u00edtulos universitarios de grado en las condiciones de admisi\u00f3n que se establezcan (Seg\u00fan el art\u00edculo 14.2 del REAL DECRETO 1688/2007) .", "modulos": [["01", "Cosmetolog\u00eda, aplicada a la est\u00e9tica integral.", "190", "6"], ["02", "Electroest\u00e9tica.", "160", "5"], ["03", "Est\u00e9tica hidrotermal.", "160", "5"], ["04", "Anatom\u00eda, fisiolog\u00eda y patolog\u00eda humanas aplicadas a la est\u00e9tica integral.", "160", "5"], ["05", "T\u00e9cnicas de maquillaje previas a la microimplantaci\u00f3n de pigmentos.", "130", "4"], ["06", "Administraci\u00f3n, gesti\u00f3n y comercializaci\u00f3n en la peque\u00f1a empresa.", "95", "3"], ["07", "Formaci\u00f3n y Orientaci\u00f3n Laboral.", "65", "2"], ["08", "Masaje.", "225", "10"], ["09", "Diagn\u00f3stico y protocolo de procesos de est\u00e9tica integral.", "175", "8"], ["10", "Depilaci\u00f3n.", "150", "7"], ["11", "Microimplantaci\u00f3n de pigmentos.", "110", "5"], ["12", "Formaci\u00f3n Centros de Trabajo.", "380", "3\u00ba trim."]], "familia": "Imagen personal", "centros": [["No se han encontrado centros"]], "grado": "superior"},
{"name": "Agencias de viajes y gesti\u00f3n de eventos", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=2464&nombreC=Hosteler%C3%83%C2%ADa%20y%20turismo&fotoC=familia_gSuperior.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20superior", "accesouni": "Permite el acceso directo a las ense\u00f1anzas conducentes a los t\u00edtulos universitarios de grado en las condiciones de admisi\u00f3n que se establezcan (Seg\u00fan el art\u00edculo 14.2 del REAL DECRETO 1688/2007) .", "modulos": [["0171", "Estructura del mercado tur\u00edstico", "160", "5"], ["0172", "Protocolo y relaciones p\u00fablicas", "126", "6"], ["0173", "Marketing tur\u00edstico", "147", "7"], ["0179", "Ingl\u00e9s", "170", "4", "2"], ["0180", "Segunda lengua extranjera: Franc\u00e9s", "170", "4", "2"], ["0383", "Destinos tur\u00edsticos", "192", "6"], ["0384", "Recursos tur\u00edsticos", "128", "4"], ["0397", "Gesti\u00f3n de productos tur\u00edsticos", "84", "4"], ["0398", "Venta de servicios tur\u00edsticos", "126", "6"], ["0399", "Direcci\u00f3n de entidades de intermediaci\u00f3n tur\u00edstica", "128", "4"], ["0400", "Proyecto de agencias de viajes y gesti\u00f3n de eventos", "40"], ["0401", "Formaci\u00f3n y orientaci\u00f3n laboral", "96", "3"], ["0402", "Empresa e iniciativa emprendedora", "63", "3"], ["0403", "Formaci\u00f3n en centros de trabajo", "370", "3er Trim."]], "trabajos": "Jefe/a de oficina de agencia de viajes. Jefe/a de departamento en agencia de viajes. Agente de viajes. Consultor/a de viajes. Organizador/a de eventos. Vendedor/a de servicios de viaje y viajes programados. Promotor/a comercial de viajes y servicios tur\u00edsticos. Empleado/a del departamento de \u00abbooking\u00bb o reservas.", "familia": "Hosteler\u00c3\u0192\u00c2\u00ada y turismo", "centros": [["50010156", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"]], "grado": "superior"},
{"name": "Gu\u00eda, informaci\u00f3n y asistencias tur\u00edsticas", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=2465&nombreC=Hosteler%C3%83%C2%ADa%20y%20turismo&fotoC=familia_gSuperior.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20superior", "accesouni": "Permite el acceso directo a las ense\u00f1anzas conducentes a los t\u00edtulos universitarios de grado en las condiciones de admisi\u00f3n que se establezcan (Seg\u00fan el art\u00edculo 14.2 del REAL DECRETO 1688/2007) .", "modulos": [["0171", "Estructura del mercado tur\u00edstico", "160", "5"], ["0172", "Protocolo y relaciones p\u00fablicas", "126", "6"], ["0173", "Marketing tur\u00edstico", "147", "7"], ["0179", "Ingl\u00e9s", "170", "4", "2"], ["0180", "Segunda lengua extranjera: Franc\u00e9s", "170", "4", "2"], ["0383", "Destinos tur\u00edsticos", "192", "6"], ["0384", "Recursos tur\u00edsticos", "128", "4"], ["0385", "Servicios de informaci\u00f3n tur\u00edstica", "84", "4"], ["0386", "Procesos de gu\u00eda y asistencia tur\u00edstica", "126", "6"], ["0387", "Dise\u00f1o de productos tur\u00edsticos", "128", "4"], ["0388", "Proyecto de gu\u00eda, informaci\u00f3n y asistencia tur\u00edsticas", "40"], ["0389", "Formaci\u00f3n y orientaci\u00f3n laboral", "96", "3"], ["0390", "Empresa e iniciativa emprendedora", "63", "3"], ["0391", "Formaci\u00f3n en centros de trabajo", "370", "3er Trim."]], "trabajos": "Encargado/a de facturaci\u00f3n en terminales de transporte. Asistente en ferias, congresos y convenciones. Encargado/a de servicios en eventos. Gu\u00eda local. Gu\u00eda acompa\u00f1ante. Gu\u00eda en emplazamientos de bienes de inter\u00e9s cultural. Informador/a tur\u00edstico/a. Jefe/a de oficinas de informaci\u00f3n. Promotor/a tur\u00edstico/a. T\u00e9cnico/a de empresa de consultor\u00eda tur\u00edstica. Agente de desarrollo tur\u00edstico local. Azafata/Asistente en medios de transporte terrestre o mar\u00edtimo. Asistente en terminales (estaciones, puertos y aeropuertos). .", "familia": "Hosteler\u00c3\u0192\u00c2\u00ada y turismo", "centros": [["22005121", "", "", "Huesca", "", "Hoya de Huesca/Plana de Uesca"], ["44010011", "", "", "Teruel", "", "Comunidad de Teruel"]], "grado": "superior"},
{"name": "Dise\u00f1o en fabricaci\u00f3n mec\u00e1nica", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=2444&nombreC=Fabricaci%C3%83%C2%B3n%20mec%C3%83%C2%A1nica&fotoC=familia_gSuperior.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20superior", "accesouni": "Permite el acceso directo a las ense\u00f1anzas conducentes a los t\u00edtulos universitarios de grado en las condiciones de admisi\u00f3n que se establezcan (Seg\u00fan el art\u00edculo 14.2 del REAL DECRETO 1688/2007) .", "modulos": [["0245", "Representaci\u00f3n gr\u00e1fica en fabricaci\u00f3n mec\u00e1nica", "192", "6"], ["0427", "Dise\u00f1o de productos mec\u00e1nicos", "288", "9"], ["0428", "Dise\u00f1o de \u00fatiles de procesado de chapa y estampaci\u00f3n.", "231", "11"], ["0429", "Dise\u00f1o de moldes y modelos de fundici\u00f3n", "128", "4"], ["0430", "Dise\u00f1o de moldes para productos polim\u00e9ricos", "126", "6"], ["0431", "Automatizaci\u00f3n de la fabricaci\u00f3n", "168", "8"], ["0432", "T\u00e9cnicas de fabricaci\u00f3n mec\u00e1nica", "192", "6"], ["0433", "Proyecto de dise\u00f1o de productos mec\u00e1nicos", "40"], ["0434", "Formaci\u00f3n y orientaci\u00f3n laboral.", "96", "3"], ["0435", "Empresa e iniciativa emprendedora", "63", "3"], ["0436", "Formaci\u00f3n en centros de trabajo", "370", "3er  trim."], ["A042", "Lengua extranjera profesional: Ingl\u00e9s 1", "64", "2"], ["A043", "Lengua extranjera profesional: Ingl\u00e9s 2", "42", "2"]], "trabajos": "Delineante proyectista. T\u00e9cnico en CAD. T\u00e9cnico en desarrollo de productos. T\u00e9cnico en desarrollo de matrices. T\u00e9cnico en desarrollo de utillajes. T\u00e9cnico en desarrollo de moldes. T\u00e9cnico de desarrollo de productos y moldes.", "familia": "Fabricaci\u00c3\u0192\u00c2\u00b3n mec\u00c3\u0192\u00c2\u00a1nica", "centros": [["50006414", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"]], "grado": "superior"},
{"name": "Contrucciones Met\u00e1licas", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=3275&nombreC=Fabricaci%C3%83%C2%B3n%20mec%C3%83%C2%A1nica&fotoC=familia_gSuperior.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20superior", "accesouni": "Permite el acceso directo a las ense\u00f1anzas conducentes a los t\u00edtulos universitarios de grado en las condiciones de admisi\u00f3n que se establezcan (Seg\u00fan el art\u00edculo 14.2 del REAL DECRETO 1688/2007) .", "modulos": [["0162", "Programaci\u00f3n de sistemas autom\u00e1ticos de fabricaci\u00f3n mec\u00e1nica.", "160", "5"], ["0163", "Programaci\u00f3n de la producci\u00f3n.", "105", "5"], ["0165", "Gesti\u00f3n de la calidad, prevenci\u00f3n de riesgos laborales y protecci\u00f3n ambiental.", "128", "4"], ["0245", "Representaci\u00f3n gr\u00e1fica en fabricaci\u00f3n mec\u00e1nica.", "192", "6"], ["0246", "Dise\u00f1o de construcciones met\u00e1licas.", "252", "12"], ["0247", "Definici\u00f3n de procesos de construcciones met\u00e1licas.", "160", "5"], ["0248", "Procesos de mecanizado, corte y conformado en construcciones met\u00e1licas.", "160", "5"], ["0249", "Procesos de uni\u00f3n y montaje en construcciones met\u00e1licas.", "168", "8"], ["0250", "Proyecto de construcciones met\u00e1licas.", "40"], ["0251", "Formaci\u00f3n y orientaci\u00f3n laboral", "96", "3"], ["0252", "Empresa e iniciativa emprendedora", "63", "3"], ["0253", "Formaci\u00f3n en centros de trabajo", "370", "3er trim"], ["A030", "Lengua extranjera profesional: ingl\u00e9s 1", "64", "2"], ["A031", "Lengua extranjera profesional: ingl\u00e9s 2", "42", "2"]], "trabajos": "T\u00e9cnico en construcci\u00f3n mec\u00e1nica. Encargado de fabricaci\u00f3n en construcciones met\u00e1licas. Encargado de montadores en construcciones met\u00e1licas. Delineante proyectista de calderer\u00eda y estructuras met\u00e1licas. T\u00e9cnico en dise\u00f1o asistido por ordenador (CAD) de calderer\u00eda y estructuras met\u00e1licas. Dise\u00f1ador t\u00e9cnico de calderer\u00eda y estructuras. Programador de sistemas automatizados en fabricaci\u00f3n mec\u00e1nica. Programador de la producci\u00f3n en fabricaci\u00f3n mec\u00e1nica. T\u00e9cnico en desarrollo de tuber\u00edas.", "familia": "Fabricaci\u00c3\u0192\u00c2\u00b3n mec\u00c3\u0192\u00c2\u00a1nica", "centros": [["50007716", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"]], "grado": "superior"},
{"name": "Proyectos de edificaci\u00f3n", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=2373&nombreC=Edificaci%C3%83%C2%B3n%20y%20obra%20civil&fotoC=familia_gSuperior.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20superior", "accesouni": "Permite el acceso directo a las ense\u00f1anzas conducentes a los t\u00edtulos universitarios de grado en las condiciones de admisi\u00f3n que se establezcan (Seg\u00fan el art\u00edculo 14.2 del REAL DECRETO 1688/2007) .", "modulos": [["0562", "Estructuras de construcci\u00f3n", "96", "3"], ["0563", "Representaciones de construcci\u00f3n", "362", "11"], ["0564", "Mediciones y valoraciones de construcci\u00f3n", "105", "5"], ["0565", "Replanteos de construcci\u00f3n", "96", "3"], ["0566", "Planificaci\u00f3n de construcci\u00f3n", "84", "4"], ["0567", "Dise\u00f1o y construcci\u00f3n de edificios", "160", "5"], ["0568", "Instalaciones en edificaci\u00f3n", "96", "3"], ["0569", "Eficiencia energ\u00e9tica en edificaci\u00f3n", "42", "2"], ["0570", "Desarrollo en proyectos de edificaci\u00f3n residencial", "210", "10"], ["0571", "Desarrollo en proyectos de edificaci\u00f3n no residencial", "84", "4"], ["0572", "Proyecto de edificaci\u00f3n", "40"], ["0573", "Formaci\u00f3n y Orientaci\u00f3n Laboral.", "96", "3"], ["0574", "Empresa e iniciativa emprendedora", "63", "3"], ["0575", "Formaci\u00f3n Centros de Trabajo.", "370", "3er TRIM."], ["A044", "Lengua extranjera profesional: ingl\u00e9s 1", "64", "2"], ["A045", "Lengua extranjera profesional: ingl\u00e9s 2", "42", "2"]], "trabajos": "Delineante proyectista de edificaci\u00f3n. Delineante de edificaci\u00f3n. Delineante de instalaciones. Maquetista de construcci\u00f3n. Ayudante de Jefe de Oficina T\u00e9cnica. Ayudante de Planificador. Ayudante de T\u00e9cnico de Control de Costes. T\u00e9cnico de control documental. Especialista en replanteos. Ayudante de procesos de certificaci\u00f3n energ\u00e9tica de edificios. T\u00e9cnico de eficiencia energ\u00e9tica de edificios. Delineante proyectista de redes y sistemas de distribuci\u00f3n de fluidos.", "familia": "Edificaci\u00c3\u0192\u00c2\u00b3n y obra civil", "centros": [["50018829", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["22010712", "", "", "Huesca", "", "Hoya de Huesca/Plana de Uesca"]], "grado": "superior"},
{"name": "Desarrollo de Proyectos Urban\u00edsticos y Operaciones Topogr\u00e1ficas", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=3220&nombreC=Edificaci%C3%83%C2%B3n%20y%20obra%20civil&fotoC=familia_gSuperior.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20superior", "accesouni": "Permite el acceso directo a las ense\u00f1anzas conducentes a los t\u00edtulos universitarios de grado en las condiciones de admisi\u00f3n que se establezcan (Seg\u00fan el art\u00edculo 14.2 del REAL DECRETO 1688/2007) .", "modulos": [["01", "Trabajos de campo y gabinete", "380", "12"], ["02", "Trazados viarios y abastecimientos", "260", "8"], ["03", "Ordenaci\u00f3n urbana", "160", "5"], ["04", "Administraci\u00f3n, gesti\u00f3n y comercializaci\u00f3n de la peque\u00f1a empresa", "95", "3"], ["05", "Formaci\u00f3n y orientaci\u00f3n laboral", "65", "2"], ["06", "Proyectos de urbanizaci\u00f3n", "290", "13"], ["07", "Planes de urbanismo", "240", "11"], ["08", "Replanteos de obra", "130", "6"], ["09", "Formaci\u00f3n en centros de trabajo", "380", "3\u00ba trim."]], "familia": "Edificaci\u00c3\u0192\u00c2\u00b3n y obra civil", "centros": [["No se han encontrado centros"]], "grado": "superior"},
{"name": "Impresi\u00f3n Gr\u00e1fica", "trabajos": ["Operador de m\u00e1quinas de offset en general.", "Maquinista de impresi\u00f3n offset.", "T\u00e9cnico de impresi\u00f3n offset.", "Montador de planchas de flexograf\u00eda.", "Operador de m\u00e1quina flexogr\u00e1fica.", "Conductor de m\u00e1quina de impresi\u00f3n flexogr\u00e1fica.", "Operador de m\u00e1quina de huecograbado.", "Impresor digital.", "T\u00e9cnico en impresi\u00f3n digital.", "T\u00e9cnico de impresi\u00f3n serigr\u00e1fica.", "Impresor de serigraf\u00eda", "."], "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=3344&nombreC=Artes%20gr%C3%83%C2%A1ficas&fotoC=familia_gMedio.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20medio", "grado": "medio", "familia": "Artes gr\u00c3\u0192\u00c2\u00a1ficas", "centros": [["50010739", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"]], "modulos": [["0869", "Impresi\u00f3n digital", "126", "6"], ["0877", "Preparaci\u00f3n y regulaci\u00f3n de m\u00e1quinas offset", "320", "10"], ["0878", "Desarrollo de la tirada offset", "231", "11"], ["0879", "Impresi\u00f3n en flexograf\u00eda", "126", "6"], ["0880", "Impresi\u00f3n en serigraf\u00eda", "224", "7"], ["0882", "Preparaci\u00f3n de materiales para impresi\u00f3n", "256", "8"], ["0883", "Impresi\u00f3n en bajorrelieve", "42", "2"], ["0884", "Formaci\u00f3n y orientaci\u00f3n laboral", "96", "3"], ["0885", "Empresa e iniciativa emprendedora", "63", "3"], ["0886", "Formaci\u00f3n en centros de trabajo", "410", "3er trim"], ["A063", "Lengua extranjera profesional: Ingl\u00e9s 1", "64", "2"], ["A064", "Lengua extranjera profesional: Ingl\u00e9s 2", "42", "2"]]},
{"name": "Desarrollo de productos electr\u00f3nicos", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=2361&nombreC=Electricidad%20y%20electr%C3%83%C2%B3nica&fotoC=familia_gSuperior.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20superior", "accesouni": "Permite el acceso directo a las ense\u00f1anzas conducentes a los t\u00edtulos universitarios de grado en las condiciones de admisi\u00f3n que se establezcan (Seg\u00fan el art\u00edculo 14.2 del REAL DECRETO 1688/2007) .", "modulos": [["01", "L\u00f3gica digital y microprogramable.", "255", "8"], ["02", "Electr\u00f3nica anal\u00f3gica.", "190", "6"], ["03", "T\u00e9cnicas de programaci\u00f3n.", "190", "6"], ["04", "Electr\u00f3nica de sistemas.", "130", "4"], ["05", "Relaciones en el entorno de trabajo.", "65", "2"], ["06", "Calidad.", "65", "2"], ["07", "Formaci\u00f3n y Orientaci\u00f3n Laboral.", "65", "2"], ["08", "Desarrollo y construcci\u00f3n de prototipos electr\u00f3nicos.", "220", "10"], ["09", "Mantenimiento de equipos electr\u00f3nicos.", "175", "8"], ["10", "Desarrollo de proyectos de productos electr\u00f3nicos.", "175", "8"], ["11", "Administraci\u00f3n, gesti\u00f3n y comercializaci\u00f3n en la peque\u00f1a empresa.", "90", "4"], ["12", "Formaci\u00f3n Centros de Trabajo.", "380", "3\u00ba trim."]], "familia": "Electricidad y electr\u00c3\u0192\u00c2\u00b3nica", "centros": [["No se han encontrado centros"]], "grado": "superior"},
{"name": "Sistemas electrot\u00e9cnicos y automatizados", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=2363&nombreC=Electricidad%20y%20electr%C3%83%C2%B3nica&fotoC=familia_gSuperior.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20superior", "accesouni": "Permite el acceso directo a las ense\u00f1anzas conducentes a los t\u00edtulos universitarios de grado en las condiciones de admisi\u00f3n que se establezcan (Seg\u00fan el art\u00edculo 14.2 del REAL DECRETO 1688/2007) .", "modulos": [["0517", "Procesos en instalaciones de infraestructuras comunes de telecomunicaciones", "128", "4"], ["0518", "T\u00e9cnicas y procesos en instalaciones el\u00e9ctricas", "189", "9"], ["0519", "Documentaci\u00f3n t\u00e9cnica en instalaciones el\u00e9ctricas", "96", "3"], ["0520", "Sistemas y circuitos el\u00e9ctricos", "160", "5"], ["0521", "T\u00e9cnicas y procesos en instalaciones dom\u00f3ticas y autom\u00e1ticas", "189", "9"], ["0522", "Desarrollo de redes el\u00e9ctricas y centros de transformaci\u00f3n", "147", "7"], ["0523", "Configuraci\u00f3n de instalaciones dom\u00f3ticas y autom\u00e1ticas", "160", "5"], ["0524", "Configuraci\u00f3n de instalaciones el\u00e9ctricas", "160", "5"], ["0526", "Proyecto de sistemas electrot\u00e9cnicos y automatizados", "40"], ["0527", "Formaci\u00f3n y Orientaci\u00f3n Laboral.", "96", "3"], ["0528", "Empresa e iniciativa emprendedora", "63", "3"], ["0529", "Formaci\u00f3n  en Centros de Trabajo.", "370", "3er Trim."], ["0602", "Gesti\u00f3n del montaje y del mantenimiento de instalaciones el\u00e9ctricas", "96", "3"], ["A046", "Lengua extranjera profesional: Ingl\u00e9s 1", "64", "2"], ["A047", "Lengua extranjera profesional: Ingl\u00e9s 2", "42", "2"]], "trabajos": "Proyectista en instalaciones de antenas y de telefon\u00eda para viviendas y edificios. Coordinador t\u00e9cnico de instalaciones electrot\u00e9cnicas de baja tensi\u00f3n para los edificios. . T\u00e9cnico en proyectos electrot\u00e9cnicos. Proyectista electrot\u00e9cnico. Proyectista de instalaciones de electrificaci\u00f3n en baja tensi\u00f3n para viviendas y edificios. Proyectista de instalaciones de electrificaci\u00f3n en baja tensi\u00f3n para locales especiales. Proyectista de instalaciones de alumbrado exterior .Proyectista de l\u00edneas el\u00e9ctricas de distribuci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica en media tensi\u00f3n y centros de transformaci\u00f3n. .", "familia": "Electricidad y electr\u00c3\u0192\u00c2\u00b3nica", "centros": [["50007236", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["44010537", "", "", "Alca\u00f1iz", "", "Bajo Arag\u00f3n"], ["50018829", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["50009592", "", "", "Zuera", "", "Zaragoza"], ["22004611", "", "", "Barbastro", "", "Somontano de Barbastro"]], "grado": "superior"},
{"name": "Comercio internacional", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=2327&nombreC=Comercio%20y%20marketing&fotoC=familia_gSuperior.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20superior", "accesouni": "Permite el acceso directo a las ense\u00f1anzas conducentes a los t\u00edtulos universitarios de grado en las condiciones de admisi\u00f3n que se establezcan (Seg\u00fan el art\u00edculo 14.2 del REAL DECRETO 1688/2007) .", "modulos": [["01", "Marketing internacional", "255", "8"], ["02", "Financiaci\u00f3n internacional", "225", "7"], ["03", "Lengua extranjera en comercio internacional.", "190", "6"], ["04", "Almacenaje de productos.", "160", "5"], ["05", "Aplicaciones inform\u00e1ticas de prop\u00f3sito general.", "130", "4"], ["06", "Gesti\u00f3n administrativa del comercio internacional.", "200", "9"], ["07", "Transporte internacional de mercanc\u00edas.", "155", "7"], ["08", "Negociaci\u00f3n internacional", "130", "6"], ["09", "Medios de pago internacionales", "110", "5"], ["10", "Formaci\u00f3n y Orientaci\u00f3n Laboral.", "65", "3"], ["11", "Formaci\u00f3n Centros de Trabajo.", "380", "3\u00ba trim."]], "familia": "Comercio y marketing", "centros": [["No se han encontrado centros"]], "grado": "superior"},
{"name": "Gesti\u00f3n comercial y marketing", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=2328&nombreC=Comercio%20y%20marketing&fotoC=familia_gSuperior.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20superior", "accesouni": "Permite el acceso directo a las ense\u00f1anzas conducentes a los t\u00edtulos universitarios de grado en las condiciones de admisi\u00f3n que se establezcan (Seg\u00fan el art\u00edculo 14.2 del REAL DECRETO 1688/2007) .", "modulos": [["01", "Log\u00edstica comercial.", "160", "5"], ["02", "Lengua extranjera.", "160", "5"], ["03", "Gesti\u00f3n de la compraventa.", "130", "4"], ["04", "Aplicaciones inform\u00e1ticas de prop\u00f3sito general.", "130", "4"], ["05", "Pol\u00edticas de marketing.", "125", "4"], ["06", "Investigaci\u00f3n comercial.", "95", "3"], ["07", "Marketing en el punto de venta.", "95", "3"], ["08", "Formaci\u00f3n y Orientaci\u00f3n Laboral.", "65", "2"], ["09", "Formaci\u00f3n Centros de Trabajo.", "440", "1\u00ba trim."]], "familia": "Comercio y marketing", "centros": [["No se han encontrado centros"]], "grado": "superior"},
{"name": "Imagen", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=2317&nombreC=Imagen%20y%20sonido&fotoC=familia_gSuperior.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20superior", "accesouni": "Permite el acceso directo a las ense\u00f1anzas conducentes a los t\u00edtulos universitarios de grado en las condiciones de admisi\u00f3n que se establezcan (Seg\u00fan el art\u00edculo 14.2 del REAL DECRETO 1688/2007) .", "modulos": [["01", "Imagen fotogr\u00e1fica.", "280", "9"], ["02", "Iluminaci\u00f3n de espacios esc\u00e9nicos.", "260", "8"], ["03", "Medios fotogr\u00e1ficos y audiovisuales.", "130", "4"], ["04", "Medios y lenguajes de comunicaci\u00f3n visual.", "130", "4"], ["05", "G. de calidad de procesado y tratamiento fotogr\u00e1fico y cinematogr\u00e1fico.", "95", "3"], ["06", "Formaci\u00f3n y Orientaci\u00f3n Laboral.", "65", "2"], ["07", "Aplicaciones fotogr\u00e1ficas.", "270", "12"], ["08", "Imagen audiovisual.", "230", "11"], ["09", "Administraci\u00f3n, gesti\u00f3n y comercializaci\u00f3n en la peque\u00f1a empresa.", "95", "4"], ["10", "Relaciones en el entorno de trabajo.", "65", "3"], ["11", "Formaci\u00f3n en Centros de Trabajo.", "380", "3\u00ba trim."]], "trabajos": "Fot\u00f3grafo t\u00e9cnico: en c\u00e1mara de video, televisi\u00f3n y cine, en iluminaci\u00f3n de cine, video, televisi\u00f3n y espect\u00e1culos, y en imagen.", "familia": "Imagen y sonido", "centros": [["No se han encontrado centros"]], "grado": "superior"},
{"name": "Producci\u00f3n de audiovisuales, radio y espect\u00e1culos", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=2318&nombreC=Imagen%20y%20sonido&fotoC=familia_gSuperior.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20superior", "accesouni": "Permite el acceso directo a las ense\u00f1anzas conducentes a los t\u00edtulos universitarios de grado en las condiciones de admisi\u00f3n que se establezcan (Seg\u00fan el art\u00edculo 14.2 del REAL DECRETO 1688/2007) .", "modulos": [["01", "Producci\u00f3n de cine/v\u00eddeo.", "290", "9"], ["02", "G. y promoci\u00f3n de producciones audiovisuales, radiof\u00f3nicas y espect\u00e1culos.", "200", "6"], ["03", "Producci\u00f3n de radio.", "190", "6"], ["04", "Medios t\u00e9cnicos audiovisuales.", "150", "5"], ["05", "Relaciones en el entorno de trabajo.", "65", "2"], ["06", "Formaci\u00f3n y Orientaci\u00f3n Laboral.", "65", "2"], ["07", "Producci\u00f3n de TV.", "270", "12"], ["08", "Producci\u00f3n de espect\u00e1culos.", "240", "10"], ["09", "Lenguajes audiovisuales y esc\u00e9nicos.", "150", "8"], ["10", "Formaci\u00f3n Centros de Trabajo.", "380", "3\u00ba trim."]], "trabajos": "T\u00e9cnico en: Producci\u00f3n de programas de T.V., de obras cinematogr\u00e1ficas, de obras videogr\u00e1ficas, de programas radiof\u00f3nicos, de espect\u00e1ctulos y de obras teatrales.", "familia": "Imagen y sonido", "centros": [["No se han encontrado centros"]], "grado": "superior"},
{"name": "Dise\u00f1o y producci\u00f3n editorial", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=2290&nombreC=Artes%20gr%C3%83%C2%A1ficas&fotoC=familia_gSuperior.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20superior", "accesouni": "Permite el acceso directo a las ense\u00f1anzas conducentes a los t\u00edtulos universitarios de grado en las condiciones de admisi\u00f3n que se establezcan (Seg\u00fan el art\u00edculo 14.2 del REAL DECRETO 1688/2007) .", "modulos": [["01", "Procesos de Preimpresi\u00f3n.", "380", "12"], ["02", "Producci\u00f3n editorial.", "290", "9"], ["03", "Gesti\u00f3n de calidad en las industrias de artes gr\u00e1ficas", "145", "5"], ["04", "Organizaci\u00f3n de la Producci\u00f3n en las Industrias de Artes Gr\u00e1ficas.", "145", "4"], ["05", "Dise\u00f1o Gr\u00e1fico.", "340", "16"], ["06", "Materiales de Producci\u00f3n en Artes Gr\u00e1ficas.", "190", "8"], ["07", "Relaciones en el entorno de trabajo.", "65", "3"], ["08", "Formaci\u00f3n y Orientaci\u00f3n Laboral.", "65", "3"], ["09", "Formaci\u00f3n Centros de Trabajo.", "380", "3\u00ba trim."]], "familia": "Artes gr\u00c3\u0192\u00c2\u00a1ficas", "centros": [["No se han encontrado centros"]], "grado": "superior"},
{"name": "Dise\u00f1o y edici\u00f3n de publicaciones impresas y multimedia", "trabajos": "Dise\u00f1ador gr\u00e1fico. Dise\u00f1ador de publicaciones multimedia. Dise\u00f1ador de envases y embalajes. T\u00e9cnico en producci\u00f3n editorial. Asistente a la edici\u00f3n. T\u00e9cnico en preimpresi\u00f3n. T\u00e9cnico en gesti\u00f3n de producci\u00f3n gr\u00e1fica. T\u00e9cnico en desarrollo y publicaci\u00f3n de productos multimedia. T\u00e9cnico en comercializaci\u00f3n de productos gr\u00e1ficos y multimedia .", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=3352&nombreC=Artes%20gr%C3%83%C2%A1ficas&fotoC=familia_gSuperior.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20superior", "grado": "superior", "familia": "Artes gr\u00c3\u0192\u00c2\u00a1ficas", "centros": [["50010739", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"]], "modulos": [["1417", "Materiales de producci\u00f3n gr\u00e1fica"], ["1478", "Organizaci\u00f3n de los procesos de preimpresi\u00f3n digital"], ["1479", "Dise\u00f1o de productos gr\u00e1ficos"], ["1480", "Comercializaci\u00f3n de productos gr\u00e1ficos y atenci\u00f3n al cliente"], ["1481", "Gesti\u00f3n de la producci\u00f3n en procesos de edici\u00f3n"], ["1482", "Producci\u00f3n editorial"], ["1483", "Dise\u00f1o estructural de envase y embalaje"], ["1484", "Dise\u00f1o y planificaci\u00f3n de proyectos editoriales multimedia"], ["1485", "Desarrollo y publicaci\u00f3n de productos editoriales multimedia"], ["1486", "Proyecto de dise\u00f1o y edici\u00f3n de publicaciones impresas y multimedia"], ["1487", "Formaci\u00f3n y orientaci\u00f3n laboral"], ["1488", "Empresa e iniciativa emprendedora"], ["1489", "Formaci\u00f3n en centros de trabajo"]]},
{"name": "Animaci\u00f3n de actividades f\u00edsicas y deportivas", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=2284&nombreC=Actividades%20f%C3%83%C2%ADsicas%20y%20deportivas&fotoC=familia_gSuperior.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20superior", "accesouni": "Permite el acceso directo a las ense\u00f1anzas conducentes a los t\u00edtulos universitarios de grado en las condiciones de admisi\u00f3n que se establezcan (Seg\u00fan el art\u00edculo 14.2 del REAL DECRETO 1688/2007) .", "modulos": [["01", "Actividades F\u00edsico-deportivas individuales.", "220", "8"], ["02", "Fundamentos biol\u00f3gicos y bases del acondicionamiento f\u00edsico.", "210", "6"], ["03", "Actividades F\u00edsico-deportivas con implementos.", "180", "5"], ["04", "Juegos y actividades f\u00edsicas recreativas para animaci\u00f3n.", "120", "4"], ["05", "Metodolog\u00eda did\u00e1ctica de las actividades f\u00edsico-deportivas.", "120", "4"], ["06", "Animaci\u00f3n y din\u00e1mica de grupos.", "110", "3"], ["07", "Actividades F\u00edsico-deportivas de equipo.", "315", "15"], ["08", "Primeros auxilios y socorrismo acu\u00e1tico.", "120", "5"], ["09", "Organizaci\u00f3n  y gesti\u00f3n de una peque\u00f1a empresa de actividades de tiempo libre y socioeducativas.", "95", "4"], ["10", "Actividades F\u00edsicas para personas con discapacidades.", "65", "3"], ["11", "Formaci\u00f3n y Orientaci\u00f3n Laboral.", "65", "3"], ["12", "Formaci\u00f3n Centros de Trabajo.", "380", "3\u00ba trim."]], "familia": "Actividades f\u00c3\u0192\u00c2\u00adsicas y deportivas", "centros": [["50011574", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["50007856", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["22010712", "", "", "Huesca", "", "Hoya de Huesca/Plana de Uesca"], ["44003247", "", "", "Teruel", "", "Comunidad de Teruel"], ["50005793", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["50001830", "", "", "Ejea de los Caballeros", "", "Cinco Villas"]], "grado": "superior"},
{"name": "Administraci\u00f3n y finanzas", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=2278&nombreC=Administraci%C3%83%C2%B3n%20y%20Gesti%C3%83%C2%B3n&fotoC=familia_gSuperior.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20superior", "accesouni": "Permite el acceso directo a las ense\u00f1anzas conducentes a los t\u00edtulos universitarios de grado en las condiciones de admisi\u00f3n que se establezcan (Seg\u00fan el art\u00edculo 14.2 del REAL DECRETO 1688/2007) .", "modulos": [["0179", "Ingl\u00e9s", "128", "4"], ["0647", "Gesti\u00f3n de la documentaci\u00f3n jur\u00eddica y empresarial", "96", "3"], ["0648", "Recursos humanos y responsabilidad social corporativa", "64", "2"], ["0649", "Ofim\u00e1tica y proceso de la informaci\u00f3n", "224", "7"], ["0650", "Proceso integral de la actividad comercial", "192", "6"], ["0651", "Comunicaci\u00f3n y atenci\u00f3n al cliente", "160", "5"], ["0652", "Gesti\u00f3n de recursos humanos", "105", "5"], ["0653", "Gesti\u00f3n financiera", "126", "6"], ["0654", "Contabilidad y fiscalidad", "147", "7"], ["0655", "Gesti\u00f3n log\u00edstica y comercial", "105", "5"], ["0656", "Simulaci\u00f3n empresarial", "147", "7"], ["0657", "Proyecto de administraci\u00f3n y finanzas", "40", "--", "--"], ["0658", "Formaci\u00f3n y Orientaci\u00f3n Laboral", "96", "3"], ["0660", "Formaci\u00f3n en Centros de Trabajo", "370", "3er T."]], "trabajos": "Administrativo de oficina. Administrativo comercial. Administrativo financiero. Administrativo contable. Administrativo de log\u00edstica. Administrativo de banca y de seguros. Administrativo de recursos humanos. Administrativo de la Administraci\u00f3n p\u00fablica. Administrativo de asesor\u00edas jur\u00eddicas, contables, laborales, fiscales o gestor\u00edas. T\u00e9cnico en gesti\u00f3n de cobros. Responsable de atenci\u00f3n al cliente. .", "familia": "Administraci\u00c3\u0192\u00c2\u00b3n y Gesti\u00c3\u0192\u00c2\u00b3n", "centros": [["50008654", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["50006529", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["50007017", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["50006581", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["50007856", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["50007716", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["22003239", "", "", "Monz\u00f3n", "", "Cinca Medio"], ["50018829", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["50010946", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["22004888", "", "", "Fraga", "", "Bajo Cinca/Baix Cinca"], ["22004891", "", "", "Sabi\u00f1\u00e1nigo", "", "Alto G\u00e1llego"], ["50010533", "", "", "Almunia de D\u00aa Godina (La)", "", "Valdejal\u00f3n"], ["50009129", "", "", "Ejea de los Caballeros", "", "Cinco Villas"], ["50001179", "", "", "Calatayud", "", "Comunidad de Calatayud"], ["44004550", "", "", "Utrillas", "", "Cuencas Mineras"], ["50009592", "", "", "Zuera", "", "Zaragoza"], ["22000809", "", "", "Barbastro", "", "Somontano de Barbastro"], ["50005793", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["22005391", "", "", "Tamarite de Litera", "", "La Litera/La Llitera"], ["50011732", "", "", "Caspe", "", "Bajo Arag\u00f3n - Caspe/Baix Arag\u00f3-Casp"], ["50011525", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["44004653", "", "", "Andorra", "", "Andorra - Sierra de Arcos"], ["50010144", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["50010041", "", "", "Utebo", "", "Zaragoza"], ["50011008", "", "", "\u00c9pila", "", "Valdejal\u00f3n"], ["44003211", "", "", "Teruel", "", "Comunidad de Teruel"], ["50010491", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["22002521", "", "", "Huesca", "", "Hoya de Huesca/Plana de Uesca"], ["50010511", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["50011513", "", "", "Tarazona", "", "Tarazona y Moncayo"]], "grado": "superior"},
{"name": "Secretariado", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=2280&nombreC=Administraci%C3%83%C2%B3n%20y%20Gesti%C3%83%C2%B3n&fotoC=familia_gSuperior.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20superior", "accesouni": "Permite el acceso directo a las ense\u00f1anzas conducentes a los t\u00edtulos universitarios de grado en las condiciones de admisi\u00f3n que se establezcan (Seg\u00fan el art\u00edculo 14.2 del REAL DECRETO 1688/2007) .", "modulos": [["01", "Elaboraci\u00f3n y presentaci\u00f3n de documentos e informaci\u00f3n.", "195", "6"], ["02", "Lengua Extranjera (Ingl\u00e9s).", "160", "5"], ["03", "Segunda Lengua Extranjera.", "160", "5"], ["04", "Gesti\u00f3n de datos.", "125", "4"], ["05", "Comunicaci\u00f3n y relaciones profesionales.", "95", "3"], ["06", "Organizaci\u00f3n del servicio y trabajos de secretariado", "95", "3"], ["07", "Elementos de derecho.", "65", "2"], ["08", "Formaci\u00f3n y Orientaci\u00f3n Laboral.", "65", "2"], ["09", "Formaci\u00f3n Centros de Trabajo.", "340", "1\u00ba trim."]], "familia": "Administraci\u00c3\u0192\u00c2\u00b3n y Gesti\u00c3\u0192\u00c2\u00b3n", "centros": [["No se han encontrado centros"]], "grado": "superior"},
{"name": "Gesti\u00f3n y organizaci\u00f3n de empresas agropecuarias", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=2166&nombreC=Agraria&fotoC=familia_gSuperior.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20superior", "accesouni": "Permite el acceso directo a las ense\u00f1anzas conducentes a los t\u00edtulos universitarios de grado en las condiciones de admisi\u00f3n que se establezcan (Seg\u00fan el art\u00edculo 14.2 del REAL DECRETO 1688/2007) .", "modulos": [["01", "Producci\u00f3n agr\u00edcola.", "370", "11"], ["02", "Mecanizaci\u00f3n e instalaciones en una empresa agraria.", "240", "8"], ["03", "Gesti\u00f3n y organizaci\u00f3n de la producci\u00f3n de plantas.", "220", "7"], ["04", "Relaciones en el entorno de trabajo.", "65", "2"], ["05", "Formaci\u00f3n y Orientaci\u00f3n Laboral.", "65", "2"], ["06", "Producci\u00f3n ganadera.", "360", "14"], ["07", "Fitopatolog\u00eda.", "200", "10"], ["08", "Organizaci\u00f3n y gesti\u00f3n de una empresa agraria.", "100", "6"], ["09", "Formaci\u00f3n Centros de Trabajo.", "380", "3\u00ba trim."]], "familia": "Agraria", "centros": [["22002491", "", "", "Huesca", "", "Hoya de Huesca/Plana de Uesca"]], "grado": "superior"},
{"name": "Gesti\u00f3n y organizaci\u00f3n de recursos naturales y paisaj\u00edsticos", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=2167&nombreC=Agraria&fotoC=familia_gSuperior.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20superior", "accesouni": "Permite el acceso directo a las ense\u00f1anzas conducentes a los t\u00edtulos universitarios de grado en las condiciones de admisi\u00f3n que se establezcan (Seg\u00fan el art\u00edculo 14.2 del REAL DECRETO 1688/2007) .", "modulos": [["01", "Instalaci\u00f3n y mantenimiento de jardines y restauraci\u00f3n del paisaje.", "285", "9"], ["02", "Mecanizaci\u00f3n e instalaciones en una empresa agraria.", "240", "8"], ["03", "Gesti\u00f3n de los aprovechamientos forestales.", "165", "5"], ["04", "Gesti\u00f3n selv\u00edcola.", "165", "5"], ["05", "Protecci\u00f3n de las masas forestales.", "105", "3"], ["06", "Gesti\u00f3n y organizaci\u00f3n de la producci\u00f3n de plantas.", "220", "10"], ["07", "Gesti\u00f3n de los aprovechamientos cineg\u00e9ticos y pisc\u00edcolas.", "135", "6"], ["08", "Organizaci\u00f3n y gesti\u00f3n de una empresa agraria", "100", "5"], ["09", "Gesti\u00f3n del uso p\u00fablico del medio natural.", "75", "3"], ["10", "Relaciones en el entorno de trabajo.", "65", "3"], ["11", "Formaci\u00f3n y Orientaci\u00f3n Laboral.", "65", "3"], ["12", "Formaci\u00f3n Centros de Trabajo.", "380", "3\u00ba trim."]], "familia": "Agraria", "centros": [["No se han encontrado centros"]], "grado": "superior"},
{"name": "Excavaciones y sondeos", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=3385&nombreC=Industria%20extractiva&fotoC=familia_gMedio.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20medio", "modulos": [["0847", "Sondeos", "192", "6"], ["0850", "Trabajos geot\u00e9cnicos", "192", "6"], ["0881", "Perforaciones", "192", "6"], ["1031", "T\u00e9cnica de Voladuras", "105", "5"], ["1078", "Estabilizaci\u00f3n de taludes", "96", "3"], ["1079", "Excavaciones con arranque selectivo", "168", "8"], ["1080", "Operaciones de carga y transporte en excavaciones", "168", "8"], ["1081", "Operaci\u00f3n y manejo de maquinaria de excavaci\u00f3n", "192", "6"], ["1082", "Formaci\u00f3n y orientaci\u00f3n laboral", "96", "3"], ["1082", "Formaci\u00f3n y Orientaci\u00f3n Laboral", "96", "3"], ["1083", "Empresa e iniciativa emprendedora", "63", "3"], ["1084", "Formaci\u00f3n en centros de trabajo", "410", "410"]], "familia": "Industria extractiva", "centros": [["50019147", "", "", "Villanueva de G\u00e1llego", "", "Zaragoza"]], "grado": "medio"},
{"name": "Emergencias y protecci\u00f3n civil", "trabajos": ["Capataz/Encargado de extinci\u00f3n de incendios forestales.", "Bombero forestal. Bombero de servicios municipales.", "Vigilante de incendios forestales.", "Bombero de servicios provinciales.", "T\u00e9cnico en emergencias de las FF.AA.", "Bombero de otros servicios en entes p\u00fablicos, entre otros.", "Bombero de aeropuertos.", "Bombero de empresa privada.", "Bombero de servicios de comunidad aut\u00f3noma. Bombero de servicios mancomunados.", "Bombero de servicios consorciados."], "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=3349&nombreC=Seguridad%20y%20Medio%20Ambiente&fotoC=familia_gMedio.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20medio", "grado": "medio", "familia": "Seguridad y Medio Ambiente", "centros": [["44003247", "", "", "Teruel", "", "Comunidad de Teruel"]], "modulos": [["0055", "Atenci\u00f3n sanitaria inicial en situaciones de emergenciaAtenci\u00f3n sanitaria inicial en situaciones de emergencia"], ["0058", "Apoyo psicol\u00f3gico en situaciones de emergencia"], ["1528", "Mantenimiento y comprobaci\u00f3n del funcionamientos de los medios materiales empleados en la prevenci\u00f3n de riesgos de incendios y emergencias"], ["1529", "Vigilancia e intervenci\u00f3n operativa en incendios forestales"], ["1530", "Intervenci\u00f3n operativa en extinci\u00f3n de incendios urbanos"], ["1531", "Intervenci\u00f3n operativa en sucesos de origen natural tecnol\u00f3gico y antr\u00f3pico"], ["1532", "Intervenci\u00f3n operativa en actividades de salvamento y rescate"], ["1533", "Inspecci\u00f3n de establecimiento, eventos e instalaciones para la prevenci\u00f3n de incendios  y emergencias"], ["1534", "Coordinaci\u00f3n de equipos y unidades de emergencia"], ["1535", "Formaci\u00f3n y orientaci\u00f3n laboral"], ["1536", "Empresa e iniciativa emprendedora"], ["1537", "Formaci\u00f3n en centros de trabajo"]]},
{"name": "Atenci\u00f3n a personas en situaci\u00f3n de dependencia", "trabajos": ["Auxiliar responsable de planta de residencias de mayores y personas con discapacidad. Auxiliar de ayuda a domicilio. Asistente de atenci\u00f3n domiciliaria. Trabajador o trabajadora familiar. Auxiliar de educaci\u00f3n especial. Asistente personal. Teleoperador/a de teleasistencia. Cuidador o cuidadora de personas en situaci\u00f3n de dependencia en diferentes instituciones y/o domicilios. Cuidador o cuidadora en centros de atenci\u00f3n psiqui\u00e1trica. Gerocultor o gerocultora. Gobernante y subgobernante de personas en situaci\u00f3n de dependencia en instituciones. ."], "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=2706&nombreC=Servicios%20socioculturales%20y%20a%20la%20comunidad&fotoC=familia_gMedio.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20medio", "grado": "medio", "familia": "Servicios socioculturales y a la comunidad", "centros": [["44005098", "", "", "Alcorisa", "", "Bajo Arag\u00f3n"], ["50001167", "", "", "Calatayud", "", "Comunidad de Calatayud"], ["50008460", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["50008642", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["50001830", "", "", "Ejea de los Caballeros", "", "Cinco Villas"], ["44003211", "", "", "Teruel", "", "Comunidad de Teruel"], ["22002491", "", "", "Huesca", "", "Hoya de Huesca/Plana de Uesca"]], "modulos": [["0020", "Primeros auxilios", "32", "1"], ["0210", "Organizaci\u00f3n de la atenci\u00f3n a las personas en situaci\u00f3n de dependencia", "126", "6"], ["0211", "Destrezas sociales", "126", "6"], ["0212", "Caracter\u00edsticas y necesidades de las personas en situaci\u00f3n de dependencia", "160", "5"], ["0213", "Atenci\u00f3n y apoyo psicosocial", "224", "7"], ["0214", "Apoyo a la comunicaci\u00f3n", "63", "3"], ["0215", "Apoyo domiciliario", "224", "7"], ["0216", "Atenci\u00f3n sanitaria", "224", "7"], ["0217", "Atenci\u00f3n higi\u00e9nica", "126", "6"], ["0218", "Formaci\u00f3n y Orientaci\u00f3n Laboral", "96", "3"], ["0219", "Empresa e Iniciativa Emprendedora", "63", "3"], ["0220", "Formaci\u00f3n en centros de trabajo", "410", "3\u00ba trim."], ["0831", "Teleasistencia", "126", "6"]]},
{"name": "Atenci\u00f3n a personas en situaci\u00f3n de dependencia (Nocturno)", "trabajos": ["Auxiliar responsable de planta de residencias de mayores y personas con discapacidad. Auxiliar de ayuda a domicilio. Asistente de atenci\u00f3n domiciliaria. Trabajador o trabajadora familiar. Auxiliar de educaci\u00f3n especial. Asistente personal. Teleoperador/a de teleasistencia. Cuidador o cuidadora de personas en situaci\u00f3n de dependencia en diferentes instituciones y/o domicilios. Cuidador o cuidadora en centros de atenci\u00f3n psiqui\u00e1trica. Gerocultor o gerocultora. Gobernante y subgobernante de personas en situaci\u00f3n de dependencia en instituciones."], "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=3302&nombreC=Servicios%20socioculturales%20y%20a%20la%20comunidad&fotoC=familia_gMedio.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20medio", "grado": "medio", "familia": "Servicios socioculturales y a la comunidad", "centros": [["50008460", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["22004611", "", "", "Barbastro", "", "Somontano de Barbastro"]], "modulos": [["0020", "Primeros auxilios", "32", "1"], ["0210", "Organizaci\u00f3n de la atenci\u00f3n a las personas en situaci\u00f3n de dependencia", "126", "6"], ["0211", "Destrezas sociales", "126", "4"], ["0212", "Caracter\u00edsticas y necesidades de las personas en situaci\u00f3n de dependencia", "160", "5"], ["0213", "Atenci\u00f3n y apoyo psicosocial", "224", "7"], ["0214", "Apoyo a la comunicaci\u00f3n", "63", "3"], ["0215", "Apoyo domiciliario", "224", "7"], ["0216", "Atenci\u00f3n sanitaria", "224", "7"], ["0217", "Atenci\u00f3n higi\u00e9nica", "126", "6"], ["0218", "Formaci\u00f3n y orientaci\u00f3n laboral", "96", "3"], ["0219", "Empresa e iniciativa emprendedora", "63", "3"], ["0220", "Formaci\u00f3n en centros de trabajo", "410", "3er TRIM"], ["0831", "Teleasistencia", "126", "4"]]},
{"name": "Confecci\u00f3n y Moda", "trabajos": ["Confeccionista. Ayudante de sastrer\u00eda y modister\u00eda. Especialista en confecci\u00f3n. Oficial de confecci\u00f3n. Cortador de prendas y art\u00edculos textiles. Operador de m\u00e1quinas industriales de coser y bordar. Cosedor-ensamblador. Marcador-cortador de prendas y art\u00edculos en textil y piel. Planchador-acabador. Operador de m\u00e1quinas de acabado."], "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=3290&nombreC=Textil,%20confecci%C3%83%C2%B3n%20y%20piel&fotoC=familia_gMedio.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20medio", "grado": "medio", "familia": "Textil, confecci\u00c3\u0192\u00c2\u00b3n y piel", "centros": [["50008460", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"]], "modulos": [["0116", "Principios de mantenimiento electromec\u00e1nico", "96", "3"], ["0264", "Moda y Tendencias", "128", "4"], ["0265", "Patrones", "192", "6"], ["0267", "Corte de materiales", "147", "7"], ["0268", "Confecci\u00f3n a medida", "288", "9"], ["0269", "Confecci\u00f3n industrial", "210", "10"], ["0270", "Acabados en confecci\u00f3n", "126", "6"], ["0271", "Informaci\u00f3n y atenci\u00f3n al cliente", "84", "4"], ["0272", "Formaci\u00f3n y orientaci\u00f3n laboral", "96", "3"], ["0273", "Empresa e iniciativa emprendedora", "63", "3"], ["0274", "Formaci\u00f3n en centros de trabajo", "410", "3er trim."], ["0275", "Materias textiles y piel", "160", "5"]]},
{"name": "Cuidados auxiliares de enfermer\u00eda", "trabajos": ["Auxiliar de: enfermer\u00eda/cl\u00ednica, balnearios, atenci\u00f3n primaria y cuidados de enfermer\u00eda a domicilio, bucodental, geri\u00e1trico, pedi\u00e1trico, esterilizaci\u00f3n, uinidades especiales, salud mental."], "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=2632&nombreC=Sanidad&fotoC=familia_gMedio.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20medio", "grado": "medio", "familia": "Sanidad", "centros": [["50009889", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["50006761", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["50007856", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["50011781", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["44010537", "", "", "Alca\u00f1iz", "", "Bajo Arag\u00f3n"], ["50003863", "", "", "Pinseque", "", "Ribera Alta del Ebro"], ["50011525", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["22005765", "", "", "Jaca", "", "Jacetania"], ["22002521", "", "", "Huesca", "", "Hoya de Huesca/Plana de Uesca"], ["44003235", "", "", "Teruel", "", "Comunidad de Teruel"]], "modulos": [["01", "T\u00e9cnicas b\u00e1sicas de enfermer\u00eda.", "350", "11"], ["02", "Higiene del medio hospitalario y limpieza de material.", "155", "5"], ["03", "Promoci\u00f3n de la salud y apoyo psicol\u00f3gico al paciente.", "130", "4"], ["04", "T\u00e9cnicas de ayuda odontol\u00f3gica-estomatol\u00f3gica.", "130", "4"], ["05", "Operaciones administrativas y documentaci\u00f3n sanitaria.", "65", "2"], ["06", "Relaciones en el equipo de trabajo.", "65", "2"], ["07", "Formaci\u00f3n y Orientaci\u00f3n Laboral.", "65", "2"], ["08", "Formaci\u00f3n Centros de Trabajo.", "440", "1\u00ba trim."]]},
{"name": "Farmacia y Parafarmacia", "trabajos": ["T\u00e9cnico en farmacia. T\u00e9cnico auxiliar en Farmacia. T\u00e9cnico de almac\u00e9n de medicamentos. T\u00e9cnico en Farmacia hospitalaria. T\u00e9cnico en establecimientos de Parafarmacia."], "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=2634&nombreC=Sanidad&fotoC=familia_gMedio.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20medio", "grado": "medio", "familia": "Sanidad", "centros": [["50006761", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["50007856", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["50009567", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["44003235", "", "", "Teruel", "", "Comunidad de Teruel"]], "modulos": [["0020", "Primeros auxilios", "32", "1"], ["0061", "Antomofisiolog\u00eda y patalog\u00eda b\u00e1sicas", "128", "4"], ["0099", "Disposici\u00f3n y venta de productos", "96", "3"], ["0100", "Oficina de farmacia", "192", "6"], ["0101", "Dispensaci\u00f3n de productos farmac\u00e9uticos", "224", "7"], ["0102", "Dispensaci\u00f3n de productos parafarmac\u00e9uticos", "252", "12"], ["0103", "Operaciones b\u00e1sicas de laboratorio", "192", "6"], ["0104", "Formulaci\u00f3n magistral", "147", "7"], ["0105", "Promoci\u00f3n de la salud", "168", "8"], ["0106", "Formaci\u00f3n y orientaci\u00f3n laboral", "96", "3"], ["0107", "Empresa e iniciativa emprendedora", "63", "3"], ["0108", "Formaci\u00f3n en Centros de Trabajo", "410", "3er trim."]]},
{"name": "Laboratorio", "trabajos": ["T\u00e9cnico de laboratorio, analista de laboratorio, y auxiliar de laboratorio."], "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=2577&nombreC=Qu%C3%83%C2%ADmica&fotoC=familia_gMedio.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20medio", "grado": "medio", "familia": "Qu\u00c3\u0192\u00c2\u00admica", "centros": [["No se han encontrado centros"]], "modulos": [["01", "Qu\u00edmica y an\u00e1lisis qu\u00edmico.", "352", "11"], ["02", "Operaciones b\u00e1sicas de laboratorio.", "160", "5"], ["03", "Ensayos f\u00edsicos y fisicoqu\u00edmicos.", "128", "4"], ["04", "Pruebas microbiol\u00f3gicas.", "128", "4"], ["05", "Informaci\u00f3n y seguridad en el laboratorio.", "128", "4"], ["06", "Formaci\u00f3n y Orientaci\u00f3n Laboral.", "64", "2"], ["07", "Formaci\u00f3n Centros de Trabajo.", "340", "1\u00ba trim."]]},
{"name": "Planta qu\u00edmica", "trabajos": ["Operador principal en instalaciones de tratamiento qu\u00edmico. Operador de m\u00e1quinas quebrantadoras, trituradoras y mezcladoras de sustancias qu\u00edmicas. Operador en instalaciones de tratamiento qu\u00edmico t\u00e9rmico. Operador de equipos de filtraci\u00f3n y separaci\u00f3n de sustancias qu\u00edmicas. Operador de equipos de destilaci\u00f3n y reacci\u00f3n qu\u00edmica. Operador de refiner\u00edas de petr\u00f3leo y gas natural."], "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=2578&nombreC=Qu%C3%83%C2%ADmica&fotoC=familia_gMedio.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20medio", "grado": "medio", "familia": "Qu\u00c3\u0192\u00c2\u00admica", "centros": [["22003288", "", "", "Monz\u00f3n", "", "Cinca Medio"]], "modulos": [["0109", "Par\u00e1metros qu\u00edmicos", "160", "5"], ["0110", "Operaciones unitarias en planta qu\u00edmica", "288", "9"], ["0111", "Operaciones de reacci\u00f3n en planta qu\u00edmica", "192", "6"], ["0112", "Control de procesos qu\u00edmicos industriales", "168", "8"], ["0113", "Operaciones de generaci\u00f3n y transferencia de energ\u00eda en proceso qu\u00edmico", "168", "8"], ["0114", "Transporte de materiales en la industria qu\u00edmica", "224", "7"], ["0115", "Tratamiento de aguas", "126", "6"], ["0116", "Principios de mantenimiento electromec\u00e1nico", "105", "5"], ["0117", "Formaci\u00f3n y orientaci\u00f3n laboral", "96", "3"], ["0118", "Empresa e iniciativa emprendedora", "63", "3"], ["0119", "Formaci\u00f3n en Centros de Trabajo", "410", "3er trim."]]},
{"name": "Electromec\u00e1nica de veh\u00edculos autom\u00f3viles", "trabajos": ["Electricista de veh\u00edculos. Electricista electr\u00f3nico de mantenimiento y reparaci\u00f3n en automoci\u00f3n. Mec\u00e1nico de autom\u00f3viles. Electricista de autom\u00f3viles. Electromec\u00e1nico de autom\u00f3viles. Mec\u00e1nico de motores y sus sistemas auxiliares de autom\u00f3viles y motocicletas. Reparador de sistemas neum\u00e1ticos e hidr\u00e1ulicos. Reparador de sistemas de transmisi\u00f3n y frenos. Reparador sistemas de direcci\u00f3n y suspensi\u00f3n. Operario de ITV. Instalador de accesorios en veh\u00edculos. . Operario de empresas dedicadas a la fabricaci\u00f3n de recambios. Electromec\u00e1nico de motocicletas. Vendedor/distribuidor de recambios y equipos de diagnosis."], "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=2555&nombreC=Transporte%20y%20Mantenimiento%20de%20veh%C3%83%C2%ADculos&fotoC=familia_gMedio.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20medio", "grado": "medio", "familia": "Transporte y Mantenimiento de veh\u00c3\u0192\u00c2\u00adculos", "centros": [["50007856", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["50007236", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["50007716", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["44010537", "", "", "Alca\u00f1iz", "", "Bajo Arag\u00f3n"], ["50010156", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["50010041", "", "", "Utebo", "", "Zaragoza"], ["22005765", "", "", "Jaca", "", "Jacetania"], ["50009567", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["44003223", "", "", "Teruel", "", "Comunidad de Teruel"], ["22002521", "", "", "Huesca", "", "Hoya de Huesca/Plana de Uesca"], ["50011513", "", "", "Tarazona", "", "Tarazona y Moncayo"], ["50006414", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"]], "modulos": [["0260", "Mecanizado b\u00e1sico", "64", "2"], ["0452", "Motores", "192", "6"], ["0453", "Sistemas auxiliares del motor", "231", "11"], ["0454", "Circuitos de fluidos. Suspensi\u00f3n y direcci\u00f3n", "256", "8"], ["0455", "Sistemas de transmisi\u00f3n y frenado", "168", "8"], ["0456", "Sistemas de carga y arranque", "224", "7"], ["0457", "Circuitos el\u00e9ctricos auxiliares del veh\u00edculo", "168", "8"], ["0458", "Sistemas de seguridad y confortabilidad", "128", "4"], ["0459", "Formaci\u00f3n y Orientaci\u00f3n Laboral.", "96", "3"], ["0460", "Empresa e Iniciativa Emprendedora", "63", "3"], ["0461", "Formaci\u00f3n Centros de Trabajo.", "410", "3\u00ba trim."]]},
{"name": "Carrocer\u00eda", "trabajos": ["Chapista reparador de carrocer\u00eda de autom\u00f3viles, veh\u00edculos pesados, tractores, maquinaria agr\u00edcola, de industrias extractivas, de construcci\u00f3n y obras p\u00fablicas y material ferroviario. Instalador de lunas y montador de accesorios. Pintor de carrocer\u00eda de autom\u00f3viles, veh\u00edculos pesados, tractores, maquinaria agr\u00edcola, de industrias extractivas, de construcci\u00f3n y obras p\u00fablicas y material ferroviario."], "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=3246&nombreC=Transporte%20y%20Mantenimiento%20de%20veh%C3%83%C2%ADculos&fotoC=familia_gMedio.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20medio", "grado": "medio", "familia": "Transporte y Mantenimiento de veh\u00c3\u0192\u00c2\u00adculos", "centros": [["50017096", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["22004611", "", "", "Barbastro", "", "Somontano de Barbastro"], ["50010156", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["50011070", "", "", "Pedrola", "", "Ribera Alta del Ebro"], ["50006414", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"]], "modulos": [["0254", "Elementos amovibles", "224", "7"], ["0255", "Elementos met\u00e1licos y sint\u00e9ticos", "288", "9"], ["0256", "Elementos fijos", "288", "9"], ["0257", "Preparaci\u00f3n de superficies", "210", "10"], ["0258", "Elementos estructurales de veh\u00edculo", "168", "8"], ["0259", "Embellecimiento de superficies", "189", "9"], ["0260", "Mecanizado b\u00e1sico", "64", "2"], ["0261", "Formaci\u00f3n y orientaci\u00f3n laboral", "96", "3"], ["0262", "Empresa e iniciativa emprendedora", "63", "3"], ["0263", "Formaci\u00f3n en Centros de Trabajo", "410", "3er trim."]]},
{"name": "Instalaci\u00f3n y mantenimiento electromec\u00e1nico de maquinaria y conducci\u00f3n de l\u00edneas", "trabajos": ["Mec\u00e1nico de mantenimiento, electricista de mantenimiento, electromec\u00e1nico de mantenimiento, montador industrial, conductor/mantenedor de l\u00ednea automatizada."], "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=2544&nombreC=Instalaci%C3%83%C2%B3n%20y%20Mantenimiento&fotoC=familia_gMedio.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20medio", "grado": "medio", "familia": "Instalaci\u00c3\u0192\u00c2\u00b3n y Mantenimiento", "centros": [["No se han encontrado centros"]], "modulos": [["01", "T\u00e9cnicas de mecanizado para el mantenimiento y montaje.", "320", "10"], ["02", "Automatismos el\u00e9ctricos, neum\u00e1ticos e hidr\u00e1ulicos.", "225", "7"], ["03", "Electrotecnia.", "190", "6"], ["04", "Administraci\u00f3n, gesti\u00f3n y comercializaci\u00f3n en la peque\u00f1a empresa", "95", "3"], ["05", "Seguridad en el montaje y mantenimiento de equipos e instalaciones.", "65", "2"], ["06", "Relaciones en el equipo de trabajo.", "65", "2"], ["07", "Montaje y mantenimiento mec\u00e1nico.", "220", "10"], ["08", "Montaje y mantenimiento el\u00e9ctrico.", "180", "8"], ["09", "Conducci\u00f3n y mantenimiento de l\u00edneas automatizadas.", "130", "6"], ["10", "Calidad en el montaje y proceso.", "65", "3"], ["11", "Formaci\u00f3n y Orientaci\u00f3n Laboral.", "65", "3"], ["12", "Formaci\u00f3n Centros de Trabajo.", "380", "3\u00ba trim."]]},
{"name": "Montaje y mantenimiento de instalaciones de fr\u00edo, climatizaci\u00f3n y producci\u00f3n de calor", "trabajos": ["Instalador/mantenedor de:  Instalaciones de calefacci\u00f3n y agua caliente sanitaria, de instalaciones de calefacci\u00f3n y climatizaci\u00f3n, frigorista.  Instalador de gas, mantenedor de instalaciones auxiliares a la producci\u00f3n y de instalaciones de proceso."], "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=2546&nombreC=Instalaci%C3%83%C2%B3n%20y%20Mantenimiento&fotoC=familia_gMedio.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20medio", "grado": "medio", "familia": "Instalaci\u00c3\u0192\u00c2\u00b3n y Mantenimiento", "centros": [["No se han encontrado centros"]], "modulos": [["01", "M\u00e1quinas y equipos frigor\u00edficos.", "255", "8"], ["02", "T\u00e9cnicas de mecanizado y uni\u00f3n para el montaje y mantenimiento de instalaciones.", "225", "7"], ["03", "Electrotecnia.", "190", "6"], ["04", "Instalaciones el\u00e9ctricas y automatismos.", "130", "4"], ["05", "Administraci\u00f3n, gesti\u00f3n y comercializaci\u00f3n en la peque\u00f1a empresa.", "95", "3"], ["06", "Seguridad en el montaje y mantenimiento de equipos e instalaciones.", "65", "2"], ["07", "Instalaciones frigor\u00edficas.", "200", "9"], ["08", "Instalaciones de climatizaci\u00f3n y ventilaci\u00f3n.", "155", "7"], ["09", "Instalaciones de producci\u00f3n de calor.", "130", "6"], ["10", "Instalaciones de agua y gas.", "110", "5"], ["11", "Formaci\u00f3n y Orientaci\u00f3n Laboral.", "65", "3"], ["12", "Formaci\u00f3n Centros de Trabajo.", "380", "3\u00ba trim."]]},
{"name": "Fabricaci\u00f3n a medida e instalaci\u00f3n de carpinter\u00eda y mueble", "trabajos": ["Carpinter\u00eda: Instalador de suelo y revestimientos de madera, de carpinteria de armar, de puertas y ventanas. T\u00e9cnico en construccion de carpinteteria a medida. Mecanizador de madera.", "Mueble: Preparador e instalador de m\u00e1mparas y muebles, t\u00e9cnico en instalaci\u00f3n de muebles de cocina y ba\u00f1o, construcci\u00f3n de muebles a medida. Mecanizador de madera."], "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=2532&nombreC=Madera,%20Mueble%20y%20Corcho&fotoC=familia_gMedio.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20medio", "grado": "medio", "familia": "Madera, Mueble y Corcho", "centros": [["No se han encontrado centros"]], "modulos": [["01", "Operaciones b\u00e1sicas de mecanizado en carpinter\u00eda y mueble a medida.", "350", "11"], ["02", "Definici\u00f3n de soluciones en carpinter\u00eda y mueble a medida", "320", "10"], ["03", "Materiales y productos en industrias de la madera.", "160", "5"], ["04", "Seguridad en la industria de la madera y el mueble.", "65", "2"], ["05", "Formaci\u00f3n y Orientaci\u00f3n Laboral.", "65", "2"], ["06", "Fabricaci\u00f3n a medida en carpinter\u00eda y mueble.", "330", "15"], ["07", "Instalaci\u00f3n y acabado en carpinter\u00eda y mueble a medida.", "235", "11"], ["08", "Administraci\u00f3n, gesti\u00f3n y comercializaci\u00f3n en la peque\u00f1a empresa.", "95", "4"], ["09", "Formaci\u00f3n Centros de Trabajo.", "380", "3\u00ba trim."]]},
{"name": "Instalaci\u00f3n y Amueblamiento", "trabajos": ["Jefe de equipos de carpinteros de madera.", "Carpintero de armar en construcci\u00f3n.", "Carpintero en general.", "Carpintero de decorados.", "Ebanista y trabajador asimilado", "Montador-instalador de muebles.", "Fabricaci\u00f3n de estructuras de madera y piezas de carpinter\u00eda y ebanister\u00eda para la construcci\u00f3n."], "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=3322&nombreC=Madera,%20Mueble%20y%20Corcho&fotoC=familia_gMedio.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20medio", "grado": "medio", "familia": "Madera, Mueble y Corcho", "centros": [["44003247", "", "", "Teruel", "", "Comunidad de Teruel"], ["50006414", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"]], "modulos": [["0538", "Materiales en carpinter\u00eda y mueble", "128", "4"], ["0539", "Soluciones constructivas", "160", "5"], ["0540", "Operaciones b\u00e1sicas de carpinter\u00eda", "256", "8"], ["0541", "Operaciones b\u00e1sicas de mobiliario", "256", "8"], ["0542", "Control de almac\u00e9n", "64", "2"], ["0778", "Planificaci\u00f3n de la instalaci\u00f3n", "126", "6"], ["0779", "Instalaci\u00f3n de mobiliario", "168", "8"], ["0780", "Instalaci\u00f3n de carpinter\u00eda", "168", "8"], ["0781", "Instalaci\u00f3n de estructuras de madera", "105", "5"], ["0782", "Formaci\u00f3n y orientaci\u00f3n laboral", "96", "3"], ["0783", "Empresa e iniciativa emprendedora", "63", "3"], ["0784", "Formaci\u00f3n en centros de trabajo", "410", "3er trim."]]},
{"name": "Sistemas Microinform\u00e1ticos y redes", "trabajos": ["T\u00e9cnico instalador-reparador de equipos inform\u00e1ticos. T\u00e9cnicos de soporte inform\u00e1tico. T\u00e9cnico de redes de datos. Reparador de perif\u00e9ricos de sistemas microinformados. Comercial de microinform\u00e1tica. Operador de tele-asistencia. Operador de sistemas."], "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=3245&nombreC=Inform%C3%83%C2%A1tica%20y%20Comunicaciones&fotoC=familia_gMedio.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20medio", "grado": "medio", "familia": "Inform\u00c3\u0192\u00c2\u00a1tica y Comunicaciones", "centros": [["50006581", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["50007236", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["44010537", "", "", "Alca\u00f1iz", "", "Bajo Arag\u00f3n"], ["50010314", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["22003288", "", "", "Monz\u00f3n", "", "Cinca Medio"], ["50001167", "", "", "Calatayud", "", "Comunidad de Calatayud"], ["50010144", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["50008770", "", "", "Tauste", "", "Cinco Villas"], ["50010491", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["44003223", "", "", "Teruel", "", "Comunidad de Teruel"], ["22002521", "", "", "Huesca", "", "Hoya de Huesca/Plana de Uesca"], ["50010511", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"]], "modulos": [["0221", "Montaje y mantenimiento de equipo", "192", "6"], ["0222", "Sistemas operativos monopuesto", "160", "5"], ["0223", "Aplicaciones ofim\u00e1ticas", "256", "8"], ["0224", "Sistemas operativos en red", "147", "7"], ["0225", "Redes locales", "192", "6"], ["0226", "Seguridad inform\u00e1tica", "105", "5"], ["0227", "Servicios en red", "126", "6"], ["0228", "Aplicaciones web", "147", "7"], ["0229", "Formaci\u00f3n y orientaci\u00f3n laboral", "96", "3"], ["0230", "Empresa e iniciativa emprendedora", "63", "3"], ["0231", "Formaci\u00f3n en Centros de Trabajo", "410", "3er trim."], ["A038", "Lengua extranjera profesional: Ingl\u00e9s 1", "64", "2"], ["A039", "Lengua extranjera profesional: Ingl\u00e9s 2", "42", "2"]]},
{"name": "Sistemas microinform\u00e1ticos y redes (Distancia)", "trabajos": ["T\u00e9cnico instalador-reparador de equipos inform\u00e1ticos.", "T\u00e9cnicos de soporte inform\u00e1tico.", "T\u00e9cnico de redes de datos.", "Reparador de perif\u00e9ricos de sistemas microinform\u00e1ticos.", "Comercial de microinform\u00e1tica.", "Operador de tele-asistencia.", "Operador de sistemas", "."], "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=3336&nombreC=Inform%C3%83%C2%A1tica%20y%20Comunicaciones&fotoC=familia_gMedio.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20medio", "grado": "medio", "familia": "Inform\u00c3\u0192\u00c2\u00a1tica y Comunicaciones", "centros": [["50010314", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"]], "modulos": [["0221", "Montaje y mantenimiento de equipos", "192"], ["0222", "Sistemas operativos monopuesto.", "160"], ["0223", "Aplicaciones ofim\u00e1ticas.", "256"], ["0224", "Sistemas operativos en red.", "147"], ["0225", "Redes locales", "192"], ["0226", "Seguridad inform\u00e1tica", "105"], ["0227", "Servicios en red", "126"], ["0228", "Aplicaciones Web", "147"], ["0229", "Formaci\u00f3n y orientaci\u00f3n laboral", "96"], ["0230", "Empresa e iniciativa emprendedora", "63"], ["0231", "Formaci\u00f3n en centros de trabajo", "410"], ["A038", "Lengua extranjera profesional: ingl\u00e9s 1", "64"], ["A039", "Lengua extranjera profesional: ingl\u00e9s 2", "42"]]},
{"name": "Aceites de oliva y vinos", "trabajos": ["Bodeguero, elaborador de vinos, cavas, sidra y otras bebidas y derivados. Maestro de almazara, extractora y refinado de aceites de oliva. Recepcionista de materias primas. Operador de secci\u00f3n de embotellado y/o envasado. Auxiliar de laboratorio en almazaras y bodegas. Auxiliar de control de calidad en almazaras y bodegas. Comercial de almazaras y bodegas."], "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=2479&nombreC=Industrias%20alimentarias&fotoC=familia_gMedio.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20medio", "grado": "medio", "familia": "Industrias alimentarias", "centros": [["50001349", "", "", "Cari\u00f1ena", "", "Campo de Cari\u00f1ena"]], "modulos": [["0030", "Operaciones y control de almac\u00e9n en la industria alimentaria", "64", "2"], ["0031", "Seguridad e higiene en la manipulaci\u00f3n de alimentos", "64", "2"], ["0116", "Principios de mantenimiento electromec\u00e1nico", "105", "5"], ["0146", "Venta y comercializaci\u00f3n de productos alimentarios", "63", "3"], ["0316", "Materias primas y productosen la industria ole\u00edcola, vinicola y de otras bebidas", "288", "9"], ["0317", "Extracci\u00f3n de aceites de oliva", "160", "5"], ["0318", "Elaboraci\u00f3n de vinos", "288", "9"], ["0319", "Acondicionamiento de aceites de oliva", "126", "6"], ["0320", "Elaboraci\u00f3n de otras bebidas y derivados", "168", "8"], ["0321", "An\u00e1lisis sensorial", "105", "5"], ["0322", "Formaci\u00f3n y Orientaci\u00f3n Laboral.", "96", "3"], ["0323", "Empresa e iniciativa emprendedora", "63", "3"], ["0324", "Formaci\u00f3n en Centros de Trabajo.", "410", "3er Trim."]]},
{"name": "Panader\u00eda, reposter\u00eda y confiter\u00eda", "trabajos": ["Panadero. Elaborador de boller\u00eda. Elaborador de masas y bases de pizza. Pastelero. Elaborador y decorador de pasteles. Confitero. Repostero. Turronero. Elaborador de caramelos y dulces. Elaborador de productos de cacao y chocolate. Churrero. Galletero. Elaborador de postres en restauraci\u00f3n. \r\nElaboraciones de panader\u00eda-boller\u00eda"], "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=3238&nombreC=Industrias%20alimentarias&fotoC=familia_gMedio.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20medio", "grado": "medio", "familia": "Industrias alimentarias", "centros": [["22005121", "", "", "Huesca", "", "Hoya de Huesca/Plana de Uesca"], ["44004045", "", "", "Calamocha", "", "Jiloca"], ["50005690", "", "", "Zaragoza (B\u00ba Movera)", "", "Zaragoza"]], "modulos": [["0024", "Materias primas y procesos en panader\u00eda, pasteler\u00eda y reposter\u00eda", "128", "4"], ["0025", "Elaboraciones de panader\u00eda-boller\u00eda", "384", "12"], ["0026", "Procesos b\u00e1sicos de pasteler\u00eda y reposter\u00eda", "224", "7"], ["0027", "Elaboraciones de confiter\u00eda y otras especialidades", "210", "10"], ["0028", "Postres en restauraci\u00f3n", "126", "6"], ["0029", "Productos de obrador", "168", "8"], ["0030", "Operaciones y control de almac\u00e9n en la industria alimentaria", "64", "2"], ["0031", "Seguridad e higiene en la manipulaci\u00f3n de alimentos", "64", "2"], ["0032", "Presentaci\u00f3n y venta de productos de panader\u00eda y pasteler\u00eda", "63", "3"], ["0033", "Formaci\u00f3n y orientaci\u00f3n laboral", "96", "3"], ["0034", "Empresa e iniciativa emprendedora", "63", "3"], ["0035", "Formaci\u00f3n en centros de trabajo", "410", "3\u00ba trim."]]},
{"name": "Est\u00e9tica personal decorativa", "trabajos": ["Est\u00e9tica, maquillador, representante de laboratorios y firmas comerciales, especialista en pr\u00f3tesis de u\u00f1as, manicura, consejero de belleza."], "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=2471&nombreC=Imagen%20personal&fotoC=familia_gMedio.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20medio", "grado": "medio", "familia": "Imagen personal", "centros": [["No se han encontrado centros"]], "modulos": [["01", "Maquillaje.", "235", "7"], ["02", "Anatom\u00eda y fisiolog\u00eda humanas b\u00e1sicas.", "120", "4"], ["03", "T\u00e9cnicas de higiene facial y corporal.", "95", "3"], ["04", "Escultura de u\u00f1as y est\u00e9tica de manos y pies.", "95", "3"], ["05", "Promoci\u00f3n y venta de productos y servicios en el \u00e1mbito de la est\u00e9tica personal.", "95", "3"], ["06", "Administraci\u00f3n, gesti\u00f3n y comercializaci\u00f3n en la peque\u00f1a empresa.", "95", "3"], ["07", "Cosmetolog\u00eda aplicada a la est\u00e9tica personal decorativa.", "95", "3"], ["08", "Depilaci\u00f3n mec\u00e1nica y t\u00e9cnicas complementarias.", "65", "2"], ["09", "Formaci\u00f3n y Orientaci\u00f3n Laboral.", "65", "2"], ["10", "Formaci\u00f3n en Centros de Trabajo.", "440", "1\u00ba trim."]]},
{"name": "Peluquer\u00eda", "trabajos": ["Director t\u00e9cnico art\u00edstico de salones de peluquer\u00eda, estilista, peluquero, manicura, barbero."], "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=2472&nombreC=Imagen%20personal&fotoC=familia_gMedio.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20medio", "grado": "medio", "familia": "Imagen personal", "centros": [["No se han encontrado centros"]], "modulos": [["01", "Cambios de forma en el cabello.", "230", "7"], ["02", "Peinados, acabados y recogidos.", "230", "7"], ["03", "Cosmetolog\u00eda aplicada a la peluquer\u00eda.", "180", "6"], ["04", "Direcci\u00f3n T\u00e9cnico-Art\u00edstica.", "130", "4"], ["05", "Anatom\u00eda y fisiolog\u00eda humanas b\u00e1sicas.", "120", "4"], ["06", "Higiene, desinfecci\u00f3n y esterilizaci\u00f3n aplicadas a peluquer\u00eda.", "60", "2"], ["07", "Cambios de color en el cabello.", "180", "8"], ["08", "Corte del cabello y t\u00e9cnicas complementarias.", "180", "8"], ["09", "Administraci\u00f3n, gesti\u00f3n y comercializaci\u00f3n en la peque\u00f1a empresa.", "95", "4"], ["10", "Tratamientos capilares.", "90", "4"], ["11", "Formaci\u00f3n y Orientaci\u00f3n Laboral.", "65", "3"], ["12", "T\u00e9cnicas b\u00e1sicas de manicura y pedicura.", "60", "3"], ["13", "Formaci\u00f3n Centros de Trabajo.", "380", "3\u00ba trim."]]},
{"name": "Cocina y gastronom\u00eda", "trabajos": ["Cocinero. Jefe de partida. Empleado de economato de unidades de producci\u00f3n y servicio de alimentos y bebidas"], "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=2462&nombreC=Hosteler%C3%83%C2%ADa%20y%20turismo&fotoC=familia_gMedio.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20medio", "grado": "medio", "familia": "Hosteler\u00c3\u0192\u00c2\u00ada y turismo", "centros": [["22004943", "", "", "Sah\u00fan", "", "La Ribagorza"], ["22005121", "", "", "Huesca", "", "Hoya de Huesca/Plana de Uesca"], ["50000874", "", "", "Borja", "", "Campo de Borja"], ["50011732", "", "", "Caspe", "", "Bajo Arag\u00f3n - Caspe/Baix Arag\u00f3-Casp"], ["44004598", "", "", "Valderrobres", "", "Matarra\u00f1a/Matarranya"], ["50010156", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["44004653", "", "", "Andorra", "", "Andorra - Sierra de Arcos"], ["50011252", "", "", "Ateca", "", "Comunidad de Calatayud"], ["44010011", "", "", "Teruel", "", "Comunidad de Teruel"]], "modulos": [["0026", "Procesos b\u00e1sicos de pasteler\u00eday reposter\u00eda", "224", "7"], ["0028", "Postres en restauraci\u00f3n", "126", "6"], ["0031", "Seguridad e higiene en la manipulaci\u00f3n de alimentos", "64", "2"], ["0045", "Ofertas gastron\u00f3micas", "84", "4"], ["0046", "Preelaboraci\u00f3n y conservaci\u00f3n de alimentos", "256", "8"], ["0047", "T\u00e9cnicas culinarias", "256", "8"], ["0048", "Productos culinarios", "315", "15"], ["0049", "Formaci\u00f3n y orientaci\u00f3n laboral", "96", "3"], ["0050", "Empresa e iniciativa emprendedora", "63", "3"], ["0051", "Formaci\u00f3n en Centros de Trabajo", "410", "3er trim."], ["A020", "Lengua extranjera profesional: Ingl\u00e9s 1 o Franc\u00e9s 1", "64", "2"], ["A021", "Lengua extranjera profesional: Ingl\u00e9s 2 o Franc\u00e9s 2", "42", "2"]]},
{"name": "Servicios en restauraci\u00f3n", "trabajos": ["Camarero de bar-cafeter\u00eda o restaurante. Jefe de rango. Empleado de economato de unidades de producci\u00f3n y servicio de alimentos y bebidas. Barman. Ayudante de sumiller. Auxiliar de servicios en medios de transporte."], "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=2463&nombreC=Hosteler%C3%83%C2%ADa%20y%20turismo&fotoC=familia_gMedio.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20medio", "grado": "medio", "familia": "Hosteler\u00c3\u0192\u00c2\u00ada y turismo", "centros": [["22004943", "", "", "Sah\u00fan", "", "La Ribagorza"], ["22005121", "", "", "Huesca", "", "Hoya de Huesca/Plana de Uesca"], ["44004598", "", "", "Valderrobres", "", "Matarra\u00f1a/Matarranya"], ["50010156", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["44010011", "", "", "Teruel", "", "Comunidad de Teruel"]], "modulos": [["0031", "Seguridad e higiene en la manipulaci\u00f3n de alimentos", "64", "2"], ["0045", "Ofertas gastron\u00f3micas", "84", "4"], ["0150", "Operaciones b\u00e1sicas en bar-cafeter\u00eda", "288", "9"], ["0151", "Operaciones b\u00e1sicas en restaurante", "320", "10"], ["0152", "Servicios en bar-cafeter\u00eda", "126", "6"], ["0153", "Servicios en restaurante y eventos especiales", "210", "10"], ["0154", "El vino y su servicio", "84", "4"], ["0155", "T\u00e9cnicas de comunicaci\u00f3n en restauraci\u00f3n", "96", "3"], ["0156", "Ingl\u00e9s.", "159", "3", "3"], ["0157", "Formaci\u00f3n y orientaci\u00f3n laboral", "96", "3"], ["0158", "Empresa e iniciativa emprendedora", "63", "3"], ["0159", "Formaci\u00f3n Centros de Trabajo.", "410", "3er trim."]]},
{"name": "Mecanizado", "trabajos": ["Ajustador operario de m\u00e1quinas herramientas. Pulidor de metales y afilador de herramientas. Operador de m\u00e1quinas para trabajar metales. Operador de m\u00e1quinas herramientas. Operador de robots industriales Trabajadores de la fabricaci\u00f3n de herramientas, mec\u00e1nicos y ajustadores, modelistas, matriceros y asimilados. Tornero, fresador y mandrinador. Operador de M\u00e1quinas. Herramientas con Control Num\u00e9rico. Operador de prensa mec\u00e1nica de metales."], "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=2440&nombreC=Fabricaci%C3%83%C2%B3n%20mec%C3%83%C2%A1nica&fotoC=familia_gMedio.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20medio", "grado": "medio", "familia": "Fabricaci\u00c3\u0192\u00c2\u00b3n mec\u00c3\u0192\u00c2\u00a1nica", "centros": [["50007492", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["50007236", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["22003239", "", "", "Monz\u00f3n", "", "Cinca Medio"], ["50018829", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["50001179", "", "", "Calatayud", "", "Comunidad de Calatayud"], ["22005391", "", "", "Tamarite de Litera", "", "La Litera/La Llitera"]], "modulos": [["0001", "Procesos de mecanizado", "160", "5"], ["0002", "Mecanizado por Control Num\u00e9rico", "273", "13"], ["0003", "Fabricaci\u00f3n por abrasi\u00f3n, electroerosi\u00f3n, corte y conformado, y por procesos especiales", "192", "6"], ["0004", "Fabricaci\u00f3n por arranque de viruta", "384", "12"], ["0005", "Sistemas automatizados", "168", "8"], ["0006", "Metrolog\u00eda y ensayos", "126", "6"], ["0007", "Interpretaci\u00f3n gr\u00e1fica", "128", "4"], ["0008", "Formaci\u00f3n y Orientaci\u00f3n Laboral", "96", "3"], ["0009", "Empresa e iniciativa emprendedora", "63", "3"], ["0010", "Formaci\u00f3n en centros de trabajo", "370", "3\u00ba trim."], ["A001", "Proyecto de mecanizado", "40"]]},
{"name": "Soldadura y calderer\u00eda", "trabajos": ["Soldadores y oxicortadores. Operadores de proyecci\u00f3n t\u00e9rmica. Chapistas y caldereros. Montadores de estructuras met\u00e1licas. Carpintero met\u00e1lico. Tubero industrial de industria pesada."], "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=2441&nombreC=Fabricaci%C3%83%C2%B3n%20mec%C3%83%C2%A1nica&fotoC=familia_gMedio.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20medio", "grado": "medio", "familia": "Fabricaci\u00c3\u0192\u00c2\u00b3n mec\u00c3\u0192\u00c2\u00a1nica", "centros": [["50017096", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["50000412", "", "", "Almunia de D\u00aa Godina (La)", "", "Valdejal\u00f3n"], ["50007716", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["50008642", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["50010156", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["22002491", "", "", "Huesca", "", "Hoya de Huesca/Plana de Uesca"]], "modulos": [["0006", "Metrolog\u00eda y  ensayos", "126", "6"], ["0007", "Interpretaci\u00f3n gr\u00e1fica", "128", "4"], ["0091", "Trazado, corte y conformado", "256", "8"], ["0092", "Mecanizado", "192", "6"], ["0093", "Soldadura en atm\u00f3sfera natural", "288", "9"], ["0094", "Soldadura en atm\u00f3sfera protegida", "252", "12"], ["0095", "Montaje", "189", "9"], ["0096", "Formaci\u00f3n y orientaci\u00f3n laboral", "96", "3"], ["0097", "Empresa e iniciativa emprendedora", "63", "3"], ["0098", "Formaci\u00f3n Centros trabajo", "410", "3er trim."]]},
{"name": "Acabados de construcci\u00f3n", "trabajos": ["Solador, alicatador, pavimentador, enlucidor-escayolista-revocador, pintor, empapelador, entelador, enmoquetador, instalador de suelos industriales, instalador de pavimentos sint\u00e9ticos, techador en materiales sint\u00e9ticos, en metal, cristalero, instalador de suelos t\u00e9cnicos, de placas en techos, montador de andamios."], "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=2370&nombreC=Edificaci%C3%83%C2%B3n%20y%20obra%20civil&fotoC=familia_gMedio.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20medio", "grado": "medio", "familia": "Edificaci\u00c3\u0192\u00c2\u00b3n y obra civil", "centros": [["No se han encontrado centros"]], "modulos": [["01", "Solados y alicatados", "380", "12"], ["02", "Organizaci\u00f3n de los trabajos de acabados de construcci\u00f3n", "325", "10"], ["03", "Paneles prefabricados", "160", "5"], ["04", "Administraci\u00f3n, gesti\u00f3n y comercializaci\u00f3n de la peque\u00f1a empresa", "95", "3"], ["05", "Revestimientos continuos conglomerados", "200", "9"], ["06", "Pinturas y barnices", "175", "8"], ["07", "Revestimiento en l\u00e1minas", "110", "5"], ["08", "Seguridad en la construcci\u00f3n", "110", "5"], ["09", "Formaci\u00f3n y Orientaci\u00f3n Laboral", "65", "3"], ["10", "Formaci\u00f3n  Centros de Trabajo", "380", "3\u00ba trim."]]},
{"name": "Operaci\u00f3n y Mantenimiento de Maquinaria de Construcci\u00f3n", "trabajos": ["Capataz de obra. T\u00e9cnico de seguridad e higiene. Operador de excavadora. Operador de zanjadora. Operador de topadora. Operador de draga. Operador de gr\u00faa p\u00f3rtico. Operador de gr\u00faa fija. Operador de gr\u00faa m\u00f3vil. Operador de montacargas. Operador de mototrailla. Operador de motoniveladora. Operador de apisonadora. Operador de pavimentadora. Operador de asfaltadora. Operador de bateadora. Operador de cami\u00f3n-hormigonera. Sondista. Tomador de muestras."], "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=3309&nombreC=Edificaci%C3%83%C2%B3n%20y%20obra%20civil&fotoC=familia_gMedio.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20medio", "grado": "medio", "familia": "Edificaci\u00c3\u0192\u00c2\u00b3n y obra civil", "centros": [["No se han encontrado centros"]], "modulos": [["01", "Organizaci\u00f3n de los trabajos de maquinaria de construcci\u00f3n", "380", "12"], ["02", "Excavaciones y demoliciones", "380", "12"], ["03", "Firmes", "285", "13"], ["04", "Sondeos y perforaciones", "200", "9"], ["05", "Elevaci\u00f3n y desplazamiento de cargas", "105", "3"], ["06", "Seguridad en la construcci\u00f3n", "110", "5"], ["07", "Administraci\u00f3n, gesti\u00f3n y comercializaci\u00f3n en la peque\u00f1a empresa", "95", "3"], ["08", "Formaci\u00f3n y orientaci\u00f3n laboral", "65", "3"], ["09", "Formaci\u00f3n en centro de trabajo", "380", "3\u00ba TRIM"]]},
{"name": "Equipos electr\u00f3nicos de consumo", "trabajos": ["T\u00e9cnico reparador: de equipos de sonido, de receptores de radio, T.V. y equipos af\u00edn.T\u00e9cnico: en instalaciones de sonido, ordenadores y equipos auxiliares, antenista de radio y T.V. Instalador, montador de equipos telef\u00f3nicos y telem\u00e1ticos. Reparador de: instalaciones telef\u00f3nicas y electrodom\u00e9sticos."], "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=2359&nombreC=Electricidad%20y%20electr%C3%83%C2%B3nica&fotoC=familia_gMedio.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20medio", "grado": "medio", "familia": "Electricidad y electr\u00c3\u0192\u00c2\u00b3nica", "centros": [["50007716", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"]], "modulos": [["01", "Electr\u00f3nica general.", "250", "8"], ["02", "Electr\u00f3nica digital y microprogramable.", "250", "8"], ["03", "Sistemas electr\u00f3nicos de informaci\u00f3n.", "130", "4"], ["04", "Instalaciones b\u00e1sicas.", "130", "4"], ["05", "Relaciones en el equipo de trabajo.", "65", "2"], ["06", "Calidad.", "65", "2"], ["07", "Formaci\u00f3n y Orientaci\u00f3n Laboral.", "65", "2"], ["08", "Equipos de imagen.", "200", "9"], ["09", "Equipos microinform\u00e1ticos y terminales de Telecomunicaci\u00f3n.", "200", "9"], ["10", "Equipos de sonido.", "175", "8"], ["11", "Administraci\u00f3n, gesti\u00f3n y comercializaci\u00f3n en la peque\u00f1a empresa.", "90", "4"], ["12", "Formaci\u00f3n Centros de Trabajo.", "380", "3\u00ba trim."]]},
{"name": "Instalaciones El\u00e9ctricas y Autom\u00e1ticas", "trabajos": ["Instalador-mantenedor electricista. Electricista de construcci\u00f3n. Electricista industrial. Electricista de mantenimiento. Instalador-mantenedor de sistemas dom\u00f3ticos. Instalador-mantenedor de antenas. Instalador de telecomunicaciones en edificios de viviendas. Instalador-mantenedor de equipos instalaciones telef\u00f3nicas. Montador de instalaciones de energ\u00eda solar fotovolta\u00edca."], "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=2360&nombreC=Electricidad%20y%20electr%C3%83%C2%B3nica&fotoC=familia_gMedio.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20medio", "grado": "medio", "familia": "Electricidad y electr\u00c3\u0192\u00c2\u00b3nica", "centros": [["50009889", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["50010168", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["50007492", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["50007856", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["50007236", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["50000412", "", "", "Almunia de D\u00aa Godina (La)", "", "Valdejal\u00f3n"], ["22003239", "", "", "Monz\u00f3n", "", "Cinca Medio"], ["44010537", "", "", "Alca\u00f1iz", "", "Bajo Arag\u00f3n"], ["50018829", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["22010712", "", "", "Huesca", "", "Hoya de Huesca/Plana de Uesca"], ["50009543", "", "", "Fuentes de Ebro", "", "Zaragoza"], ["22004891", "", "", "Sabi\u00f1\u00e1nigo", "", "Alto G\u00e1llego"], ["50001179", "", "", "Calatayud", "", "Comunidad de Calatayud"], ["50009592", "", "", "Zuera", "", "Zaragoza"], ["50009166", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["22004611", "", "", "Barbastro", "", "Somontano de Barbastro"], ["44004653", "", "", "Andorra", "", "Andorra - Sierra de Arcos"], ["50009567", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["44003223", "", "", "Teruel", "", "Comunidad de Teruel"], ["50011070", "", "", "Pedrola", "", "Ribera Alta del Ebro"]], "modulos": [["0232", "Automatismos industriales", "288", "9"], ["0233", "Electr\u00f3nica", "63", "3"], ["0234", "Electrotecnia", "224", "7"], ["0235", "Instalaciones el\u00e9ctricas interiores", "288", "9"], ["0236", "Instalaciones de distribuci\u00f3n", "147", "7"], ["0237", "Infraestructuras comunes de telecomunicaci\u00f3n en viviendas y edificios", "126", "6"], ["0238", "Instalaciones dom\u00f3ticas", "126", "6"], ["0239", "Instalaciones solares fotovoltaicas", "64", "2"], ["0240", "M\u00e1quinas el\u00e9ctricas", "105", "5"], ["0241", "Formaci\u00f3n y orientaci\u00f3n laboral", "96", "3"], ["0242", "Empresa e iniciativa emprendedora", "63", "3"], ["0243", "Formaci\u00f3n en Centros de Trabajo", "410", "3er trim."]]},
{"name": "Comercio", "trabajos": ["Comerciante. Empleado de reposici\u00f3n, dependiente en general y de oficio,  encargado de tienda, vendedor t\u00e9cnico, representante comercial, jefe de caja, empleado de atencion al  cliente, almacenista, empleado de agencias comerciales."], "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=2326&nombreC=Comercio%20y%20marketing&fotoC=familia_gMedio.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20medio", "grado": "medio", "familia": "Comercio y marketing", "centros": [["No se han encontrado centros"]], "modulos": [["01", "Animaci\u00f3n del punto de venta.", "160", "5"], ["02", "Operaciones de venta.", "160", "5"], ["03", "Operaciones de almacenaje.", "130", "4"], ["04", "Administraci\u00f3n y gesti\u00f3n de un peque\u00f1o establecimiento comercial.", "130", "4"], ["05", "Aplicaciones inform\u00e1ticas de prop\u00f3sito general.", "130", "4"], ["06", "Lengua extranjera o de la Comunidad Aut\u00f3noma.", "120", "4"], ["07", "Formaci\u00f3n y Orientaci\u00f3n Laboral.", "65", "2"], ["08", "Relaciones en el equipo de trabajo", "65", "2"], ["09", "Formaci\u00f3n Centros de Trabajo.", "440", "1\u00ba trim."]]},
{"name": "Actividades Comerciales", "trabajos": ["Vendedor.  Representante/orientador comercial.  Promotor. Televendedor. Teleoperador (call center). Venta distancia.", "Informaci\u00f3n/atenci\u00f3n cliente.", "Cajero o reponedor.", "Operador contact-center.", "Administrador contenidos online.", "Comerciante tienda. Gerente  peque\u00f1o comercio.", "T\u00e9cnico gesti\u00f3n stocks y almac\u00e9n.", "Jefe almac\u00e9n. T\u00e9cnico log\u00edstica de almacenes.", "Responsable recepci\u00f3n/expedici\u00f3n de mercanc\u00edas. T\u00e9cnico informaci\u00f3n al cliente en empresas."], "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=3345&nombreC=Comercio%20y%20marketing&fotoC=familia_gMedio.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20medio", "grado": "medio", "familia": "Comercio y marketing", "centros": [["50007856", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["50010314", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"]], "modulos": [["0156", "Ingl\u00e9s", "160", "5"], ["1226", "Marketing en la actividad comercial", "160", "5"], ["1227", "Gesti\u00f3n de un peque\u00f1o comercio", "168", "8"], ["1228", "T\u00e9cnicas de almac\u00e9n", "126", "6"], ["1229", "Gesti\u00f3n de compras", "96", "3"], ["1230", "Venta t\u00e9cnica", "126", "6"], ["1231", "Dinamizaci\u00f3n del punto de venta", "160", "5"], ["1232", "Procesos de venta", "160", "5"], ["1233", "Aplicaciones inform\u00e1ticas para el comercio", "128", "4"], ["1234", "Servicios de atenci\u00f3n comercial", "84", "4"], ["1236", "Comercio electr\u00f3nico", "126", "6"], ["1236", "Formaci\u00f3n y orientaci\u00f3n laboral", "96", "3"], ["1237", "Formaci\u00f3n en centros de trabajo", "410", "3er trim"]]},
{"name": "Eficiencia Energ\u00e9tica y Energ\u00eda Solar T\u00e9rmica", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=3274&nombreC=Energ%C3%83%C2%ADa%20y%20Agua&fotoC=familia_gSuperior.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20superior", "accesouni": "Permite el acceso directo a las ense\u00f1anzas conducentes a los t\u00edtulos universitarios de grado en las condiciones de admisi\u00f3n que se establezcan (Seg\u00fan el art\u00edculo 14.2 del REAL DECRETO 1688/2007) .", "modulos": [["0121", "Equipos e instalaciones t\u00e9rmicas.", "256", "6"], ["0122", "Procesos de montaje de instalaciones.", "256", "8"], ["0123", "Representaci\u00f3n gr\u00e1fica de instalaciones.", "96", "3"], ["0349", "Eficiencia energ\u00e9tica de instalaciones.", "233", "4", "5"], ["0350", "Certificaci\u00f3n energ\u00e9tica de edificios.", "189", "9"], ["0351", "Gesti\u00f3n eficiente del agua en edificaci\u00f3n.", "64", "2"], ["0352", "Configuraci\u00f3n de instalaciones solares t\u00e9rmicas.", "84", "4"], ["0353", "Gesti\u00f3n del montaje y mantenimiento de instalaciones solares t\u00e9rmicas.", "84", "4"], ["0354", "Promoci\u00f3n del uso eficiente de la energ\u00eda y del agua.", "63", "3"], ["0355", "Proyecto de eficiencia energ\u00e9tica y energ\u00eda solar t\u00e9rmica.", "40"], ["0356", "Formaci\u00f3n y orientaci\u00f3n laboral", "96", "3"], ["0357", "Empresa e iniciativa emprendedora", "63", "3"], ["0358", "Formaci\u00f3n en centros de trabajo", "370", "3er trim"], ["A028", "Lengua extranjera profesional: ingl\u00e9s 1", "64", "2"], ["A029", "Lengua extranjera profesional: ingl\u00e9s 2", "42", "2"]], "trabajos": "T\u00e9cnico de eficiencia energ\u00e9tica de edificios. Ayudante de procesos de certificaci\u00f3n energ\u00e9tica de edificios. T\u00e9cnico comercial de instalaciones solares. Responsable de montaje de instalaciones solares t\u00e9rmicas. Responsable de mantenimiento de instalaciones solares t\u00e9rmicas. Gestor energ\u00e9tico. Promotor de programas de eficiencia energ\u00e9tica.", "familia": "Energ\u00c3\u0192\u00c2\u00ada y Agua", "centros": [["50019071", "", "", "Tarazona", "", "Tarazona y Moncayo"], ["22010712", "", "", "Huesca", "", "Hoya de Huesca/Plana de Uesca"], ["50006414", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"]], "grado": "superior"},
{"name": "Energ\u00edas Renovables", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=3297&nombreC=Energ%C3%83%C2%ADa%20y%20Agua&fotoC=familia_gSuperior.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20superior", "accesouni": "Permite el acceso directo a las ense\u00f1anzas conducentes a los t\u00edtulos universitarios de grado en las condiciones de admisi\u00f3n que se establezcan (Seg\u00fan el art\u00edculo 14.2 del REAL DECRETO 1688/2007) .", "modulos": [["0668", "Sistemas el\u00e9ctricos en centrales", "192", "6"], ["0669", "Subestaciones el\u00e9ctricas", "126", "6"], ["0670", "Telecontrol y automatismos", "192", "6"], ["0671", "Prevenci\u00f3n de riesgos el\u00e9ctricos", "64", "2"], ["0680", "Sistemas de energ\u00edas renovables", "192", "6"], ["0681", "Configuraci\u00f3n de instalaciones solares fotovoltaicas", "160", "5"], ["0682", "Gesti\u00f3n del montaje de instalaciones solares fotovoltaicas", "105", "5"], ["0683", "Gesti\u00f3n del montaje de parques e\u00f3licos", "147", "7"], ["0684", "Operaci\u00f3n y mantenimiento de parques e\u00f3licos", "147", "7"], ["0686", "Proyecto de energ\u00edas renovables", "40"], ["0687", "Formaci\u00f3n y orientaci\u00f3n laboral.", "96", "3"], ["0688", "Empresa e iniciativa emprendedora", "63", "3"], ["0689", "Formaci\u00f3n en centros de trabajo", "370", "3er trim."], ["A095", "Lengua extranjera profesional: Ingl\u00e9s 1", "64", "2"], ["A096", "Lengua extranjera profesional: Ingl\u00e9s 2", "42", "2"]], "trabajos": "Responsable de mantenimiento de instalaciones solares fotovoltaicas. Responsable de explotaci\u00f3n y mantenimiento de peque\u00f1as centrales solares fotovoltaicas. Montador-operador de instalaciones solares fotovoltaicas. Encargado de montaje de subestaciones el\u00e9ctricas de instalaciones e\u00f3licas y fotovoltaicas. Encargado de mantenimiento de subestaciones el\u00e9ctricas de instalaciones e\u00f3licas y fotovoltaicas. Operador-mantenedor de subestaciones el\u00e9ctricas de instalaciones e\u00f3licas y fotovoltaicas. T\u00e9cnico de gesti\u00f3n de operaci\u00f3n y mantenimiento en instalaciones e\u00f3licas. Responsable de montaje de parques e\u00f3licos. Responsable de montaje de aerogeneradores. Especialista montador de aerogeneradores. Especialista en mantenimiento de parques e\u00f3licos. Promotor de instalaciones solares. Proyectista de instalaciones solares fotovoltaicas. Responsable de montaje de instalaciones solares fotovoltaicas.", "familia": "Energ\u00c3\u0192\u00c2\u00ada y Agua", "centros": [["22010712", "", "", "Huesca", "", "Hoya de Huesca/Plana de Uesca"]], "grado": "superior"},
{"name": "Animaci\u00f3n sociocultural", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=2646&nombreC=Servicios%20socioculturales%20y%20a%20la%20comunidad&fotoC=familia_gSuperior.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20superior", "accesouni": "Permite el acceso directo a las ense\u00f1anzas conducentes a los t\u00edtulos universitarios de grado en las condiciones de admisi\u00f3n que se establezcan (Seg\u00fan el art\u00edculo 14.2 del REAL DECRETO 1688/2007) .", "modulos": [["01", "Desarrollo comunitario.", "195", "6"], ["02", "Animaci\u00f3n cultural.", "195", "6"], ["03", "Animaci\u00f3n de ocio y tiempo libre.", "185", "6"], ["04", "Animaci\u00f3n y din\u00e1mica de grupos.", "130", "4"], ["05", "Organizaci\u00f3n  y gesti\u00f3n de una peque\u00f1a empresa de actividades de tiempo libre", "95", "3"], ["06", "Metodolog\u00eda de la intervenci\u00f3n social.", "95", "3"], ["07", "Formaci\u00f3n y Orientaci\u00f3n Laboral.", "65", "2"], ["08", "Formaci\u00f3n Centros de Trabajo.", "740", "1\u00ba y 2\u00ba trim."]], "familia": "Servicios socioculturales y a la comunidad", "centros": [["No se han encontrado centros"]], "grado": "superior"},
{"name": "Educaci\u00f3n infantil", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=2647&nombreC=Servicios%20socioculturales%20y%20a%20la%20comunidad&fotoC=familia_gSuperior.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20superior", "accesouni": "Permite el acceso directo a las ense\u00f1anzas conducentes a los t\u00edtulos universitarios de grado en las condiciones de admisi\u00f3n que se establezcan (Seg\u00fan el art\u00edculo 14.2 del REAL DECRETO 1688/2007) .", "modulos": [["0011", "Did\u00e1ctica de la educaci\u00f3n infantil", "192", "6"], ["0012", "Autonom\u00eda personal y salud infantil", "192", "6"], ["0013", "El juego infantil y su metodolog\u00eda", "192", "6"], ["0014", "Expresi\u00f3n y comunicaci\u00f3n", "147", "7"], ["0015", "Desarrollo cognitivo y motor", "192", "6"], ["0016", "Desarrollo socio afectivo", "147", "7"], ["0017", "Habilidades sociales", "126", "6"], ["0018", "Intervenci\u00f3n con familias y atenci\u00f3n a menores en riesgo social", "105", "5"], ["0019", "Proyecto de atenci\u00f3n a la infancia", "40"], ["0020", "Primeros auxilios", "32", "1"], ["0021", "Formaci\u00f3n y orientaci\u00f3n laboral", "96", "3"], ["0022", "Empresa e iniciativa emprendedora", "63", "3"], ["0023", "Formaci\u00f3n en Centros de trabajo", "370", "3er trim."], ["A016", "Lengua extranjera profesional: Ingles 1", "64", "2"], ["A017", "Lengua extranjera profesional: ingl\u00e9s 2", "42", "2"]], "trabajos": "Educador primer ciclo educaci\u00f3n infantil,  bajo supervisi\u00f3n de maestro como educadores instituciones dependientes de organismos estatales, auton\u00f3micos o locales en centros de titularidad privada. Educador en programas espec\u00edficos con menores (0-6 a\u00f1os) en riesgo social, o en apoyo familiar, siguiendodirectrices de otros profesionales. Educador actividades con menores (0 a 6 a\u00f1os): ludotecas, casas de cultura, bibliotecas,  etc....", "familia": "Servicios socioculturales y a la comunidad", "centros": [["50011574", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["50017503", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["50018556", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["50009348", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["50008460", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["22004611", "", "", "Barbastro", "", "Somontano de Barbastro"], ["44003211", "", "", "Teruel", "", "Comunidad de Teruel"], ["22002491", "", "", "Huesca", "", "Hoya de Huesca/Plana de Uesca"]], "grado": "superior"},
{"name": "Patronaje y Moda", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=3283&nombreC=Textil,%20confecci%C3%83%C2%B3n%20y%20piel&fotoC=familia_gSuperior.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20superior", "accesouni": "Permite el acceso directo a las ense\u00f1anzas conducentes a los t\u00edtulos universitarios de grado en las condiciones de admisi\u00f3n que se establezcan (Seg\u00fan el art\u00edculo 14.2 del REAL DECRETO 1688/2007) .", "modulos": [["0165", "Gesti\u00f3n de la calidad, prevenci\u00f3n de riesgos laborales y protecci\u00f3n ambiental", "126", "6"], ["0264", "Moda y Tendencias", "128", "4"], ["0276", "Materiales en textil, confecci\u00f3n y piel", "128", "4"], ["0277", "T\u00e9cncias en confecci\u00f3n", "128", "4"], ["0278", "Procesos en confecci\u00f3n industrial", "96", "3"], ["0280", "Organizaci\u00f3n de la producci\u00f3n en confecci\u00f3n industrial", "105", "5"], ["0283", "An\u00e1lisis de dise\u00f1os en textil y piel", "126", "6"], ["0284", "Elaboraci\u00f3n de prototipos", "63", "3"], ["0285", "Patronaje industrial en textil y piel", "320", "10"], ["0286", "Industrializaci\u00f3n y escalado de patrones", "105", "5"], ["0287", "Proyecto de Patronaje y Moda", "40"], ["0288", "Formaci\u00f3n y orientaci\u00f3n laboral", "96", "3"], ["0289", "Empresa e iniciativa emprendedora", "63", "3"], ["0290", "Formaci\u00f3n Centros de Trabajo", "370", "3er trim"], ["A034", "Lengua extranjera profesional: Ingl\u00e9s 1", "64", "2"], ["A035", "Lengua extranjera profesional: Ingl\u00e9s 2", "42", "2"]], "trabajos": "Dise\u00f1ador t\u00e9cnico de patronaje con CAD/CAM. Dise\u00f1ador t\u00e9cnico de confecci\u00f3n con CAD/CAM. T\u00e9cnico de desarrollo de productos de confecci\u00f3n (I+D+i). T\u00e9cnico en desarrollo del producto. Encargado de oficina t\u00e9cnica. Modelista-patronista de peleter\u00eda. Modelista-patronista de prendas de vestir. Modelista-patronista-escalador de sombreros y gorras.Patronista-escalador de prendas de vestir. T\u00e9cnico en confecci\u00f3n industrial. T\u00e9cnico en fabricaci\u00f3n de art\u00edculos de piel y cuero.", "familia": "Textil, confecci\u00c3\u0192\u00c2\u00b3n y piel", "centros": [["50008460", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"]], "grado": "superior"},
{"name": "Salud ambiental", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=2636&nombreC=Sanidad&fotoC=familia_gSuperior.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20superior", "accesouni": "Permite el acceso directo a las ense\u00f1anzas conducentes a los t\u00edtulos universitarios de grado en las condiciones de admisi\u00f3n que se establezcan (Seg\u00fan el art\u00edculo 14.2 del REAL DECRETO 1688/2007) .", "modulos": [["01", "Aguas de uso y consumo.", "380", "12"], ["02", "Contaminaci\u00f3n atmosf\u00e9rica, ruidos y radiaciones.", "195", "6"], ["03", "Productos qu\u00edmicos y vectores de inter\u00e9s en salud p\u00fablica.", "195", "6"], ["04", "Organizaci\u00f3n y gesti\u00f3n de la unidad de salud ambiental.", "125", "4"], ["05", "Formaci\u00f3n y Orientaci\u00f3n Laboral.", "65", "2"], ["06", "Control y vigilancia de la contaminaci\u00f3n de alimentos.", "320", "14"], ["07", "Residuos s\u00f3lidos y medio construido.", "160", "8"], ["08", "Educaci\u00f3n sanitaria y promoci\u00f3n de la salud.", "160", "8"], ["09", "Formaci\u00f3n Centros de Trabajo.", "400", "3\u00ba trim."]], "familia": "Sanidad", "centros": [["50009567", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"]], "grado": "superior"},
{"name": "Diet\u00e9tica", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=2637&nombreC=Sanidad&fotoC=familia_gSuperior.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20superior", "accesouni": "Permite el acceso directo a las ense\u00f1anzas conducentes a los t\u00edtulos universitarios de grado en las condiciones de admisi\u00f3n que se establezcan (Seg\u00fan el art\u00edculo 14.2 del REAL DECRETO 1688/2007) .", "modulos": [["01", "Alimentaci\u00f3n equilibrada.", "320", "10"], ["02", "Fisiopatolog\u00eda aplicada a la diet\u00e9tica.", "225", "7"], ["03", "Control alimentario.", "190", "6"], ["04", "Organizaci\u00f3n y gesti\u00f3n del \u00e1rea de trabajo en la unidad/gabinete de diet\u00e9tica.", "95", "3"], ["05", "Relaciones en el entorno de trabajo.", "65", "2"], ["06", "Formaci\u00f3n y Orientaci\u00f3n Laboral.", "65", "2"], ["07", "Dietoterapia.", "240", "11"], ["08", "Microbiolog\u00eda e higiene alimentaria.", "240", "11"], ["09", "Educaci\u00f3n sanitaria y promoci\u00f3n de la salud.", "160", "8"], ["10", "Formaci\u00f3n Centros de Trabajo.", "400", "3\u00ba trim."]], "familia": "Sanidad", "centros": [["50011525", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"]], "grado": "superior"},
{"name": "Aprovechamientos forestales", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=3369&nombreC=Agraria&fotoC=../familia_gSocial_2.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20Profesional%20B%C3%A1sica", "modulos": [["3009", "Ciencias aplicadas I"], ["3011", "Comunicaci\u00f3n y sociedad I"], ["3012", "Comunicaci\u00f3n y sociedad II"], ["3053", "Operaciones b\u00e1sicas de producci\u00f3n y mantenimiento de plantas en viveros y centros de jardiner\u00eda."], ["3056", "Operaciones b\u00e1sicas para el mantenimiento de jardines, parques y zonas verdes."], ["3059", "Ciencias aplicadas II"], ["3118", "Repoblaci\u00f3n e infraestructuras forestales."], ["3119", "Trabajos de aprovechamientos forestales"], ["3120", "Silvicultura y plagas."], ["3121", "Recolecci\u00f3n de productos forestales."], ["3122", "Formaci\u00f3n en centros de trabajo"]], "familia": "Agraria", "centros": [["50008617", "", "", "Zuera", "", "Zaragoza"], ["50001829", "", "", "Ejea de los Caballeros", "", "Cinco Villas"], ["50010961", "", "", "Illueca", "", "Aranda"], ["22002491", "", "", "Huesca", "", "Hoya de Huesca/Plana de Uesca"], ["44003028", "", "", "Teruel (B\u00ba San Blas)", "", "Comunidad de Teruel"]], "grado": "fpb"},
{"name": "Qu\u00edmica Industrial", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=3282&nombreC=Qu%C3%83%C2%ADmica&fotoC=familia_gSuperior.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20superior", "accesouni": "Permite el acceso directo a las ense\u00f1anzas conducentes a los t\u00edtulos universitarios de grado en las condiciones de admisi\u00f3n que se establezcan (Seg\u00fan el art\u00edculo 14.2 del REAL DECRETO 1688/2007) .", "modulos": [["0185", "Organizaci\u00f3n y gesti\u00f3n en industrias qu\u00edmicas", "84", "4"], ["0186", "Transportes de s\u00f3lidos y fluidos", "160", "5"], ["0187", "Generaci\u00f3n y recuperaci\u00f3n de energ\u00eda", "147", "7"], ["0188", "Operaciones b\u00e1sicas en la industria qu\u00edmica", "224", "7"], ["0189", "Reactores qu\u00edmicos", "126", "6"], ["0190", "Regulaci\u00f3n y control de proceso qu\u00edmico", "256", "8"], ["0191", "Mantenimiento electromec\u00e1nico en industrias de proceso", "105", "5"], ["0192", "Formulaci\u00f3n y preparaci\u00f3n de mezclas", "96", "3"], ["0193", "Acondicionamiento y almacenamiento de productos qu\u00edmicos", "63", "3"], ["0194", "Prevenci\u00f3n de riesgos en industrias qu\u00edmicas", "64", "2"], ["0195", "Proyecto de industrias de proceso qu\u00edmica.", "40"], ["0196", "Formaci\u00f3n y orientaci\u00f3n laboral", "96", "3"], ["0197", "Empresa e iniciativa emprendedora", "63", "3"], ["0198", "Formaci\u00f3n Centros de Trabajo", "370", "3er trim"], ["A026", "Lengua extranjera profesional: Ingl\u00e9s 1", "64", "2"], ["A027", "Lengua extranjera profesional: Ingl\u00e9s 2", "42", "2"]], "trabajos": "Encargado de planta qu\u00edmica. Encargado de operaciones de m\u00e1quinas para fabricar, transformar y acondicionar productos qu\u00edmicos. Supervisor de \u00e1rea de producci\u00f3n de energ\u00eda. Supervisor de \u00e1rea de servicios auxiliares. Supervisor de refiner\u00edas de petr\u00f3leo y gas natural. Jefe de equipo en instalaciones de tratamiento qu\u00edmico. Jefe de equipo en almacenes en industrias qu\u00edmicas. Jefe de parque de tanques en industrias qu\u00edmicas. Jefe de zona de recepci\u00f3n y expedici\u00f3n de materias y productos qu\u00edmicos.", "familia": "Qu\u00c3\u0192\u00c2\u00admica", "centros": [["50018829", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"]], "grado": "superior"},
{"name": "Laboratorio de an\u00e1lisis y de control de calidad (Distancia)", "trabajos": "Analista: -laboratorios p\u00fablicos o privados -laboratorio qu\u00edmico -microbiol\u00f3gico -materiales -industrias agroalimentarias -industrias transformadoras -centros de formaci\u00f3n, investigaci\u00f3n y desarrollo -microbiol\u00f3gico aguas potables y residuales -control microbiol\u00f3gico industria farmac\u00e9utica -materias primas y acabados. T\u00e9cnico: -laboratorio qu\u00edmica industrial. -control calidad -ensayos productos fabricaci\u00f3n mec\u00e1nica. -ensayos materiales construcci\u00f3n.", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=3306&nombreC=Qu%C3%83%C2%ADmica&fotoC=familia_gSuperior.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20superior", "grado": "superior", "familia": "Qu\u00c3\u0192\u00c2\u00admica", "centros": [["50018829", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"]], "modulos": [["0065", "Muestreo y preparaci\u00f3n de la muestra", "160"], ["0066", "An\u00e1lisis qu\u00edmicos", "320"], ["0067", "An\u00e1lisis instrumental", "231"], ["0068", "Ensayos f\u00edsicos", "105"], ["0069", "Ensayos f\u00edsicos qu\u00edmicos", "96"], ["0070", "Ensao microbiol\u00f3gicos", "160"], ["0071", "Ensayos biotecnol\u00f3gicos", "84"], ["0072", "Calidad y seguridad en el laboratorio", "169"], ["0073", "Proyecto de laboratorio de an\u00e1lisis y de control de calidad", "40"], ["0074", "Formaci\u00f3n y orientaci\u00f3n laboral", "96"], ["0075", "Empresa e iniciativa emprendedora", "63"], ["0076", "Formaci\u00f3n en centros de trabajo", "370"], ["A018", "Lengua Extranjera profesional: ingl\u00e9s 1", "64"], ["A019", "Lengua Extranjera profesional: ingl\u00e9s 2", "42"]]},
{"name": "Mantenimiento de Instalaciones T\u00e9rmicas y de Fluidos", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=3281&nombreC=Instalaci%C3%83%C2%B3n%20y%20Mantenimiento&fotoC=familia_gSuperior.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20superior", "accesouni": "Permite el acceso directo a las ense\u00f1anzas conducentes a los t\u00edtulos universitarios de grado en las condiciones de admisi\u00f3n que se establezcan (Seg\u00fan el art\u00edculo 14.2 del REAL DECRETO 1688/2007) .", "modulos": [["0120", "Sistemas el\u00e9ctricos y autom\u00e1ticos", "192", "6"], ["0121", "Equipos e instalaciones t\u00e9rmicas", "256", "8"], ["0122", "Procesos de montaje de instalaciones", "256", "8"], ["0123", "Representaci\u00f3n gr\u00e1fica de instalaciones", "96", "3"], ["0124", "Energ\u00edas renovables y eficencia energ\u00e9tica", "63", "3"], ["0133", "Gesti\u00f3n del montaje, de la calidad y del mantenimiento", "63", "3"], ["0134", "Configuraci\u00f3n de instalaciones t\u00e9rmicas y de fluidos", "126", "6"], ["0135", "Mantenimiento de instalaciones frigor\u00edficas y de climatizaci\u00f3n", "147", "7"], ["0136", "Mantenimiento de instalaciones calor\u00edficas y de fluidos", "126", "6"], ["0137", "Proyecto de mantenimiento de instalaciones t\u00e9rmicas y de fluidos", "40"], ["0138", "Formaci\u00f3n y orientaci\u00f3n laboral", "96", "3"], ["0139", "Empresa e iniciativa emprendedora", "63", "3"], ["0140", "Formaci\u00f3n Centros de Trabajo", "370", "3er trim."], ["A024", "Lengua extranjera profesional: Ingl\u00e9s 1", "64", "2"], ["A025", "Lengua extranjera profesional: Ingl\u00e9s 2", "42", "2"]], "trabajos": "Jefe de mantenedores. T\u00e9cnico de fr\u00edo industrial. Frigorista. T\u00e9cnico de climatizaci\u00f3n y ventilaci\u00f3n extracci\u00f3n. T\u00e9cnico de redes y sistemas de distribuci\u00f3n de fluidos. T\u00e9cnico de instalaciones calor\u00edficas. Instalador de calefacci\u00f3n y ACS. Mantenedor de calefacci\u00f3n y ACS. T\u00e9cnico de mantenimiento de instalaciones auxiliares a la producci\u00f3n. Supervisor de montaje de instalaciones t\u00e9rmicas. Jefe de equipo de mantenimiento de instalaciones de calor.", "familia": "Instalaci\u00c3\u0192\u00c2\u00b3n y Mantenimiento", "centros": [["50019071", "", "", "Tarazona", "", "Tarazona y Moncayo"], ["22010712", "", "", "Huesca", "", "Hoya de Huesca/Plana de Uesca"], ["50006414", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"]], "grado": "superior"},
{"name": "Mecatr\u00f3nica Industrial", "trabajos": "T\u00e9cnico en planificaci\u00f3n y programaci\u00f3n de procesos de mantenimiento de instalaciones de maquinaria y equipo industrial. Jefe de equipo de montadores de instalaciones de maquinaria y equipo industrial. Jefe de equipo de mantenedores de instalaciones de maquinaria y equipo industrial.", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=3329&nombreC=Instalaci%C3%83%C2%B3n%20y%20Mantenimiento&fotoC=familia_gSuperior.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20superior", "grado": "superior", "familia": "Instalaci\u00c3\u0192\u00c2\u00b3n y Mantenimiento", "centros": [["50000412", "", "", "Almunia de D\u00aa Godina (La)", "", "Valdejal\u00f3n"], ["50018829", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["50009129", "", "", "Ejea de los Caballeros", "", "Cinco Villas"], ["50001179", "", "", "Calatayud", "", "Comunidad de Calatayud"], ["44004550", "", "", "Utrillas", "", "Cuencas Mineras"], ["50011070", "", "", "Pedrola", "", "Ribera Alta del Ebro"], ["50011513", "", "", "Tarazona", "", "Tarazona y Moncayo"], ["50006414", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"]], "modulos": [["0935", "Sistemas mec\u00e1nicos", "105", "5"], ["0936", "Sistemas hidr\u00e1ulico y neum\u00e1tico", "160", "5"], ["0937", "Sistemas el\u00e9ctrico y electr\u00f3nico", "160", "5"], ["0938", "Elementos de m\u00e1quinas", "128", "4"], ["0939", "Procesos de fabricaci\u00f3n", "224", "7"], ["0940", "Representaci\u00f3n gr\u00e1fica de sistemas mecatr\u00f3nicos", "128", "4"], ["0941", "Configuraci\u00f3n de sistemas mecatr\u00f3nicos", "126", "6"], ["0942", "Procesos y gesti\u00f3n del mantenimiento y calidad", "105", "5"], ["0943", "Integraci\u00f3n de sistemas", "147", "7"], ["0944", "Simulaci\u00f3n de sistemas mecatr\u00f3nicos", "42", "2"], ["0945", "Proyecto de mecatr\u00f3nica industrial", "40"], ["0946", "Formaci\u00f3n y orientaci\u00f3n laboral", "96", "3"], ["0947", "Empresa e iniciativa emprendedora", "63", "3"], ["0948", "Formaci\u00f3n en centros de trabajo", "370", "3er trim."], ["A079", "Lengua extranjera profesional: Ingl\u00e9s 1", "64", "2"], ["A080", "Lengua extranjera profesional: Ingl\u00e9s 2", "42", "2"]]},
{"name": "Dise\u00f1o y Amueblamiento", "trabajos": "Dibujante proyectista de muebles. T\u00e9cnico en desarrollo de productos de carpinter\u00eda y muebles. Proyectista de carpinter\u00eda y mueble. Gerente de empresas de madera y mueble y otras manufacturas. T\u00e9cnico de control de calidad en industrias de madera y corcho. Encargado de oficina t\u00e9cnica. Jefe de fabricaci\u00f3n. Controlador de producci\u00f3n. Jefe de secci\u00f3n. Jefe de equipo.", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=3330&nombreC=Madera,%20Mueble%20y%20Corcho&fotoC=familia_gSuperior.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20superior", "grado": "superior", "familia": "Madera, Mueble y Corcho", "centros": [["50006414", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"]], "modulos": [["0982", "Procesos en industrias de carpinter\u00eda y mueble", "96", "3"], ["0983", "Fabricaci\u00f3n en carpinter\u00eda y mueble", "192", "6"], ["0984", "Representaci\u00f3n en carpinter\u00eda y mobiliario", "160", "5"], ["0985", "Prototipos en carpinter\u00eda y mueble", "192", "6"], ["0986", "Desarrollo de producto en carpinteria y mueble", "160", "5"], ["0987", "Automatizaci\u00f3n en carpinteria y mueble", "189", "9"], ["0988", "Instalaciones de carpinter\u00eda y mobiliario", "126", "6"], ["0989", "Dise\u00f1o de carpinter\u00eda y mueble", "105", "5"], ["0990", "Gesti\u00f3n de la producci\u00f3n en carpinter\u00eda y mueble", "105", "5"], ["0991", "Proyecto de dise\u00f1o y amueblamiento", "40"], ["0992", "Formaci\u00f3n y orientaci\u00f3n laboral", "96", "3"], ["0993", "Empresa e iniciativa emprendedora", "63", "3"], ["0994", "Formaci\u00f3n en centros de trabajo", "370", "3er trim."], ["A089", "Lengua extranjera profesional: Ingl\u00e9s 1", "64", "2"], ["A090", "Lengua extranjera profesional: Ingl\u00e9s 2", "42", "2"]]},
{"name": "Administraci\u00f3n de sistemas inform\u00e1ticos en red (Nocturno)", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=2664&nombreC=Inform%C3%83%C2%A1tica%20y%20Comunicaciones&fotoC=familia_gSuperior.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20superior", "accesouni": "Permite el acceso directo a las ense\u00f1anzas conducentes a los t\u00edtulos universitarios de grado en las condiciones de admisi\u00f3n que se establezcan (Seg\u00fan el art\u00edculo 14.2 del REAL DECRETO 1688/2007) .", "modulos": [["0369", "Implantaci\u00f3n de sistemas operativos", "192", "6"], ["0370", "Planificaci\u00f3n y administraci\u00f3n de redes", "224", "7"], ["0371", "Fundamentos de hardware", "128", "4"], ["0372", "Gesti\u00f3n de bases de datos", "160", "5"], ["0373", "Lenguajes de marcas y sistemas de gesti\u00f3n de informaci\u00f3n", "96", "3"], ["0374", "Administraci\u00f3n de sistemas operativos", "126", "4"], ["0375", "Servicios de red e Internet", "126", "4"], ["0376", "Implantaci\u00f3n de aplicaciones web", "105", "5"], ["0377", "Administraci\u00f3n de sistemas gestores de bases de datos", "63", "3"], ["0378", "Seguridad y alta disponibilidad", "105", "5"], ["0379", "Proyecto de administraci\u00f3n de sistemas inform\u00e1ticos en red", "40"], ["0380", "Formaci\u00f3n y orientaci\u00f3n laboral", "96", "3"], ["0381", "Empresa e iniciativa emprendedora", "63", "3"], ["0382", "Formaci\u00f3n en Centros de Trabajo"], ["A040", "Lengua extranjera profesional: Ingl\u00e9s 1", "64", "2"], ["A041", "Lengua extranjera profesional: Ingl\u00e9s 2", "42", "2"]], "trabajos": "T\u00e9cnico en administraci\u00f3n de sistemas. Responsable de inform\u00e1tica. T\u00e9cnico en servicios de Internet. T\u00e9cnico en servicios de mensajer\u00eda electr\u00f3nica. Personal de apoyo y soporte t\u00e9cnico. T\u00e9cnico en teleasistencia. T\u00e9cnico en administraci\u00f3n de base de datos. T\u00e9cnico de redes. Supervisor de sistemas. T\u00e9cnico en servicios de comunicaciones. T\u00e9cnico en entornos web.", "familia": "Inform\u00c3\u0192\u00c2\u00a1tica y Comunicaciones", "centros": [["No se han encontrado centros"]], "grado": "superior"},
{"name": "Desarrollo de aplicaciones web", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=3291&nombreC=Inform%C3%83%C2%A1tica%20y%20Comunicaciones&fotoC=familia_gSuperior.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20superior", "accesouni": "Permite el acceso directo a las ense\u00f1anzas conducentes a los t\u00edtulos universitarios de grado en las condiciones de admisi\u00f3n que se establezcan (Seg\u00fan el art\u00edculo 14.2 del REAL DECRETO 1688/2007) .", "modulos": [["0373", "Lenguajes de marcas y sistemas de gesti\u00f3n de informaci\u00f3n", "96", "3"], ["0483", "Sistemas inform\u00e1ticos", "160", "5"], ["0484", "Bases de Datos", "192", "6"], ["0485", "Programaci\u00f3n", "256", "8"], ["0487", "Entornos de desarrollo", "96", "3"], ["0612", "Desarrollo web en entorno cliente", "126", "6"], ["0613", "Desarrollo web en entorno servidor", "189", "9"], ["0614", "Despliegue de aplicaciones web", "84", "4"], ["0615", "Dise\u00f1o de interfaces WEB", "126", "6"], ["0616", "Proyecto de desarrollo de aplicaciones web", "40"], ["0617", "Formaci\u00f3n y orientaci\u00f3n laboral", "96", "3"], ["0618", "Empresa e iniciativa emprendedora", "63", "3"], ["0619", "Formaci\u00f3n en centros de trabajo", "370", "3er Trim."], ["A052", "Lengua Extranjera profesional: Ingl\u00e9s1", "64", "2"], ["A053", "Lengua Extranjera profesional: Ingl\u00e9s2", "42", "2"]], "trabajos": "Programador Web. Programador multimedia. Desarrollador de aplicaciones de entornos web.", "familia": "Inform\u00c3\u0192\u00c2\u00a1tica y Comunicaciones", "centros": [["44010537", "", "", "Alca\u00f1iz", "", "Bajo Arag\u00f3n"], ["50010314", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["50010491", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"]], "grado": "superior"},
{"name": "Est\u00e9tica Integral y Bienestar", "trabajos": "Esteticista Director t\u00e9cnico en empresas est\u00e9ticas y \u00e1reas de imagen personal, de spas y balnearios T\u00e9cnico en tratamientos est\u00e9ticos integrales, micropigmentaci\u00f3n, depilaci\u00f3n mec\u00e1nica y avanzada, aparatolog\u00eda est\u00e9tica, masajes est\u00e9ticos y drenaje linf\u00e1tico est\u00e9tico Especialista en t\u00e9cnicas hidroest\u00e9ticas y. bronceado mediante radiacci\u00f3n ultravioleta Trabajador cualificado en centros de medicina y cirug\u00eda est\u00e9tica T\u00e9cnico comercial Asesor est\u00e9tico y cosm\u00e9tico .", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=3324&nombreC=Imagen%20personal&fotoC=familia_gSuperior.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20superior", "grado": "superior", "familia": "Imagen personal", "centros": [["50010491", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"]], "modulos": [["0744", "Aparatolog\u00eda est\u00e9tica", "128", "4"], ["0745", "Est\u00e9tica hidrotermal", "126", "6"], ["0746", "Depilaci\u00f3n avanzada", "126", "6"], ["0747", "Masaje est\u00e9tico", "160", "5"], ["0748", "Drenaje est\u00e9tico y t\u00e9cnicas por presi\u00f3n", "126", "6"], ["0749", "Micropigmentaci\u00f3n", "96", "3"], ["0750", "Procesos fisiol\u00f3gicos y de higiene en imagen personal", "128", "4"], ["0751", "Dermoest\u00e9tica", "128", "4"], ["0752", "Cosm\u00e9tica aplicada a est\u00e9tica y bienestar", "160", "5"], ["0753", "Tratamientos est\u00e9ticos integrales", "147", "7"], ["0754", "Proyecto de est\u00e9tica y bienestar", "40"], ["0755", "Formaci\u00f3n y orientaci\u00f3n laboral", "96", "3"], ["0756", "Empresa e iniciativa emprendedora", "63", "3"], ["0757", "Formaci\u00f3n en centros de trabajo", "370", "3er trim."], ["A073", "Lengua extranjera profesional: Ingl\u00e9s 1", "64", "2"], ["A074", "Lengua extranjera profesional: Ingl\u00e9s 2", "42", "2"]]},
{"name": "Asesor\u00eda de imagen personal y corporativa", "trabajos": "Director t\u00e9cnico-art\u00edstico en producciones audiovisuales, esc\u00e9nicas y de moda. T\u00e9cnico protocolo y ceremonial. Experto en etiqueta. Asesor estilismo. Asistente t\u00e9cnico de imagen pol\u00edtica, cultural y art\u00edstica. Asesor de imagen corporativa. Experto en habilidades comunicativas. T\u00e9cnico especialista en gabinetes de relaciones p\u00fablicas y en imagen en departamento de marketing. Director de gabinete de asesor\u00eda de imagen. Asistente personal en el cuidado de la imagen. Organizador de bodas .", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=3356&nombreC=Imagen%20personal&fotoC=familia_gSuperior.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20superior", "grado": "superior", "familia": "Imagen personal", "centros": [["22010153", "", "", "Huesca", "", "Hoya de Huesca/Plana de Uesca"], ["50011793", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["50010491", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"]], "modulos": [["1071", "Direcci\u00f3n y comercializaci\u00f3n.", "84", "4"], ["1181", "Asesoria cosm\u00e9tica", "128", "4"], ["1182", "Dise\u00f1o de imagen integral", "160", "5"], ["1183", "Estilismo en vestuario y complementos", "192", "6"], ["1184", "Asesor\u00eda de peluquer\u00eda.", "147", "7"], ["1185", "Protocolo y organizaci\u00f3n de eventos.", "147", "7"], ["1186", "Usos sociales.", "63", "3"], ["1187", "Asesor\u00eda est\u00e9tica", "192", "6"], ["1188", "Habilidades comunicativas", "128", "4"], ["1189", "Imagen corporativa", "84", "4"], ["1190", "Proyecto de asesor\u00eda de imagen personal y corporativa.", "40"], ["1191", "Formaci\u00f3n y orientaci\u00f3n laboral", "96", "3"], ["1192", "Empresa e iniciativa emprendedora", "63", "3"], ["1193", "Formaci\u00f3n en centros de trabajo", "370", "3er trim"], ["A081", "Lengua extranjera profesional: Ingl\u00e9s 1", "64", "2"], ["A082", "Lengua extranjera profesional: Ingl\u00e9s 2", "42", "2"]]},
{"name": "Direcci\u00f3n de Cocina", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=2466&nombreC=Hosteler%C3%83%C2%ADa%20y%20turismo&fotoC=familia_gSuperior.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20superior", "accesouni": "Permite el acceso directo a las ense\u00f1anzas conducentes a los t\u00edtulos universitarios de grado en las condiciones de admisi\u00f3n que se establezcan (Seg\u00fan el art\u00edculo 14.2 del REAL DECRETO 1688/2007) .", "modulos": [["0179", "Ingl\u00e9s", "160", "5"], ["0496", "Control del aprovisionamiento de materias primas", "64", "2"], ["0497", "Procesos de preelaboraci\u00f3n y conservaci\u00f3n en cocina", "256", "8"], ["0498", "Elaboraciones de pasteler\u00eda y reposter\u00eda en cocina", "168", "8"], ["0499", "Procesos de elaboraci\u00f3n culinaria", "288", "9"], ["0500", "Gesti\u00f3n de la producci\u00f3n en cocina", "147", "7"], ["0501", "Gesti\u00f3n de la calidad y de la seguridad e higiene alimentar\u00eda", "96", "3"], ["0502", "Gastronom\u00eda y nutrici\u00f3n", "63", "3"], ["0503", "Gesti\u00f3n administrativa y comercial en restauraci\u00f3n", "84", "4"], ["0504", "Recursos humanos y direcci\u00f3n de equipos en restauraci\u00f3n", "63", "3"], ["0505", "Proyecto de direcci\u00f3n de cocina", "40"], ["0506", "Formaci\u00f3n y Orientaci\u00f3n Laboral", "96", "3"], ["0507", "Empresa e iniciativa emprendedora", "63", "3"], ["0508", "Formaci\u00f3n Centros de Trabajo.", "370", "3er Trim."], ["A060", "Lengua extranjera profesional: franc\u00e9s", "42", "2"]], "familia": "Hosteler\u00c3\u0192\u00c2\u00ada y turismo", "centros": [["22005121", "", "", "Huesca", "", "Hoya de Huesca/Plana de Uesca"], ["50010156", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["44010011", "", "", "Teruel", "", "Comunidad de Teruel"]], "grado": "superior"},
{"name": "Gesti\u00f3n de Alojamientos Tur\u00edsiticos", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=3280&nombreC=Hosteler%C3%83%C2%ADa%20y%20turismo&fotoC=familia_gSuperior.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20superior", "accesouni": "Permite el acceso directo a las ense\u00f1anzas conducentes a los t\u00edtulos universitarios de grado en las condiciones de admisi\u00f3n que se establezcan (Seg\u00fan el art\u00edculo 14.2 del REAL DECRETO 1688/2007) .", "modulos": [["0171", "Estructura del mercado tur\u00edstico", "160", "5"], ["0172", "Protocolo y relaciones p\u00fablicas", "126", "6"], ["0173", "Marketing tur\u00edstico", "147", "7"], ["0174", "Direcci\u00f3n de alojamientos tur\u00edsticos", "192", "6"], ["0175", "Gesti\u00f3n de departamento de pisos", "126", "6"], ["0176", "Recepci\u00f3n y reservas", "192", "6"], ["0177", "Recursos humanos en el alojamiento", "64", "2"], ["0178", "Comercializaci\u00f3n de eventos", "84", "4"], ["0179", "Ingl\u00e9s", "170", "4", "2"], ["0180", "Segunda lengua extranjera: franc\u00e9s", "170", "4", "2"], ["0181", "Proyecto de gesti\u00f3n de alojamiento tur\u00edstico", "40"], ["0182", "Formaci\u00f3n y orientaci\u00f3n laboral", "96", "3"], ["0183", "Empresa e iniciativa emprendedora", "63", "3"], ["0184", "Formaci\u00f3n en Centros de Trabajo", "370", "3er trim."]], "trabajos": "Subdirector de alojamientos tur\u00edsticos. Jefe de recepci\u00f3n. Encargado de reservas. Jefe de reservas. Coordinador de calidad. Gobernanta o encargada general del servicio de pisos y limpieza. Subgobernanta o encargada de secci\u00f3n del servicio de pisos y limpieza. Gestor de alojamiento en residencias, hospitales y similares. Gestor de alojamiento en casas rurales. Coordinador de eventos. Jefe de ventas en establecimiento de alojamientos tur\u00edsticos.", "familia": "Hosteler\u00c3\u0192\u00c2\u00ada y turismo", "centros": [["50010156", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"]], "grado": "superior"},
{"name": "Programaci\u00f3n de la Producci\u00f3n en Fabricaci\u00f3n Mec\u00e1nica", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=3279&nombreC=Fabricaci%C3%83%C2%B3n%20mec%C3%83%C2%A1nica&fotoC=familia_gSuperior.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20superior", "accesouni": "Permite el acceso directo a las ense\u00f1anzas conducentes a los t\u00edtulos universitarios de grado en las condiciones de admisi\u00f3n que se establezcan (Seg\u00fan el art\u00edculo 14.2 del REAL DECRETO 1688/2007) .", "modulos": [["0002", "Mecanizado por control num\u00e9rico", "265", "5", "5"], ["0007", "Interpretaci\u00f3n gr\u00e1fica", "128", "4"], ["0160", "Definici\u00f3n de procesos de mecanizado, conformado y montaje", "160", "5"], ["0161", "Fabricaci\u00f3n asistida por ordenador ( CAM )", "63", "3"], ["0162", "Programaci\u00f3n de sistemas autom\u00e1ticos de fabricaci\u00f3n mec\u00e1nica", "147", "7"], ["0163", "Programaci\u00f3n de la producci\u00f3n", "105", "5"], ["0164", "Ejecuci\u00f3n de procesos de fabricaci\u00f3n", "224", "7"], ["0165", "Gesti\u00f3n de la calidad, prevenci\u00f3n de riesgos laborales y protecci\u00f3n ambiental", "128", "4"], ["0166", "Verificaci\u00f3n de productos", "105", "5"], ["0167", "Proyecto de fabricaci\u00f3n de productos mec\u00e1nicos", "40"], ["0168", "Formaci\u00f3n y Orientaci\u00f3n laboral", "96", "3"], ["0169", "Empresa e iniciativa emprendedora", "63", "3"], ["0170", "Formaci\u00f3n en Centros de Trabajo", "370", "3er trim"], ["A032", "Lengua extranjera profesional: ingl\u00e9s 1", "64", "2"], ["A033", "Lengua extranjera profesional: ingl\u00e9s 2", "42", "2"]], "trabajos": "T\u00e9cnicos en mec\u00e1nica. Encargados de instalaciones de procesamiento de metales. Encargado de operaciones de m\u00e1quinas para trabajar metales. Encargado de montadores. Programador de CNC. Programador de sistemas auntomatizados en fabricaci\u00f3n mec\u00e1nica. Programador de la producci\u00f3n.", "familia": "Fabricaci\u00c3\u0192\u00c2\u00b3n mec\u00c3\u0192\u00c2\u00a1nica", "centros": [["50007492", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["50007236", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["50007716", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["50018829", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"]], "grado": "superior"},
{"name": "Realizaci\u00f3n y planes de obra", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=3241&nombreC=Edificaci%C3%83%C2%B3n%20y%20obra%20civil&fotoC=familia_gSuperior.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20superior", "accesouni": "Permite el acceso directo a las ense\u00f1anzas conducentes a los t\u00edtulos universitarios de grado en las condiciones de admisi\u00f3n que se establezcan (Seg\u00fan el art\u00edculo 14.2 del REAL DECRETO 1688/2007) .", "modulos": [["01", "Organizaci\u00f3n de tajos de obra", "345", "11"], ["02", "Replanteamientos de obra", "130", "4"], ["03", "Planes de obra", "130", "4"], ["04", "Planes de seguridad en la construcci\u00f3n", "130", "4"], ["05", "Administraci\u00f3n, gesti\u00f3n y comercializaci\u00f3n en la peque\u00f1a empresa", "95", "3"], ["06", "Relaciones en el entorno de trabajo", "65", "2"], ["07", "Formaci\u00f3n y orientaci\u00f3n laboral", "65", "2"], ["08", "Formaci\u00f3n en centros de trabajo", "740", "1\u00ba y 2\u00ba trim."]], "familia": "Edificaci\u00c3\u0192\u00c2\u00b3n y obra civil", "centros": [["50010156", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"]], "grado": "superior"},
{"name": "Proyectos de Obra Civil", "trabajos": "Delineante proyectista de: -carreteras -redes y sistemas de distribuci\u00f3n de fluidos -urbanizaci\u00f3n Delineante de: -obra civil -servicios urbanos -topograf\u00eda Pr\u00e1ctico en topograf\u00eda Especialista en levantamiento de terrenos y/o construcciones y en replanteos Aparatista Ayudante de Jefe de oficina t\u00e9cnica, de planificador o de t\u00e9cnico de control de costes T\u00e9cnico de control documental Maquetista de construcci\u00f3n.", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=3316&nombreC=Edificaci%C3%83%C2%B3n%20y%20obra%20civil&fotoC=familia_gSuperior.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20superior", "grado": "superior", "familia": "Edificaci\u00c3\u0192\u00c2\u00b3n y obra civil", "centros": [["50018829", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"]], "modulos": [["0562", "Estructuras de construcci\u00f3n", "96", "3"], ["0563", "Representaciones de construcci\u00f3n", "352", "11"], ["0564", "Mediciones y valoraciones de construcci\u00f3n", "105", "5"], ["0565", "Replanteos de construcci\u00f3n", "96", "3"], ["0566", "Planificaci\u00f3n de construcci\u00f3n", "84", "4"], ["0769", "Urbanismo y obra civil", "128", "4"], ["0770", "Redes y servicios en obra civil", "128", "4"], ["0771", "Levantamientos topogr\u00e1ficos", "105", "5"], ["0772", "Desarrollo de proyectos urban\u00edsticos", "105", "5"], ["0773", "Desarrollo de proyectos de obras lineales", "126", "6"], ["0774", "Proyecto en obra civil", "40"], ["0775", "Formaci\u00f3n y oreintaci\u00f3n laboral", "96", "3"], ["0776", "Empresa e iniciativa emprendedora", "63", "3"], ["0777", "Formaci\u00f3n en centros de trabajo", "370", "3er trim."], ["A073", "Lengua extranjera profesional: Ingl\u00e9s 1", "64", "2"], ["A074", "Lengua extranjera profesional: Ingl\u00e9s 2", "42", "2"]]},
{"name": "Sistemas de regulaci\u00f3n y control autom\u00e1ticos", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=2365&nombreC=Electricidad%20y%20electr%C3%83%C2%B3nica&fotoC=familia_gSuperior.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20superior", "accesouni": "Permite el acceso directo a las ense\u00f1anzas conducentes a los t\u00edtulos universitarios de grado en las condiciones de admisi\u00f3n que se establezcan (Seg\u00fan el art\u00edculo 14.2 del REAL DECRETO 1688/2007) .", "modulos": [["01", "Sistemas de control secuencial.", "230", "7"], ["02", "Inform\u00e1tica industrial.", "190", "6"], ["03", "Sistemas electrot\u00e9cnicos de potencia.", "190", "6"], ["04", "Sistemas de medida y regulaci\u00f3n.", "160", "5"], ["05", "Relaciones en el entorno de trabajo.", "65", "2"], ["06", "Seguridad en las instalaciones de sistemas autom\u00e1ticos.", "65", "2"], ["07", "Formaci\u00f3n y Orientaci\u00f3n Laboral.", "65", "2"], ["08", "Desarrollo  de Sistemas secuenciales.", "150", "7"], ["09", "Comunicaciones industriales.", "130", "6"], ["10", "Desarrollo de Sistemas de medida y regulaci\u00f3n.", "130", "6"], ["11", "Gesti\u00f3n del desarrollo de  sistemas autom\u00e1ticos.", "90", "4"], ["12", "Administraci\u00f3n, gesti\u00f3n y comercializaci\u00f3n en la peque\u00f1a empresa.", "90", "4"], ["13", "Calidad.", "65", "3"], ["14", "Formaci\u00f3n Centros de Trabajo.", "380", "3\u00ba trim."]], "familia": "Electricidad y electr\u00c3\u0192\u00c2\u00b3nica", "centros": [["No se han encontrado centros"]], "grado": "superior"},
{"name": "Sistemas de telecomunicaci\u00f3n e inform\u00e1ticos", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=2367&nombreC=Electricidad%20y%20electr%C3%83%C2%B3nica&fotoC=familia_gSuperior.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20superior", "accesouni": "Permite el acceso directo a las ense\u00f1anzas conducentes a los t\u00edtulos universitarios de grado en las condiciones de admisi\u00f3n que se establezcan (Seg\u00fan el art\u00edculo 14.2 del REAL DECRETO 1688/2007) .", "modulos": [["01", "Sistemas operativos y lenguajes de programaci\u00f3n.", "280", "9"], ["02", "Sistemas de telefon\u00eda.", "220", "7"], ["03", "Arquitectura de equipos y sistemas inform\u00e1ticos.", "185", "6"], ["04", "Relaciones en el entorno de trabajo.", "65", "2"], ["05", "Calidad.", "65", "2"], ["06", "Seguridad en las instalaciones de telecomunicaci\u00f3n e inform\u00e1ticas.", "65", "2"], ["07", "Formaci\u00f3n y orientaci\u00f3n laboral.", "65", "2"], ["08", "Sistemas de radio y televisi\u00f3n.", "200", "9"], ["09", "Desarrollo de sistemas de telecomunicaci\u00f3n e inform\u00e1ticos.", "160", "7"], ["10", "Sistemas telem\u00e1ticos.", "135", "6"], ["11", "Gesti\u00f3n del desarrollo de sistemas de telecomunicaci\u00f3n e inform\u00e1ticos.", "90", "4"], ["12", "Administraci\u00f3n, gesti\u00f3n y comercializaci\u00f3n en la peque\u00f1a empresa.", "90", "4"], ["13", "Formaci\u00f3n Centros de Trabajo.", "380", "3\u00ba trim."]], "familia": "Electricidad y electr\u00c3\u0192\u00c2\u00b3nica", "centros": [["No se han encontrado centros"]], "grado": "superior"},
{"name": "Gesti\u00f3n del transporte", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=2329&nombreC=Comercio%20y%20marketing&fotoC=familia_gSuperior.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20superior", "accesouni": "Permite el acceso directo a las ense\u00f1anzas conducentes a los t\u00edtulos universitarios de grado en las condiciones de admisi\u00f3n que se establezcan (Seg\u00fan el art\u00edculo 14.2 del REAL DECRETO 1688/2007) .", "modulos": [["01", "Gesti\u00f3n administrativa del transporte.", "190", "6"], ["02", "Organizaci\u00f3n del servicio del transporte.", "190", "6"], ["03", "Almacenaje de productos.", "160", "5"], ["04", "Lengua extranjera.", "160", "5"], ["05", "Aplicaciones inform\u00e1ticas de prop\u00f3sito general.", "130", "4"], ["06", "Relaciones en el entorno de trabajo.", "65", "2"], ["07", "Formaci\u00f3n y Orientaci\u00f3n Laboral.", "65", "2"], ["08", "Planificaci\u00f3n y Gesti\u00f3n de la explotaci\u00f3n del transporte terrestre.", "240", "11"], ["09", "Comercializaci\u00f3n del servicio de transporte.", "220", "10"], ["10", "Gesti\u00f3n administrativa del comercio internacional.", "200", "9"], ["11", "Formaci\u00f3n en Centros de Trabajo.", "380", "3\u00ba trim."]], "familia": "Comercio y marketing", "centros": [["No se han encontrado centros"]], "grado": "superior"},
{"name": "Comercio Internacional", "trabajos": "T\u00e9cnico en comercio exterior. T\u00e9cnico de operaciones exteriores de entidades financieras y de seguros. Asistente o adjunto de comercio internacional. Agente de comercio internacional. T\u00e9cnico de marketing internacional. T\u00e9cnico de venta internacional. Transitario. Consignatario de buques. Operador log\u00edstico. T\u00e9cnico en log\u00edstica de l transporte. Coordinador log\u00edstico. T\u00e9cnico en log\u00edstica inversa. .", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=3312&nombreC=Comercio%20y%20marketing&fotoC=familia_gSuperior.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20superior", "grado": "superior", "familia": "Comercio y marketing", "centros": [["50009889", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["50010314", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"]], "modulos": [["0179", "Ingl\u00e9s", "128", "4"], ["0622", "Transporte internacional de mercanc\u00edas", "192", "6"], ["0623", "Gesti\u00f3n econ\u00f3mica y financiera de la empresa", "160", "5"], ["0625", "Log\u00edstica de almacenamiento", "160", "5"], ["0627", "Gesti\u00f3n administrativa del comercio internacional", "224", "7"], ["0822", "Sistema de informaci\u00f3n de mercados", "90", "4"], ["0823", "Marketing internacional", "165", "8"], ["0824", "Negociaci\u00f3n internacional", "105", "5"], ["0825", "Financiaci\u00f3n internacional", "125", "6"], ["0826", "Medios de pago internacionales", "85", "4"], ["0827", "Comercio digital internacional", "60", "3"], ["0828", "Proyecto de comercio internacional", "40"], ["0829", "Formaci\u00f3n y orientaci\u00f3n laboral", "96", "3"], ["0830", "Formaci\u00f3n en centros de trabajo", "370", "3er trim."]]},
{"name": "Realizaci\u00f3n de audiovisuales y espect\u00e1culos", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=2319&nombreC=Imagen%20y%20sonido&fotoC=familia_gSuperior.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20superior", "accesouni": "Permite el acceso directo a las ense\u00f1anzas conducentes a los t\u00edtulos universitarios de grado en las condiciones de admisi\u00f3n que se establezcan (Seg\u00fan el art\u00edculo 14.2 del REAL DECRETO 1688/2007) .", "modulos": [["01", "Realizaci\u00f3n en cine/v\u00eddeo.", "290", "9"], ["02", "Montaje/edici\u00f3n y postproducci\u00f3n de audiovisuales.", "260", "8"], ["03", "Sistemas t\u00e9cnicos de realizaci\u00f3n.", "130", "5"], ["04", "Comunicaci\u00f3n y expresi\u00f3n audiovisual.", "130", "4"], ["05", "Representaci\u00f3n esc\u00e9nicas y espect\u00e1culos.", "130", "4"], ["06", "Realizaci\u00f3n en TV.", "270", "12"], ["07", "Realizaci\u00f3n en multimedia.", "260", "12"], ["08", "Relaciones en el entorno de trabajo.", "65", "3"], ["09", "Formaci\u00f3n y Orientaci\u00f3n Laboral.", "65", "3"], ["10", "Formaci\u00f3n Centros de Trabajo.", "380", "3\u00ba trim."]], "trabajos": "T\u00e9cnico de: Realizaci\u00f3n de T.V. en control y en estudio, de Direcci\u00f3n de Cine, de Montaje Cinematogr\u00e1fico, de Direcci\u00f3n de V.T.R., de Postproducci\u00f3n, Mezclador de video, de Direcci\u00f3n en espect\u00e1culos.  Secretario de rodaje y Regidor de teatro.", "familia": "Imagen y sonido", "centros": [["No se han encontrado centros"]], "grado": "superior"},
{"name": "Sonido", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=2320&nombreC=Imagen%20y%20sonido&fotoC=familia_gSuperior.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20superior", "accesouni": "Permite el acceso directo a las ense\u00f1anzas conducentes a los t\u00edtulos universitarios de grado en las condiciones de admisi\u00f3n que se establezcan (Seg\u00fan el art\u00edculo 14.2 del REAL DECRETO 1688/2007) .", "modulos": [["01", "Sonido en producciones audiovisuales", "265", "8"], ["02", "Radio", "265", "8"], ["03", "Sistemas y medios t\u00e9cnicos de sonido", "150", "5"], ["04", "Comunicac\u00f3n audiovisual y expresi\u00f3n sonora", "150", "5"], ["05", "Relaciones en el entorno de trabajo", "65", "2"], ["06", "Formaci\u00f3n y Orientaci\u00f3n Laboral", "65", "2"], ["07", "Post-producci\u00f3n", "210", "10"], ["08", "Grabaciones musicales", "205", "9"], ["09", "Sonorizaci\u00f3n industrial y de espect\u00e1culos", "150", "7"], ["10", "Administraci\u00f3n, gesti\u00f3n y comercializacion en la peque\u00f1a empresa", "95", "4"], ["11", "Formaci\u00f3n en Centros de Trabajo", "380", "3\u00ba trim."]], "trabajos": "T\u00e9cnico de Sonido en: Television, Radio, Cine, Estudios Musicales, Teatro, Espect\u00e1culos (monitores y P.A.),  Post-producci\u00f3n.  Editor montador de sonido (radio-cine-TV).      .", "familia": "Imagen y sonido", "centros": [["No se han encontrado centros"]], "grado": "superior"},
{"name": "Administraci\u00f3n y Finanzas (Distancia)", "trabajos": "Administrativo de oficina. Administrativo comercial. Administrativo financiero. Administrativo contable. Administrativo de log\u00edstica. Administrativo de banca y de seguros. Administrativo de recursos humanos. Administrativo de la Administraci\u00f3n p\u00fablica. Administrativo de asesor\u00edas jur\u00eddicas, contables, laborales, fiscales o gestor\u00edas. T\u00e9cnico en gesti\u00f3n de cobros. Responsable de atenci\u00f3n al cliente.", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=3338&nombreC=Administraci%C3%83%C2%B3n%20y%20Gesti%C3%83%C2%B3n&fotoC=familia_gSuperior.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20superior", "grado": "superior", "familia": "Administraci\u00c3\u0192\u00c2\u00b3n y Gesti\u00c3\u0192\u00c2\u00b3n", "centros": [["50018829", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"]], "modulos": [["0179", "Ingl\u00e9s", "128"], ["0647", "Gesti\u00f3n de la documentaci\u00f3n jur\u00eddica y empresarial", "96"], ["0648", "Recursos humanos y responsabilidad social corporativa", "64"], ["0649", "Ofim\u00e1tica y proceso de la informaci\u00f3n", "224"], ["0650", "Proceso integral de la actividad comercial", "192"], ["0651", "Comunicaci\u00f3n y atenci\u00f3n al cliente", "160"], ["0652", "Gesti\u00f3n de recursos humanos", "105"], ["0653", "Gesti\u00f3n financiera", "126"], ["0654", "Contabilidad y fiscalidad", "147"], ["0655", "Gesti\u00f3n log\u00edstica y comercial", "105"], ["0656", "Simulaci\u00f3n empresarial", "147"], ["0657", "Proyecto de administraci\u00f3n y finanzas", "40"], ["0658", "Formaci\u00f3n y Orientaci\u00f3n Laboral", "96"], ["0660", "Formaci\u00f3n en centros de trabajo", "370"]]},
{"name": "Asistencia a la direcci\u00f3n", "trabajos": "Asistente a la direcci\u00f3n. Asistente personal. Secretario/a de direcci\u00f3n. Asistente de despachos y oficinas. Asistente jur\u00eddico. Asistente en departamentos de Recursos Humanos. Administrativos en las Administraciones y Organismos P\u00fablicos .", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=3350&nombreC=Administraci%C3%83%C2%B3n%20y%20Gesti%C3%83%C2%B3n&fotoC=familia_gSuperior.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20superior", "grado": "superior", "familia": "Administraci\u00c3\u0192\u00c2\u00b3n y Gesti\u00c3\u0192\u00c2\u00b3n", "centros": [["50006581", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["50018829", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"]], "modulos": [["0179", "Ingl\u00e9s", "128", "4"], ["0180", "Segunda lengua extranjera", "126", "6"], ["0647", "Gesti\u00f3n de la documentaci\u00f3n jur\u00eddica y empresarial", "96", "3"], ["0648", "Recursos humanos y responsabilidad social corporativa", "64", "2"], ["0649", "Ofim\u00e1tica y proceso de la informaci\u00f3n", "224", "7"], ["0650", "Proceso integral de la actividad comercial", "192", "6"], ["0651", "Comunicaci\u00f3n y atenci\u00f3n al cliente", "160", "5"], ["0661", "Protocolo empresarial.", "168", "8"], ["0662", "Organizaci\u00f3n de eventos empresariales.", "189", "9"], ["0663", "Gesti\u00f3n avanzada de la informaci\u00f3n.", "147", "7"], ["0664", "Proyecto de asistencia a la direcci\u00f3n", "40"], ["0665", "Formaci\u00f3n y orientaci\u00f3n laboral", "96", "3"], ["0667", "Formaci\u00f3n en centros de trabajo", "370", "3er trim"]]},
{"name": "Gesti\u00f3n Forestal y del Medio Natural", "trabajos": "Trabajos topograf\u00eda Encargado de: -viveros -repoblaciones cineg\u00e9ticas/pisc\u00edcolas/astac\u00edcolas -adecuaci\u00f3n h\u00e1bitat acu\u00edcola continental/especies cineg\u00e9ticas -lucha contra plagas/enfermedades forestales -turismo cineg\u00e9tico-pisc\u00edcola Trabajador especializado en actividades de control legal de depredadores/especies invasoras Gestor cineg\u00e9tico Coordinador de: -trabajos vigilancia rural -unidades prevenci\u00f3n/extinci\u00f3n incendios forestales Agente/capataz forestal.", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=3310&nombreC=Agraria&fotoC=familia_gSuperior.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20superior", "grado": "superior", "familia": "Agraria", "centros": [["50001829", "", "", "Ejea de los Caballeros", "", "Cinco Villas"], ["22002491", "", "", "Huesca", "", "Hoya de Huesca/Plana de Uesca"], ["50005690", "", "", "Zaragoza (B\u00ba Movera)", "", "Zaragoza"], ["44003028", "", "", "Teruel (B\u00ba San Blas)", "", "Comunidad de Teruel"], ["22002740", "", "", "Jaca", "", "Jacetania"]], "modulos": [["0690", "Bot\u00e1nica agron\u00f3mica", "96", "3"], ["0692", "Fitopatolog\u00eda", "128", "4"], ["0693", "Topograf\u00eda agraria", "96", "3"], ["0694", "Maquinaria e instalaciones agroforestales", "224", "7"], ["0790", "T\u00e9nicas de educaci\u00f3n ambiental", "63", "3"], ["0810", "Gesti\u00f3n de los aprovechamientos del medio forestal", "126", "6"], ["0811", "Gesti\u00f3n y organizaci\u00f3n del vivero forestal", "105", "5"], ["0812", "Gesti\u00f3n cineg\u00e9tica", "84", "4"], ["0813", "Gesti\u00f3n de la pesca continental", "84", "4"], ["0814", "Gesti\u00f3n de montes", "160", "5"], ["0815", "Gesti\u00f3n de la conservaci\u00f3n del medio natural", "96", "3"], ["0816", "Defensa contra incendios forestales", "63", "3"], ["0817", "Proyecto de gesti\u00f3n forestal y conservaci\u00f3n del medio natural", "40"], ["0818", "Formaci\u00f3n y orientaci\u00f3n laboral", "96", "3"], ["0819", "Empresa e iniciativa emprendedora", "63", "3"], ["0820", "Formaci\u00f3n en centros de trabajo", "370", "3er. Trim"], ["A054", "Lengua extranjera profesional: Ingl\u00e9s 1", "64", "2"], ["A055", "Lengua extranjera profesional: Ingl\u00e9s 2", "42", "2"]]},
{"name": "Paisajismo y medio rural", "trabajos": "T\u00e9cnico jardiner\u00eda. Dise\u00f1o jardines sin proyecto. Encargado instalaci\u00f3n/mantenimiento de parques, jardines y \u00e1reas recreativas; de obras jardiner\u00eda y restauraci\u00f3n paisaje;  podas y cirug\u00eda arb\u00f3rea;propagaci\u00f3n de plantas en vivero;cultivo de plantas en vivero; recolecci\u00f3n de semillas y frutos en altura; producci\u00f3n de semillas y tepes; de almac\u00e9n de expediciones de plantas, tepes y/o semillas; de huertas,  jardines y viveros. Gestor de producci\u00f3n agr\u00edcola. .", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=3351&nombreC=Agraria&fotoC=familia_gSuperior.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20superior", "grado": "superior", "familia": "Agraria", "centros": [["50005690", "", "", "Zaragoza (B\u00ba Movera)", "", "Zaragoza"]], "modulos": [["0690", "Bot\u00e1nica agron\u00f3mica", "96", "3"], ["0691", "Gesti\u00f3n y organizaci\u00f3n del vivero", "189", "9"], ["0692", "Fitopatolog\u00eda", "128", "4"], ["0693", "Topograf\u00eda agraria", "96", "3"], ["0694", "Maquinaria e instalaciones agroforestales", "224", "7"], ["0695", "Planificaci\u00f3n de cultivos", "128", "4"], ["0696", "Gesti\u00f3n de cultivos", "189", "9"], ["0697", "Dise\u00f1o de jardines y restauraci\u00f3n del paisaje", "147", "7"], ["0698", "Conservaci\u00f3n de jardines y c\u00e9spedes deportivos", "128", "4"], ["0699", "Proyecto de paisajismo y medio rural", "40"], ["0700", "Formaci\u00f3n y orientaci\u00f3n laboral", "96", "3"], ["0701", "Empresa e iniciativa emprendedora", "63", "3"], ["0702", "Formaci\u00f3n en centros de trabajo", "370", "3er trim"], ["A056", "Lengua extranjera profesional: ingl\u00e9s 1", "64", "2"], ["A057", "Lengua extranjera profesional: ingl\u00e9s 2", "42", "2"]]},
{"name": "Atenci\u00f3n a Personas en Situaci\u00f3n de Dependencia (Distancia)", "trabajos": ["Cuidador/a de personas en situaci\u00f3n de dependencia en instituciones y/o domicilios.", "Cuidador/a en centros de atenci\u00f3n psiqui\u00e1trica. Gerocultor/a.", "Gobernante y subgobernante personas  situaci\u00f3n dependencia en instituciones. Auxiliar responsable de planta de residencias de mayores y personas con discapacidad. Auxiliar ayuda a domicilio.", "Asistente atenci\u00f3n domiciliaria. Trabajador/a familiar. Auxiliar de educaci\u00f3n especial. Asistente personal.", "Teleoperador/a de teleasistencia", "."], "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=3337&nombreC=Servicios%20socioculturales%20y%20a%20la%20comunidad&fotoC=familia_gMedio.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20medio", "grado": "medio", "familia": "Servicios socioculturales y a la comunidad", "centros": [["50008460", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["22002491", "", "", "Huesca", "", "Hoya de Huesca/Plana de Uesca"]], "modulos": [["0020", "Primeros auxilios", "32"], ["0210", "Organizaci\u00f3n de la atenci\u00f3n a las personas en situaci\u00f3n de dependencia", "126"], ["0211", "Destrezas sociales", "126"], ["0212", "Caracter\u00edsticas y necesidades de las personas en situaci\u00f3n de dependencia", "160"], ["0213", "Atenci\u00f3n y apoyo psicosocial", "224"], ["0214", "Apoyo a la comunicaci\u00f3n", "63"], ["0215", "Apoyo domiciliario", "224"], ["0216", "Atenci\u00f3n sanitaria", "224"], ["0217", "Atenci\u00f3n higi\u00e9nica", "126"], ["0218", "Formaci\u00f3n y orientaci\u00f3n laboral", "96"], ["0219", "Empresa e iniciativa emprendedora", "63"], ["0220", "Formaci\u00f3n en centros de trabajo", "410"], ["0831", "Teleasistencia", "126"]]},
{"name": "Emergencias sanitarias", "trabajos": ["T\u00e9cnico en Transporte Sanitario, t\u00e9cnico de Emergencias Sanitarias, Operador de Teleasistencia, Operador de centros de Coordinaci\u00f3n de Urgencias y Emergencias"], "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=3239&nombreC=Sanidad&fotoC=familia_gMedio.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20medio", "grado": "medio", "familia": "Sanidad", "centros": [["44003235", "", "", "Teruel", "", "Comunidad de Teruel"]], "modulos": [["0052", "Mantenimiento mec\u00e1nico preventivo del veh\u00edculo", "96", "3"], ["0053", "Log\u00edstica sanitaria en emergencias", "147", "7"], ["0054", "Dotaci\u00f3n sanitaria", "96", "3"], ["0055", "Atenci\u00f3n sanitaria inicial en situaciones de emergencia", "256", "8"], ["0056", "Atenci\u00f3n sanitaria especial en situaciones de emergencia", "273", "13"], ["0057", "Evacuaci\u00f3n y traslado de pacientes", "224", "7"], ["0058", "Apoyo psicol\u00f3gico en situaciones de emergencia", "64", "2"], ["0059", "Planes de emergencias y dispositivos de riesgos previsibles", "84", "4"], ["0060", "Tele emergencias", "63", "3"], ["0061", "Anatomofisiolog\u00eda y patolog\u00eda b\u00e1sicas", "128", "4"], ["0062", "Formaci\u00f3n y orientaci\u00f3n laboral", "96", "3"], ["0063", "Empresa e iniciativa emprendedora", "63", "3"], ["0064", "Formaci\u00f3n en Centros de trabajo", "410", "3\u00ba trim."]]},
{"name": "Emergencias sanitarias (Distancia)", "trabajos": ["T\u00e9cnico en transporte sanitario.", "T\u00e9cnico de emergencias sanitarias.", "Operador de teleasistencia.", "Operador de centros de coordinaci\u00f3n de urgencias y emergencias", "."], "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=3287&nombreC=Sanidad&fotoC=familia_gMedio.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20medio", "grado": "medio", "familia": "Sanidad", "centros": [["50009567", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["44003235", "", "", "Teruel", "", "Comunidad de Teruel"]], "modulos": [["0052", "Mantenimiento mec\u00e1nico preventivo del veh\u00edculo.", "96"], ["0053", "Log\u00edstica sanitaria en emergencias.", "147"], ["0054", "Dotaci\u00f3n sanitaria", "96"], ["0055", "Atenci\u00f3n sanitaria inicial en situaciones de emergencia.", "256"], ["0056", "Atenci\u00f3n sanitaria especial en situaciones de emergencia", "273"], ["0057", "Evacuaci\u00f3n y traslado de pacientes.", "224"], ["0058", "Apoyo psicol\u00f3gico en situaciones de emergencia.", "64"], ["0059", "Planes de emergencia y dispositivos de riesgos previsisibles", "84"], ["0060", "Tele emergencias", "63"], ["0061", "Anatomofisiolog\u00eda  y Patolog\u00eda b\u00e1sicas", "128"], ["0062", "Formaci\u00f3n y orientaci\u00f3n laboral", "96"], ["0063", "Empresa e iniciativa emprendedora", "63"], ["0064", "Formaci\u00f3n en centros de trabajo", "410"]]},
{"name": "Operaciones de laboratorio", "trabajos": ["Auxiliar, operador o t\u00e9cnico de laboratorios o industrias qu\u00edmicas, alimentarias, medioambientales, industria transformadora, farmac\u00e9utica, materias primas y producto acabado. Control/recepci\u00f3n materias, centros formaci\u00f3n e investigaci\u00f3n, control materiales, metalurgia y galvanotecnia, ensayos productos fabricaci\u00f3n mec\u00e1nica y microbiolog\u00eda alimentaria, medioambiental, farmac\u00e9utica y aguas.", "Mantenimiento servicios auxiliares, equipamiento y almac\u00e9n.", "Muestreador y ensayos de campo."], "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=3348&nombreC=Qu%C3%83%C2%ADmica&fotoC=familia_gMedio.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20medio", "grado": "medio", "familia": "Qu\u00c3\u0192\u00c2\u00admica", "centros": [["50018829", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["22010712", "", "", "Huesca", "", "Hoya de Huesca/Plana de Uesca"]], "modulos": [["0116", "Principios de mantenimiento electromec\u00e1nico", "105", "5"], ["1249", "Qu\u00edmica aplicada.", "256", "8"], ["1250", "Muestreo y operaciones unitarias de laboratorio.", "192", "6"], ["1251", "Pruebas fisicoqu\u00edmicas.", "128", "4"], ["1252", "Servicios auxiliares en el laboratorio.", "42", "2"], ["1253", "Seguridad y organizaci\u00f3n en el laboratorio.", "96", "3"], ["1254", "T\u00e9cnicas b\u00e1sicas de microbiolog\u00eda y bioqu\u00edmica.", "192", "6"], ["1255", "Operaciones de an\u00e1lisis qu\u00edmico.", "273", "13"], ["1256", "Ensayos de materiales.", "105", "5"], ["1257", "Almacenamiento y distribuci\u00f3n en el laboratorio.", "42", "2"], ["1258", "Formaci\u00f3n y orientaci\u00f3n laboral", "96", "3"], ["1259", "Empresa e iniciativa emprendedora", "63", "3"], ["1260", "Formaci\u00f3n en centros de trabajo", "410", "3er trim"]]},
{"name": "Electromec\u00e1nica de maquinaria", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=3382&nombreC=Transporte%20y%20Mantenimiento%20de%20veh%C3%83%C2%ADculos&fotoC=familia_gMedio.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20medio", "modulos": [["0260", "Mecanizado b\u00e1sico", "64", "2"], ["0452", "Motores", "192", "6"], ["0456", "Sistemas de carga y arranque", "224", "7"], ["0705", "Sistemas de fuerza y detenci\u00f3n", "168", "8"], ["0714", "Sistema de suspensi\u00f3n y guiado", "256", "8"], ["0716", "Sistemas de accionamiento de equipos y aperos", "147", "7"], ["0717", "Equipos y aperos", "128", "4"], ["0718", "Circuitos el\u00e9ctricos, electr\u00f3nicos y de confortabilidad", "126", "6"], ["0719", "Formaci\u00f3n y orientaci\u00f3n laboral", "96", "3"], ["0720", "Empresa e iniciativa emprendedora", "63", "3"], ["0721", "Formaci\u00f3n en centros de trabajo", "410", "3\u00ba Trim"], ["0742", "Sistemas auxiliares del motor di\u00e9sel", "126", "6"]], "familia": "Transporte y Mantenimiento de veh\u00c3\u0192\u00c2\u00adculos", "centros": [["44003223", "", "", "Teruel", "", "Comunidad de Teruel"], ["50006414", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"]], "grado": "medio"},
{"name": "Instalaciones Frigor\u00edficas y de Climatizaci\u00f3n", "trabajos": ["Instalador frigorista en instalaciones comerciales. Mantenedor frigorista en instalaciones comerciales. Instalador frigorista en procesos industriales. Mantenedor frigorista en procesos industriales. Instalador/Montador de equipos de climatizaci\u00f3n, ventilaci\u00f3n-extracci\u00f3n, redes de distribuci\u00f3n y equipos terminales. Mantenedor/Reparador de equipos de climatizaci\u00f3n, ventilaci\u00f3n-extracci\u00f3n, redes de distribuci\u00f3n y equipos terminales."], "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=3299&nombreC=Instalaci%C3%83%C2%B3n%20y%20Mantenimiento&fotoC=familia_gMedio.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20medio", "grado": "medio", "familia": "Instalaci\u00c3\u0192\u00c2\u00b3n y Mantenimiento", "centros": [["22005388", "", "", "Bin\u00e9far", "", "La Litera/La Llitera"], ["50006414", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"]], "modulos": [["0036", "Maquinas y equipos t\u00e9rmicos", "320", "10"], ["0037", "T\u00e9cnicas de montaje de instalaciones", "288", "9"], ["0038", "Instalaciones el\u00e9ctricas y automatismos", "256", "8"], ["0039", "Configuraci\u00f3n de instalaciones de fr\u00edo y climatizaci\u00f3n", "84", "4"], ["0040", "Montaje y mantenimiento de equipos de refrigeraci\u00f3n comercial", "105", "5"], ["0041", "Montaje y mantenimiento de instalaciones frigor\u00edficas industriales", "168", "8"], ["0042", "Montaje y mantenimiento de instalaciones de climatizaci\u00f3n, ventilaci\u00f3n y extracci\u00f3n", "210", "10"], ["0043", "Formaci\u00f3n y orientaci\u00f3n laboral", "96", "3"], ["0044", "Empresa e iniciativa emprendedora", "63", "3"], ["0244", "Formaci\u00f3n en centros de trabajo", "410", "3er trim."]]},
{"name": "Instalaciones de Producci\u00f3n de Calor", "trabajos": ["Instalador / Mantenedor de equipos de producci\u00f3n de calor. Instalador / Mantenedor de instalaciones de calefacci\u00f3n y ACS. Instalador / Mantenedor de instalaciones solares t\u00e9rmicas. Instalador / Mantenedor de instalaciones de agua. Instalador / Mantenedor de instalaciones de gas y combustibles l\u00edquidos."], "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=3300&nombreC=Instalaci%C3%83%C2%B3n%20y%20Mantenimiento&fotoC=familia_gMedio.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20medio", "grado": "medio", "familia": "Instalaci\u00c3\u0192\u00c2\u00b3n y Mantenimiento", "centros": [["44004665", "", "", "Monreal del Campo", "", "Jiloca"], ["50006414", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"]], "modulos": [["0036", "Maquinas y equipos t\u00e9rmicos", "320", "10"], ["0037", "T\u00e9cnicas de montaje de instalaciones", "288", "9"], ["0038", "Instalaciones el\u00e9ctricas y automatismos", "256", "8"], ["0266", "Configuraci\u00f3n de instalaciones calor\u00edficas", "84", "4"], ["0302", "Montaje y mantenimiento de instalaciones calor\u00edficas", "168", "8"], ["0310", "Montaje y mantenimiento de agua", "105", "5"], ["0392", "Montaje y mantenimiento de instalaciones de energ\u00eda solar", "84", "4"], ["0393", "Montaje y mantenimiento de instalaciones de gas y combustibles l\u00edquidos", "126", "6"], ["0394", "Formaci\u00f3n y orientaci\u00f3n laboral", "96", "3"], ["0395", "Empresa e iniciativa emprendedora", "63", "3"], ["0396", "Formaci\u00f3n en centros de trabajo", "410", "3er trim."]]},
{"name": "Carpinter\u00eda y mueble", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=3383&nombreC=Madera,%20Mueble%20y%20Corcho&fotoC=familia_gMedio.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20medio", "modulos": [], "familia": "Madera, Mueble y Corcho", "centros": [["44003247", "", "", "Teruel", "", "Comunidad de Teruel"], ["50006414", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"]], "grado": "medio"},
{"name": "Elaboraci\u00f3n de productos alimenticios", "trabajos": ["Elaborador de productos alimenticios. Operador de m\u00e1quinas y equipos para el tratamiento y elaboraci\u00f3n de productos alimenticios. Operador y controlador de l\u00edneas de envasado y embalaje. Recepcionista y almacenero. Acopiador de materias primas y materiales a las l\u00edneas de producci\u00f3n. Dosificador. Supervisor de l\u00ednea."], "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=3289&nombreC=Industrias%20alimentarias&fotoC=familia_gMedio.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20medio", "grado": "medio", "familia": "Industrias alimentarias", "centros": [["50005690", "", "", "Zaragoza (B\u00ba Movera)", "", "Zaragoza"]], "modulos": [["0030", "Operaciones y control de almac\u00e9n en la industria alimentar\u00eda", "63", "3"], ["0031", "Seguridad e higiene en la manipulaci\u00f3n de alimentos", "64", "2"], ["0116", "Principios de mantenimiento electromec\u00e1nico", "105", "5"], ["0141", "Materias primas en la industria alimentar\u00eda", "160", "5"], ["0142", "Operaciones de acondicionado de materias primas", "192", "6"], ["0143", "Tratamientos de transformaci\u00f3n y conservaci\u00f3n", "256", "8"], ["0144", "Procesado de productos alimentarios", "336", "16"], ["0145", "Procesos tecnol\u00f3gicos en la industria alimentar\u00eda", "192", "6"], ["0146", "Venta y comercializaci\u00f3n de productos alimentarios", "63", "3"], ["0147", "Formaci\u00f3n y orientaci\u00f3n laboral", "96", "3"], ["0148", "Empresa e iniciativa emprendedora", "63", "3"], ["0149", "Formaci\u00f3n en centros de trabajo", "410", "3er trim."]]},
{"name": "Peluquer\u00eda y Cosm\u00e9tica Capilar", "trabajos": ["Peluquero/ a.", "Barbero/a", "T\u00e9cnico/a en coloraciones capilares.", "T\u00e9cnico/a en cambios de forma del cabello.", "T\u00e9cnico/a en corte de cabello.", "T\u00e9cnico/a en posticer\u00eda.", "T\u00e9cnico/a en manicura.", "T\u00e9cnico/a en pedicura.", "T\u00e9cnico/a o agente comercial de empresas del sector.", "Recepcionista en empresas peluquer\u00eda.", "Demostrador/a de equipos, cosm\u00e9ticos y t\u00e9cnicas de peluquer\u00eda.", "."], "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=3320&nombreC=Imagen%20personal&fotoC=familia_gMedio.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20medio", "grado": "medio", "familia": "Imagen personal", "centros": [["22004803", "", "", "Huesca", "", "Hoya de Huesca/Plana de Uesca"], ["50011616", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["22010153", "", "", "Huesca", "", "Hoya de Huesca/Plana de Uesca"], ["50011793", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["50011631", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["50010491", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["44003223", "", "", "Teruel", "", "Comunidad de Teruel"], ["22005388", "", "", "Bin\u00e9far", "", "La Litera/La Llitera"]], "modulos": [["0636", "Est\u00e9tica de manos y pies", "96", "3"], ["0640", "Imagen corporal y h\u00e1bitos saludables", "84", "4"], ["0643", "Marketing y venta en imagen personal", "63", "3"], ["0842", "Peinados y recogidos", "320", "10"], ["0843", "Coloraci\u00f3n capilar", "189", "9"], ["0844", "Cosm\u00e9tica para peluquer\u00eda", "128", "4"], ["0845", "T\u00e9cnicas de corte del cabello", "192", "6"], ["0846", "Cambios de forma permanente en el cabello", "105", "5"], ["0848", "Peluquer\u00eda y estilismo masculino", "126", "6"], ["0849", "An\u00e1lisis capilar", "128", "4"], ["0851", "Formaci\u00f3n y orientaci\u00f3n laboral", "96", "3"], ["0852", "Empresa e iniciativa emprendedora", "63", "3"], ["0853", "Formaci\u00f3n en centros de trabajo", "410", "3er trim."]]},
{"name": "Est\u00e9tica y belleza", "trabajos": ["T\u00e9cnico esteticista en centros de belleza y gabinetes de est\u00e9tica.", "Maquillador/a.", "T\u00e9cnico en u\u00f1as artificiales.", "T\u00e9cnico en depilaci\u00f3n.", "T\u00e9cnico en manicura y pedicura.", "Recepcionista en empresas est\u00e9ticas.", "Demostrador de equipos, cosm\u00e9ticos y t\u00e9cnicas est\u00e9ticas.", "Agente comercial en empresas del sector.", "Asesor/vendedor en perfumer\u00edas y droguer\u00edas."], "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=3346&nombreC=Imagen%20personal&fotoC=familia_gMedio.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20medio", "grado": "medio", "familia": "Imagen personal", "centros": [["22010153", "", "", "Huesca", "", "Hoya de Huesca/Plana de Uesca"], ["50011793", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["50011631", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["50009129", "", "", "Ejea de los Caballeros", "", "Cinco Villas"], ["50010491", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"]], "modulos": [["0633", "T\u00e9cnicas de higiene facial y corporal", "224", "7"], ["0634", "Maquillaje", "147", "7"], ["0635", "Depilaci\u00f3n mec\u00e1nica y decoloraci\u00f3n del vello.", "224", "7"], ["0636", "Est\u00e9tica de manos y pies.", "96", "3"], ["0637", "T\u00e9cnicas de u\u00f1as artificiales.", "84", "4"], ["0638", "An\u00e1lisis est\u00e9tico.", "160", "5"], ["0639", "Actividades en cabina de est\u00e9tica.", "126", "6"], ["0640", "Imagen corporal y h\u00e1bitos saludables", "84", "4"], ["0641", "Cosmetolog\u00eda para est\u00e9tica y belleza.", "160", "5"], ["0642", "Perfumer\u00eda y cosm\u00e9tica natural.", "63", "3"], ["0643", "Marketing y venta en imagen personal.", "63", "3"], ["0644", "Formaci\u00f3n y orientaci\u00f3n laboral", "96", "3"], ["0645", "Empresa e iniciativa emprendedora", "63", "3"], ["0646", "Formaci\u00f3n en centros de trabajo", "410", "3er trim"]]},
{"name": "Mecanizado (Nocturno)", "trabajos": ["Ajustador operario de m\u00e1quinas herramientas. Pulidor de metales y afilador de herramientas. Operador de m\u00e1quinas para trabajar metales. Operador de m\u00e1quinas herramientas. Operador de robots industriales Trabajadores de la fabricaci\u00f3n de herramientas, mec\u00e1nicos y ajustadores, modelistas, matriceros y asimilados. Tornero, fresador y mandrinador. Operador de M\u00e1quinas. Herramientas con Control Num\u00e9rico. Operador de prensa mec\u00e1nica de metales."], "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=3333&nombreC=Fabricaci%C3%83%C2%B3n%20mec%C3%83%C2%A1nica&fotoC=familia_gMedio.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20medio", "grado": "medio", "familia": "Fabricaci\u00c3\u0192\u00c2\u00b3n mec\u00c3\u0192\u00c2\u00a1nica", "centros": [["50018829", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"]], "modulos": [["0001", "Proceso de mecanizado", "160", "5"], ["0002", "Mecanizado por control num\u00e9rico", "273", "13"], ["0003", "Fabricaci\u00f3n por abrasi\u00f3n, electroerosi\u00f3n, corte y conformado y por procesos especiales", "192", "6"], ["0004", "Fabricaci\u00f3n por arranque de viruta", "384", "11"], ["0005", "Sistemas automatizados", "168", "6"], ["0006", "Metrolog\u00eda y ensayos", "126", "4"], ["0007", "Interpretaci\u00f3n gr\u00e1fica", "128", "4"], ["0008", "Formaci\u00f3n y orientaci\u00f3n laboral", "96", "3"], ["0009", "Empresa e iniciativa emprendedora", "63", "3"], ["0010", "Formaci\u00f3n en centros de trabajo", "370"], ["A001", "Proyecto de mecanizado", "40"]]},
{"name": "Obras de interior, Decoraci\u00f3n y Rehabilitaci\u00f3n", "trabajos": ["Jefe equipo y/o encargado", "Aplicador revestimientos continuos de fachadas", "Revocador construcci\u00f3n", "Alicatador-solador", "Instalador de falso techo", "Instalador/Juntero de placa de yeso laminado", "Colocador de:", "-prefabricados ligeros en construcci\u00f3n", "-pavimentos ligeros, en general", "-moqueta", "Instalador de:", "-pavimentos elevados registrables", "-sistemas de mamparas y empanelados t\u00e9cnicos", "Pintor y/o empapelador", "Pintor obra/interiores/ fachadas de edificaci\u00f3n."], "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=3314&nombreC=Edificaci%C3%83%C2%B3n%20y%20obra%20civil&fotoC=familia_gMedio.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20medio", "grado": "medio", "familia": "Edificaci\u00c3\u0192\u00c2\u00b3n y obra civil", "centros": [["50010156", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"]], "modulos": [["0995", "Construcci\u00f3n", "128", "4"], ["0996", "Interpretaci\u00f3n de planos de construcci\u00f3n", "128", "4"], ["1003", "Solados, alicatados y chapados", "288", "9"], ["1194", "Revestimientos continuos", "256", "8"], ["1195", "Particiones prefabricadas", "210", "10"], ["1196", "Mamparas y suelos t\u00e9cnicos", "64", "2"], ["1197", "Techos suspendidos", "84", "4"], ["1198", "Revestimientos ligeros", "63", "3"], ["1199", "Pintura decorativa en construcci\u00f3n", "126", "6"], ["1200", "Organizaci\u00f3n de trabajos de interior, decoraci\u00f3n y rehabilitaci\u00f3n", "84", "4"], ["1201", "Formaci\u00f3n y orientaci\u00f3n laboral", "96", "3"], ["1202", "Empresa e iniciativa emprendedora", "63", "3"], ["1203", "Formaci\u00f3n en centros de trabajo", "410", "3er trim."]]},
{"name": "Construcci\u00f3n", "trabajos": ["Jefe de equipo.", "Alba\u00f1il", "Mampostero.", "Oficial de miras.", "Pavimentador", "Pocero en redes de saneamiento.", "Encofrador.", "Ferrallista.", "Tejador.", "Pizarrista.", "Aplicador de revestimientos.", "Alicatador-solador.", "Instalador de sistemas de impermeabilizaci\u00f3n en edificios y obra civil.", "Impermeabilizador de terrazas."], "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=3315&nombreC=Edificaci%C3%83%C2%B3n%20y%20obra%20civil&fotoC=familia_gMedio.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20medio", "grado": "medio", "familia": "Edificaci\u00c3\u0192\u00c2\u00b3n y obra civil", "centros": [["50019147", "", "", "Villanueva de G\u00e1llego", "", "Zaragoza"]], "modulos": [["0995", "Construcci\u00f3n", "128", "4"], ["0996", "Interpretaci\u00f3n de planos de construcci\u00f3n", "128", "4"], ["0997", "F\u00e1bricas", "128", "4"], ["0998", "Revestimientos", "128", "4"], ["0999", "Encofrados", "168", "8"], ["1000", "Hormig\u00f3n armado", "105", "5"], ["1001", "Organizaci\u00f3n de trabajos de construcci\u00f3n", "63", "3"], ["1002", "Obras de urbanizaci\u00f3n", "105", "5"], ["1003", "Solados, alicatados y chapados", "288", "9"], ["1004", "Cubiertas", "126", "6"], ["1005", "Impermeabilizaciones y aislamientos", "64", "2"], ["1006", "Formaci\u00f3n y orientaci\u00f3n laboral", "96", "3"], ["1343", "Empresa e iniciativa emprendedora", "63", "3"], ["1344", "Formaci\u00f3n en centros de trabajo", "410", "3er trim."]]},
{"name": "Instalaciones de Telecomunicaciones", "trabajos": ["Instalador de megafon\u00eda. Instalador-mantenedor de sistemas dom\u00f3ticos. T\u00e9cnico instalador-mantenedor de equipos inform\u00e1ticos. T\u00e9cnico en montaje y mantenimiento de sistemas de radiodifusi\u00f3n. Instalador de telecomunicaciones en edificios de viviendas. Instalador de antenas. Instalador de sistemas de seguridad. T\u00e9cnico en redes locales y telem\u00e1tica. T\u00e9cnico en instalaci\u00f3n y mantenimiento de redes locales. Instalador de telefon\u00eda. Instalador-montador de equipos telef\u00f3nicos y telem\u00e1ticos. T\u00e9cnico en instalaciones de sonido."], "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=3285&nombreC=Electricidad%20y%20electr%C3%83%C2%B3nica&fotoC=familia_gMedio.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20medio", "grado": "medio", "familia": "Electricidad y electr\u00c3\u0192\u00c2\u00b3nica", "centros": [["50009889", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["50007856", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["50007236", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["50007716", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["50010946", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["22004611", "", "", "Barbastro", "", "Somontano de Barbastro"], ["50010156", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["50010144", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["50010041", "", "", "Utebo", "", "Zaragoza"], ["44003223", "", "", "Teruel", "", "Comunidad de Teruel"], ["50010511", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"]], "modulos": [["0237", "Infraestructuras comunes de telecomunicaci\u00f3n en viviendas y edificios", "128", "4"], ["0238", "Instalaciones dom\u00f3ticas", "126", "6"], ["0359", "Electr\u00f3nica aplicada", "192", "6"], ["0360", "Equipos microinform\u00e1ticos", "128", "4"], ["0361", "Infraestructuras de redes de datos y sistemas de telefon\u00eda", "224", "7"], ["0362", "Instalaciones el\u00e9ctricas b\u00e1sicas", "192", "6"], ["0363", "Instalaciones de megafon\u00eda y sonorizaci\u00f3n", "147", "7"], ["0364", "Circuito cerrado de televisi\u00f3n y seguridad electr\u00f3nica", "147", "7"], ["0365", "Instalaciones de radiocomunicaciones", "147", "7"], ["0366", "Formaci\u00f3n y orientaci\u00f3n laboral", "96", "3"], ["0367", "Empresa e iniciativa emprendedora", "63", "3"], ["0368", "Formaci\u00f3n en centros de trabajo", "410", "3er Trim."]]},
{"name": "Instalaciones El\u00e9ctricas y Autom\u00e1ticas (Distancia)", "trabajos": ["Instalador-mantenedor electricista. Electricista de construcci\u00f3n. Electricista industrial. Electricista de mantenimiento. Instalador-mantenedor de sistemas dom\u00f3ticos. Instalador-mantenedor de antenas. Instalador de telecomunicaciones en edificios de viviendas. Instalador-mantenedor de equipos instalaciones telef\u00f3nicas. Montador de instalaciones de energ\u00eda solar fotovolta\u00edca."], "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=3307&nombreC=Electricidad%20y%20electr%C3%83%C2%B3nica&fotoC=familia_gMedio.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20medio", "grado": "medio", "familia": "Electricidad y electr\u00c3\u0192\u00c2\u00b3nica", "centros": [["22010712", "", "", "Huesca", "", "Hoya de Huesca/Plana de Uesca"]], "modulos": [["0232", "Automatismos industriales", "288"], ["0233", "Electr\u00f3nica", "63"], ["0234", "Electrotecnia", "224"], ["0235", "Instalaciones el\u00e9ctricas interiores", "288"], ["0236", "Instalaciones de distribuci\u00f3n", "147"], ["0237", "Infraestructuras comunes de telecomunicaciones en viviendas y edificios.", "126"], ["0238", "Instalaciones dom\u00f3ticas", "126"], ["0239", "Instalaciones solares fotovoltaicas.", "64"], ["0240", "M\u00e1quinas el\u00e9ctricas", "105"], ["0241", "Formaci\u00f3n y orientaci\u00f3n laboral", "96"], ["0242", "Empresa e iniciativa emprendedora", "63"], ["0243", "Formaci\u00f3n en centros de trabajo", "410"]]},
{"name": "Integraci\u00f3n social", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=2649&nombreC=Servicios%20socioculturales%20y%20a%20la%20comunidad&fotoC=familia_gSuperior.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20superior", "accesouni": "Permite el acceso directo a las ense\u00f1anzas conducentes a los t\u00edtulos universitarios de grado en las condiciones de admisi\u00f3n que se establezcan (Seg\u00fan el art\u00edculo 14.2 del REAL DECRETO 1688/2007).", "modulos": [["01", "Habilidades de autonom\u00eda personal y social.", "225", "7"], ["02", "Pautas b\u00e1sicas y sistemas alternativos de comunicaci\u00f3n.", "220", "7"], ["03", "Contexto y metodolog\u00eda de la intervenci\u00f3n social.", "160", "5"], ["04", "Atenci\u00f3n a unidades de convivencia.", "160", "5"], ["05", "Inserci\u00f3n ocupacional.", "130", "4"], ["06", "Formaci\u00f3n y Orientaci\u00f3n Laboral.", "65", "2"], ["07", "Formaci\u00f3n en Centros de Trabajo.", "740", "1\u00ba y 2\u00ba trim."]], "familia": "Servicios socioculturales y a la comunidad", "centros": [["No se han encontrado centros"]], "grado": "superior"},
{"name": "Mediaci\u00f3n comunicativa", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=2671&nombreC=Servicios%20socioculturales%20y%20a%20la%20comunidad&fotoC=familia_gSuperior.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20superior", "accesouni": "Permite el acceso directo a las ense\u00f1anzas conducentes a los t\u00edtulos universitarios de grado en las condiciones de admisi\u00f3n que se establezcan (Seg\u00fan el art\u00edculo 14.2 del REAL DECRETO 1688/2007) .", "modulos": [["01", "Aplicacion de las t\u00e9cnicas de interpreteci\u00f3n de la lengua de signos espa\u00f1ola (LSE)", "290", "9"], ["02", "Lengua de  signos espa\u00f1ola (L.S.E.)", "290", "9"], ["03", "Lengua extranjera (Ingl\u00e9s)", "160", "5"], ["04", "Expresi\u00f3n corporal aplicada al lenguaje de signos", "130", "4"], ["05", "Psicosociolog\u00eda de la poblacion sorda y sordociega", "90", "3"], ["06", "Lingu\u00edstica aplicada a las lenguas de signos", "190", "9"], ["07", "\u00c1mbitos profesionales de aplicaci\u00f3n de la Lengua de signos expa\u00f1ola", "180", "8"], ["08", "Interpretaci\u00f3n de personas sordo-ciegas", "130", "6"], ["09", "Interpretaci\u00f3n en el sistema de signos internacional (S.S.I.)", "95", "4"], ["10", "Formaci\u00f3n y Orientaci\u00f3n Laboral", "65", "3"], ["11", "Formaci\u00f3n en Centros de Trabajo", "380", "3\u00ba trim."]], "familia": "Servicios socioculturales y a la comunidad", "centros": [["50008642", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"]], "grado": "superior"},
{"name": "Documentaci\u00f3n y Administraci\u00f3n Sanitaria", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=2639&nombreC=Sanidad&fotoC=familia_gSuperior.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20superior", "accesouni": "Permite el acceso directo a las ense\u00f1anzas conducentes a los t\u00edtulos universitarios de grado en las condiciones de admisi\u00f3n que se establezcan (Seg\u00fan el art\u00edculo 14.2 del REAL DECRETO 1688/2007) .", "modulos": [["0649", "Ofim\u00e1tica y proceso de la informaci\u00f3n", "224", "7"], ["1515", "Gesti\u00f3n de pacientes", "64", "2"], ["1516", "Terminolog\u00eda cl\u00ednica y patol\u00f3gica", "160", "5"], ["1517", "Exrtracci\u00f3n de diagn\u00f3sticos y procedimientos", "160", "5"], ["1518", "Archivo y documentaci\u00f3n sanitarios", "64", "2"], ["1519", "Sistemas de informaci\u00f3n y clasificaci\u00f3n sanitarios", "128", "4"], ["1520", "Codificaci\u00f3n sanitaria", "189", "9"], ["1521", "Atenci\u00f3n psicosocial al paciente-usuario", "84", "4"], ["1522", "Validaci\u00f3n y explotaci\u00f3n de datos", "126", "6"], ["1523", "Gesti\u00f3n administrativa sanitaria", "126", "6"], ["1524", "Proyecto de documentaci\u00f3n y administraci\u00f3n sanitaria", "40"], ["1525", "Formaci\u00f3n y Orientaci\u00f3n Laboral", "96", "3"], ["1526", "Empresa e iniciativa emprendedora", "63", "3"], ["1527", "Formaci\u00f3n en Centros de Trabajo", "370", "3\u00ba trim."], ["A111", "Lengua extranjera profesional: Ingl\u00e9s 1", "64", "2"], ["A112", "Lengua extranjera profesional: Ingl\u00e9s 2", "42", "2"]], "familia": "Sanidad", "centros": [["50011525", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["22002521", "", "", "Huesca", "", "Hoya de Huesca/Plana de Uesca"]], "grado": "superior"},
{"name": "Higiene bucodental", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=2640&nombreC=Sanidad&fotoC=familia_gSuperior.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20superior", "accesouni": "Permite el acceso directo a las ense\u00f1anzas conducentes a los t\u00edtulos universitarios de grado en las condiciones de admisi\u00f3n que se establezcan (Seg\u00fan el art\u00edculo 14.2 del REAL DECRETO 1688/2007) .", "modulos": [["01", "Exploraci\u00f3n bucodental.", "225", "7"], ["02", "Prevenci\u00f3n bucodental.", "225", "7"], ["03", "Vigilancia Epidemiol\u00f3gica bucodental.", "190", "6"], ["04", "Educaci\u00f3n Sanitaria y Promoci\u00f3n de la salud.", "160", "5"], ["05", "Org. y gesti\u00f3n en el \u00e1rea de trabajo asignada en la unidad/gabinete de higiene bucodental.", "95", "3"], ["06", "Formaci\u00f3n y Orientaci\u00f3n Laboral.", "65", "2"], ["07", "Formaci\u00f3n en Centros de Trabajo.", "440", "1\u00ba trim."]], "familia": "Sanidad", "centros": [["50007856", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["50011781", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["50003863", "", "", "Pinseque", "", "Ribera Alta del Ebro"], ["50011525", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["22002521", "", "", "Huesca", "", "Hoya de Huesca/Plana de Uesca"], ["44003235", "", "", "Teruel", "", "Comunidad de Teruel"]], "grado": "superior"},
{"name": "Desarrollo de Aplicaciones Multiplataforma (Nocturno)", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=3293&nombreC=Inform%C3%83%C2%A1tica%20y%20Comunicaciones&fotoC=familia_gSuperior.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20superior", "accesouni": "Permite el acceso directo a las ense\u00f1anzas conducentes a los t\u00edtulos universitarios de grado en las condiciones de admisi\u00f3n que se establezcan (Seg\u00fan el art\u00edculo 14.2 del REAL DECRETO 1688/2007) .", "modulos": [["0373", "Lenguajes de marcas y sistemas de gesti\u00f3n de informaci\u00f3n", "96", "3"], ["0483", "Sistemas inform\u00e1ticos", "160", "5"], ["0484", "Bases de Datos", "192", "6"], ["0485", "Programaci\u00f3n", "256", "8"], ["0486", "Acceso a datos", "126", "4"], ["0487", "Entornos de desarrollo", "96", "3"], ["0488", "Desarrollo de interfaces", "126", "4"], ["0489", "Programaci\u00f3n multimedia y dispositivos m\u00f3viles", "105", "5"], ["0490", "Programaci\u00f3n de servicios y procesos", "63", "3"], ["0491", "Sistemas de gesti\u00f3n empresarial", "105", "5"], ["0492", "Proyecto de desarrollo de aplicaciones multiplataforma", "40"], ["0493", "Formaci\u00f3n y orientaci\u00f3n laboral", "96", "3"], ["0494", "Empresa e iniciativa emprendedora", "63", "3"], ["0495", "Formaci\u00f3n en centros de trabajo"], ["A050", "Lengua Extranjera profesional: Ingl\u00e9s 1", "64", "2"], ["A051", "Lengua Extranjera profesional: Ingl\u00e9s 2", "42", "2"]], "trabajos": "Desarrollar aplicaciones inform\u00e1ticas para la gesti\u00f3n empresarial y de negocio. Desarrollar aplicaciones inform\u00e1ticas de prop\u00f3sito general. Desarrollar aplicaciones en el \u00e1mbito del entretenimiento y la inform\u00e1tica m\u00f3vil.", "familia": "Inform\u00c3\u0192\u00c2\u00a1tica y Comunicaciones", "centros": [["No se han encontrado centros"]], "grado": "superior"},
{"name": "Desarrollo de Aplicaciones Multiplataforma (Distancia)", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=3304&nombreC=Inform%C3%83%C2%A1tica%20y%20Comunicaciones&fotoC=familia_gSuperior.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20superior", "accesouni": "Permite el acceso directo a las ense\u00f1anzas conducentes a los t\u00edtulos universitarios de grado en las condiciones de admisi\u00f3n que se establezcan (Seg\u00fan el art\u00edculo 14.2 del REAL DECRETO 1688/2007) .", "modulos": [["0373", "Lenguajes de marcas y sistemas de gesti\u00f3n de informaci\u00f3n", "96"], ["0483", "Sistemas inform\u00e1ticos", "160"], ["0484", "Bases de Datos", "192"], ["0485", "Programaci\u00f3n", "256"], ["0486", "Acceso a datos", "126"], ["0487", "Entornos de desarrollo", "96"], ["0488", "Desarrollo de interfaces", "126"], ["0489", "Programaci\u00f3n multimedia y dispositivos m\u00f3viles", "105"], ["0490", "Programaci\u00f3n de servicios y procesos", "63"], ["0491", "Sistemas de gesti\u00f3n empresarial", "105"], ["0492", "Proyecto de desarrollo de aplicaciones multiplataforma", "40"], ["0493", "Formaci\u00f3n y Orientaci\u00f3n Laboral", "96"], ["0494", "Empresa e iniciativa emprendedora", "63"], ["0495", "Formaci\u00f3n en centros de trabajo", "370"], ["A050", "Lengua Extranjera profesional: Ingl\u00e9s 1", "64"], ["A051", "Lengua Extranjera profesional: Ingl\u00e9s 2", "42"]], "trabajos": "Desarrollar aplicaciones inform\u00e1ticas para la gesti\u00f3n empresarial y de negocio. Desarrollar aplicaciones inform\u00e1ticas de prop\u00f3sito general. Desarrollar aplicaciones en el \u00e1mbito del entretenimiento y la inform\u00e1tica m\u00f3vil.", "familia": "Inform\u00c3\u0192\u00c2\u00a1tica y Comunicaciones", "centros": [["44010537", "", "", "Alca\u00f1iz", "", "Bajo Arag\u00f3n"]], "grado": "superior"},
{"name": "Estilismo y direcci\u00f3n de peluqueria", "trabajos": "Direcci\u00f3n t\u00e9cnica en empresas de peluquer\u00eda. Direcci\u00f3n t\u00e9cnico-art\u00edstica de peluquer\u00eda en producciones audiovisuales, esc\u00e9nicas y de moda. Especialista en tratamientos capilares y pr\u00f3tesis capilares y posticer\u00eda . Estilista. Consejero-evaluador de empresas de peluquer\u00eda. T\u00e9cnico en an\u00e1lisis capilar.  Peluquero especialista. Trabajador cualificado en cl\u00ednicas capilares y centros de medicina y cirug\u00eda est\u00e9tica. Asesor\u00eda de imagen. Formaci\u00f3n t\u00e9cnica en peluquer\u00eda.", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=3357&nombreC=Imagen%20personal&fotoC=familia_gSuperior.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20superior", "grado": "superior", "familia": "Imagen personal", "centros": [["50010491", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"]], "modulos": [["0750", "Procesos fisiol\u00f3gicos y de higiene en imagen personal", "128", "4"], ["1064", "Dermotricolog\u00eda", "128", "4"], ["1065", "Recursos t\u00e9cnicos y cosm\u00e9ticos", "160", "5"], ["1066", "Tratamientos capilares", "105", "5"], ["1067", "Procedimientos y t\u00e9cnicas de peluquer\u00eda", "288", "9"], ["1068", "Peinados para producciones audiovisuales y de moda", "126", "6"], ["1069", "Estilismo en peluquer\u00eda", "126", "6"], ["1070", "Estudio de la imagen", "84", "4"], ["1071", "Direcci\u00f3n y comercializaci\u00f3n", "84", "4"], ["1072", "Peluquer\u00eda en cuidados especiales", "96", "3"], ["1073", "Proyecto de estilismo y direcci\u00f3n de peluquer\u00eda", "40"], ["1074", "Formaci\u00f3n y orientaci\u00f3n laboral", "96", "3"], ["1075", "Empresa e iniciativa emprendedora", "63", "3"], ["1076", "Formaci\u00f3n en centros de trabajo", "370", "3er trim"], ["A083", "Lengua extranjera profesional: ingl\u00e9s 1", "64", "2"], ["A084", "Lengua extranjera profesional: ingl\u00e9s 2", "42", "2"]]},
{"name": "Direcci\u00f3n de Servicios de Restauraci\u00f3n", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=3298&nombreC=Hosteler%C3%83%C2%ADa%20y%20turismo&fotoC=familia_gSuperior.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20superior", "accesouni": "Permite el acceso directo a las ense\u00f1anzas conducentes a los t\u00edtulos universitarios de grado en las condiciones de admisi\u00f3n que se establezcan (Seg\u00fan el art\u00edculo 14.2 del REAL DECRETO 1688/2007) .", "modulos": [["0179", "Ingl\u00e9s", "170", "4", "2"], ["0180", "Segunda lengua extranjera: franc\u00e9s", "170", "4", "2"], ["0496", "Control del aprovisionamiento de materias primas", "64", "2"], ["0501", "Gesti\u00f3n de la calidad y de la seguridad e higiene alimentaria", "96", "3"], ["0502", "Gastronom\u00eda y nutrici\u00f3n", "63", "3"], ["0503", "Gesti\u00f3n administrativa y comercial en restauraci\u00f3n", "84", "4"], ["0504", "Recursos humanos y direcci\u00f3n de equipos en restauraci\u00f3n", "63", "3"], ["0509", "Procesos de servicios en bar-cafeter\u00eda", "224", "7"], ["0510", "Procesos de servicios en restaurante", "224", "7"], ["0511", "Sumiller\u00eda", "126", "6"], ["0512", "Planificaci\u00f3n y direcci\u00f3n de servicios y eventos en restauraci\u00f3n", "147", "7"], ["0513", "Proyecto de direcci\u00f3n de servicios en restauraci\u00f3n", "40"], ["0514", "Formaci\u00f3n y orientaci\u00f3n laboral", "96", "3"], ["0515", "Empresa e iniciativa emprendedora", "63", "3"], ["0516", "Formaci\u00f3n en centros de trabajo", "370", "3er trim."]], "trabajos": "Director de alimentos y bebidas. Supervisor de restauraci\u00f3n moderna. Ma\u00eetre. Jefe de Sala. Encargado de bar-cafeter\u00eda. Jefe de banquetes. Jefe de operaciones de catering. Sumiller. Responsable de compra de bebidas. Encargado de economato y bodega .", "familia": "Hosteler\u00c3\u0192\u00c2\u00ada y turismo", "centros": [["22005121", "", "", "Huesca", "", "Hoya de Huesca/Plana de Uesca"], ["50010156", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["44010011", "", "", "Teruel", "", "Comunidad de Teruel"]], "grado": "superior"},
{"name": "Agencia de viajes y gesti\u00f3n de eventos (Distancia)", "trabajos": "Jefe/a de oficina de agencia de viajes. Jefe/a de departamento en agencia de viajes. Agente de viajes. Consultor/a de viajes. Organizador/a de eventos. Vendedor/a de servicios de viaje y viajes programados. Promotor/a comercial de viajes y servicios tur\u00edsticos. Empleado/a del departamento de \u00abbooking\u00bb o reservas.", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=3343&nombreC=Hosteler%C3%83%C2%ADa%20y%20turismo&fotoC=familia_gSuperior.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20superior", "grado": "superior", "familia": "Hosteler\u00c3\u0192\u00c2\u00ada y turismo", "centros": [["50010156", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"]], "modulos": [["0171", "Estructura del mercado tur\u00edstico", "160"], ["0172", "Protocolo y relaciones p\u00fablicas", "126"], ["0173", "Marketing tur\u00edstico", "147"], ["0179", "Ingl\u00e9s", "170"], ["0180", "Segunda lengua extranjera: Franc\u00e9s", "170"], ["0383", "Destinos tur\u00edsticos", "192"], ["0384", "Recursos tur\u00edsticos", "128"], ["0397", "Gesti\u00f3n de productos tur\u00edsticos", "84"], ["0398", "Venta de servicios tur\u00edsticos", "126"], ["0399", "Direcci\u00f3n de entidades de intermediaci\u00f3n tur\u00edstica", "128"], ["0400", "Proyecto de agencias de viajes y gesti\u00f3n de eventos", "40"], ["0401", "Formaci\u00f3n y orientaci\u00f3n laboral", "96"], ["0402", "Empresa e iniciativa emprendedora", "63"], ["0403", "Formaci\u00f3n en centros de trabajo", "370"]]},
{"name": "Programaci\u00f3n de la producci\u00f3n en moldeo de metales y pol\u00edmeros", "trabajos": "T\u00e9cnico en proceso, fabricaci\u00f3n, aprovisionamiento y laboratorio de control de transformaci\u00f3n de pol\u00edmeros. Encargado de producci\u00f3n (moldeo, extrusi\u00f3n, calandrado...);de m\u00e1quinas para fabricar productos de caucho y materiales pl\u00e1sticos; de moldeadores; de instalaciones de procesos de fundici\u00f3n y pulvimetalurgia. Encargado de envasado, vulcanizaci\u00f3n, fabricaci\u00f3n de neum\u00e1ticos, recauchutado, acabados y operaciones previas y de mezclado. Inspector de verificadores de fabricaci\u00f3n de neum\u00e1ticos. .", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=3355&nombreC=Fabricaci%C3%83%C2%B3n%20mec%C3%83%C2%A1nica&fotoC=familia_gSuperior.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20superior", "grado": "superior", "familia": "Fabricaci\u00c3\u0192\u00c2\u00b3n mec\u00c3\u0192\u00c2\u00a1nica", "centros": [["50006414", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"]], "modulos": [["0162", "Programaci\u00f3n de sistemas autom\u00e1ticos de fabricaci\u00f3n mec\u00e1nica"], ["0163", "Programaci\u00f3n de la producci\u00f3n"], ["0165", "Gesti\u00f3n de la calidad, prevenci\u00f3n de riesgos laborales y protecci\u00f3n ambiental"], ["0530", "Caracterizaci\u00f3n de materiales"], ["0531", "Moldeo cerrado"], ["0532", "Moldeo abierto"], ["0533", "Verificaci\u00f3n de productos conformados"], ["0534", "Proyecto de programaci\u00f3n de la producci\u00f3n en moldeo de metales y pol\u00edmeros"], ["0535", "Formaci\u00f3n y orientaci\u00f3n laboral"], ["0536", "Empresa e iniciativa emprendedora"], ["0537", "Formaci\u00f3n en centros de trabajo"]]},
{"name": "Mantenimiento Electr\u00f3nico", "trabajos": "T\u00e9cnico en supervisi\u00f3n/verificaci\u00f3n/reparaci\u00f3n/mantenimiento de: -equipos de sistemas de radio y televisi\u00f3n y sistemas de producci\u00f3n audiovisual -sistemas dom\u00f3ticos, inm\u00f3ticos y de seguridad electr\u00f3nica -en redes locales y sistemas telem\u00e1ticos T\u00e9cnico en supervisi\u00f3n y verificaci\u00f3n de equipos de sistemas de radiodifusi\u00f3n y control en sistemas de radioenlaces T\u00e9cnico reparaci\u00f3n/mantenimiento de equipos profesionales de audio/video/equipos industriales .", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=3317&nombreC=Electricidad%20y%20electr%C3%83%C2%B3nica&fotoC=familia_gSuperior.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20superior", "grado": "superior", "familia": "Electricidad y electr\u00c3\u0192\u00c2\u00b3nica", "centros": [["50007716", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["50010144", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["50010041", "", "", "Utebo", "", "Zaragoza"]], "modulos": [["1051", "Circuitos electr\u00f3nicos anal\u00f3gicos", "224", "7"], ["1052", "Equipos microprogramables", "192", "6"], ["1053", "Mantenimiento de equipos de radiocomunicaciones", "126", "6"], ["1054", "Mantenimiento de equipos de voz y datos", "147", "7"], ["1055", "Mantenimiento de equipos de electr\u00f3nica industrial", "192", "6"], ["1056", "Mantenimiento de equipos de audio", "105", "5"], ["1057", "Mantenimiento de equipos de video", "105", "5"], ["1058", "T\u00e9cnicas y procesos de montaje y mantenimiento de equipos electr\u00f3nicos", "192", "6"], ["1059", "Infraestructuras y desarrollo de mantenimiento electr\u00f3nico", "42", "2"], ["1060", "Proyecto de mantenimiento electr\u00f3nico", "40"], ["1061", "Formaci\u00f3n y orientaci\u00f3n laboral", "96", "3"], ["1062", "Empresa e iniciativa emprendedora", "63", "3"], ["1063", "Formaci\u00f3n en centros de trabajo", "370", "3er trim."], ["A075", "Lengua extranjera profesional: Ingl\u00e9s 1", "64", "2"], ["A076", "Lengua extranjera profesional: Ingl\u00e9s 2", "42", "2"]]},
{"name": "Automatizaci\u00f3n y Rob\u00f3tica Industrial", "trabajos": "Jefe equipo: -supervisi\u00f3n montaje/mantenimiento sistemas automatizaci\u00f3n industrial -taller electromec\u00e1nico Verificador aparatos/cuadros/equipos el\u00e9ctricos T\u00e9cnico organizaci\u00f3n de mantenimiento, puesta en marcha sistemas auto. industrial y dise\u00f1o sistemas control el\u00e9ctrico Proyectista redes comunicaci\u00f3n, sistemas de control/medida/regulaci\u00f3n de sistemas auto. industrial Programador-controlador robots industriales Dise\u00f1ador circuitos/sistemas integrados auto. industrial.", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=3318&nombreC=Electricidad%20y%20electr%C3%83%C2%B3nica&fotoC=familia_gSuperior.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20superior", "grado": "superior", "familia": "Electricidad y electr\u00c3\u0192\u00c2\u00b3nica", "centros": [["50007492", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["50007236", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["22003239", "", "", "Monz\u00f3n", "", "Cinca Medio"], ["22004891", "", "", "Sabi\u00f1\u00e1nigo", "", "Alto G\u00e1llego"], ["44004653", "", "", "Andorra", "", "Andorra - Sierra de Arcos"], ["44003223", "", "", "Teruel", "", "Comunidad de Teruel"], ["50006414", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"]], "modulos": [["0959", "Sistemas el\u00e9ctricos, neum\u00e1ticos e hidr\u00e1ulicos", "160", "5"], ["0960", "Sistemas secuenciales programables", "105", "5"], ["0961", "Sistemas de medida y regulaci\u00f3n", "192", "6"], ["0962", "Sistemas de potencia", "224", "7"], ["0963", "Documentaci\u00f3n t\u00e9cnica", "96", "3"], ["0964", "Inform\u00e1tica industrial", "128", "4"], ["0965", "Sistemas programables avanzados", "63", "3"], ["0966", "Rob\u00f3tica industrial", "63", "3"], ["0967", "Comunicaciones industriales", "147", "7"], ["0968", "Integraci\u00f3n de sistemas de automatizaci\u00f3n industrial", "147", "7"], ["0969", "Proyecto de automatizaci\u00f3n y rob\u00f3tica industrial", "40"], ["0970", "Formaci\u00f3n y orientaci\u00f3n laboral", "96", "3"], ["0971", "Empresa e iniciativa emprendedora", "63", "3"], ["0972", "Formaci\u00f3n en centros de trabajo", "370", "3er trim."], ["A077", "Lengua extranjera profesional: Ingl\u00e9s 1", "64", "2"], ["A078", "Lengua extranjera profesional: Ingl\u00e9s 2", "42", "2"]]},
{"name": "Transporte y Log\u00edstica", "trabajos": "Jefe de: -tr\u00e1fico empresa transporte viajeros por carretera -estaci\u00f3n autobuses -circulaci\u00f3n -almac\u00e9n Gerente empresa transporte Inspector transporte viajeros por carretera Gestor/comercial servicios/gerente empresa transporte por carretera Agente transporte y carga Comercial servicios transporte Operador transporte puerta/puerta Transitario Consignatario buques Operador log\u00edstico T\u00e9cnico log\u00edstica transporte e inversa.", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=3313&nombreC=Comercio%20y%20marketing&fotoC=familia_gSuperior.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20superior", "grado": "superior", "familia": "Comercio y marketing", "centros": [["50010314", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["44003211", "", "", "Teruel", "", "Comunidad de Teruel"]], "modulos": [["0179", "Ingl\u00e9s", "128", "4"], ["0621", "Gesti\u00f3n administrativa del transporte y la log\u00edstica", "189", "9"], ["0622", "Transporte internacional de mercanc\u00edas", "192", "6"], ["0623", "Gesti\u00f3n econ\u00f3mica y financiera de la empresa", "160", "5"], ["0624", "Comercializaci\u00f3n del transporte y la log\u00edstica", "168", "8"], ["0625", "Log\u00edstica de almacenamiento", "160", "5"], ["0626", "Log\u00edstica de aprovisionamiento", "105", "5"], ["0627", "Gesti\u00f3n administrativa del comercio internacional", "224", "7"], ["0628", "Organizaci\u00f3n del transporte de viajeros", "84", "4"], ["0629", "Organizaci\u00f3n del transporte de mercanc\u00edas", "84", "4"], ["0630", "Proyecto de transporte y log\u00edstica", "40"], ["0631", "Formaci\u00f3n y orientaci\u00f3n laboral", "96", "3"], ["0632", "Formaci\u00f3n en centros de trabajo", "370", "3er trim."]]},
{"name": "Transporte y Log\u00edstica (Distancia)", "trabajos": "Jefe de: -tr\u00e1fico empresa transporte viajeros por carretera -estaci\u00f3n autobuses -circulaci\u00f3n -almac\u00e9n Gerente empresa transporte Inspector transporte viajeros por carretera Gestor/comercial servicios/gerente empresa transporte por carretera Agente transporte y carga Comercial servicios transporte Operador transporte puerta/puerta Transitario Consignatario buques Operador log\u00edstico T\u00e9cnico log\u00edstica transporte e inversa.", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=3339&nombreC=Comercio%20y%20marketing&fotoC=familia_gSuperior.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20superior", "grado": "superior", "familia": "Comercio y marketing", "centros": [["50010314", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"]], "modulos": [["0179", "Ingl\u00e9s", "128"], ["0621", "Gesti\u00f3n administrativa del transporte y la log\u00edstica", "189"], ["0622", "Transporte internacional de mercanc\u00edas", "192"], ["0623", "Gesti\u00f3n econ\u00f3mica y financiera de la empresa de transporte y log\u00edstica", "160"], ["0624", "Comercializaci\u00f3n del transporte y la log\u00edstica", "168"], ["0625", "Log\u00edstica de almacenamiento", "160"], ["0626", "Log\u00edstica de aprovisionamiento", "105"], ["0627", "Gesti\u00f3n administrativa del comercio internacional", "224"], ["0628", "Organizaci\u00f3n del transporte de viajeros", "84"], ["0629", "Organizaci\u00f3n del transporte de mercancias", "84"], ["0630", "Proyecto de transporte y log\u00edstica", "40"], ["0631", "Formaci\u00f3n y orientaci\u00f3n laboral", "96"], ["0632", "Formaci\u00f3n en centros de trabajo", "370"]]},
{"name": "Iluminaci\u00f3n, captaci\u00f3n y tratamiento de la imagen", "trabajos": "C\u00e1mara de cine, v\u00eddeo, televisi\u00f3n y ENG (Electronics News Gathering) Ayudante de c\u00e1mara Iluminador de televisi\u00f3n Ayudante iluminaci\u00f3n Responsable iluminaci\u00f3n espect\u00e1culos en vivo Luminot\u00e9cnico espect\u00e1culos en vivo T\u00e9cnico mesas de control iluminaci\u00f3n en espect\u00e1culos Fot\u00f3grafo Foto fija Reportero gr\u00e1fico Retocador fotogr\u00e1fico digital Supervisor de sistemas digitales y vectoriales de imagen.", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=3325&nombreC=Imagen%20y%20sonido&fotoC=familia_gSuperior.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20superior", "grado": "superior", "familia": "Imagen y sonido", "centros": [["50011574", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["50010314", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"]], "modulos": [["1158", "Planificaci\u00f3n de c\u00e1mara en audiovisuales", "126", "6"], ["1159", "Toma de imagen audiovisual", "189", "9"], ["1160", "Proyectos de iluminaci\u00f3n", "126", "6"], ["1161", "Luminotecnia", "128", "4"], ["1162", "Control de la iluminaci\u00f3n", "96", "3"], ["1163", "Proyectos fotogr\u00e1ficos", "96", "3"], ["1164", "Toma fotogr\u00e1fica", "224", "7"], ["1165", "Tratamiento fotogr\u00e1fico digital", "160", "5"], ["1166", "Procesos finales fotogr\u00e1ficos", "96", "3"], ["1167", "Grabaci\u00f3n y edici\u00f3n de reportajes audiovisuales", "84", "4"], ["1168", "Proyecto de iluminaci\u00f3n, captaci\u00f3n y tratamiento de imagen", "40"], ["1169", "Formaci\u00f3n y orientaci\u00f3n laboral", "96", "3"], ["1170", "Empresa e iniciativa emprendedora", "63", "3"], ["1171", "Formaci\u00f3n en centros de trabajo", "370", "3er trim."], ["A085", "Lengua extranjera profesional: Ingl\u00e9s 1", "64", "2"], ["A086", "Lengua extranjera profesional: Ingl\u00e9s 2", "42", "2"]]},
{"name": "Producci\u00f3n de Audiovisuales y Espect\u00e1culos", "trabajos": "Ayudante de producci\u00f3n de cine. Ayudante de producci\u00f3n de v\u00eddeo. Ayudante de producci\u00f3n de televisi\u00f3n. Ayudante de producci\u00f3n de animaci\u00f3n. Ayudante de producci\u00f3n de multimedia. Ayudante de producci\u00f3n de radio. Jefe de producci\u00f3n de espect\u00e1culos en vivo y eventos. Ayudante de producci\u00f3n de espect\u00e1culos en vivo y eventos. Gerente de compa\u00f1\u00eda.", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=3326&nombreC=Imagen%20y%20sonido&fotoC=familia_gSuperior.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20superior", "grado": "superior", "familia": "Imagen y sonido", "centros": [["50011574", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["50010314", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"]], "modulos": [["0910", "Medios t\u00e9cnicos audiovisuales y esc\u00e9nicos", "160", "5"], ["0915", "Planificaci\u00f3n de proyectos audiovisuales", "256", "8"], ["0916", "Gesti\u00f3n de proyectos de cine, video y multimedia", "147", "7"], ["0917", "Gesti\u00f3n de proyectos de televisi\u00f3n y radio", "126", "6"], ["0918", "Planificaci\u00f3n de proyectos de espect\u00e1culos y eventos", "192", "6"], ["0919", "Gesti\u00f3n de proyectos de espect\u00e1culos y eventos", "105", "5"], ["0920", "Recursos expresivos audiovisuales y esc\u00e9nicos", "192", "6"], ["0921", "Administraci\u00f3n y promoci\u00f3n de audiovisuales y espect\u00e1culos", "147", "7"], ["0922", "Proyecto de producci\u00f3n de audiovisuales y espect\u00e1culos", "40"], ["0923", "Formaci\u00f3n y orientaci\u00f3n laboral", "96", "3"], ["0924", "Empresa e iniciativa emprendedora", "63", "3"], ["0925", "Formaci\u00f3n en centros de trabajo", "370", "3er trim."], ["A067", "Lengua extranjera profesional: Ingl\u00e9s 1", "64", "2"], ["A068", "Lengua extranjera profesional: Ingl\u00e9s 2", "42", "2"]]},
{"name": "Asistencia a la direcci\u00f3n (Distancia)", "trabajos": "Asistente a la direcci\u00f3n. Asistente personal. Secretario/a de direcci\u00f3n. Asistente de despachos y oficinas. Asistente jur\u00eddico. Asistente en departamentos de Recursos Humanos. Administrativos en las Administraciones y Organismos P\u00fablicos .", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=3362&nombreC=Administraci%C3%83%C2%B3n%20y%20Gesti%C3%83%C2%B3n&fotoC=familia_gSuperior.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20superior", "grado": "superior", "familia": "Administraci\u00c3\u0192\u00c2\u00b3n y Gesti\u00c3\u0192\u00c2\u00b3n", "centros": [["50018829", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"]], "modulos": [["0179", "Ingl\u00e9s", "128"], ["0180", "Segunda lengua extranjera", "126"], ["0647", "Gesti\u00f3n de la documentaci\u00f3n jur\u00eddica y empresarial", "96"], ["0648", "Recursos humanos y responsabilidad social corporativa", "64"], ["0649", "Ofim\u00e1tica y proceso de la informaci\u00f3n", "224"], ["0650", "Proceso integral de la actividad comercial", "192"], ["0651", "Comunicaci\u00f3n y atenci\u00f3n al cliente", "160"], ["0661", "Protocolo empresarial", "168"], ["0662", "Organizaci\u00f3n de eventos empresariales", "189"], ["0663", "Gesti\u00f3n avanzada de la informaci\u00f3n", "147"], ["0664", "Proyecto de asistencia a la direcci\u00f3n", "40"], ["0665", "Formaci\u00f3n y orientaci\u00f3n laboral", "96"], ["0667", "Formaci\u00f3n en centros de trabajo", "370"]]},
{"name": "Ganader\u00eda y asistencia en sanidad animal", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=3381&nombreC=Agraria&fotoC=familia_gSuperior.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20superior", "modulos": [["1274", "Organizaci\u00f3n y control de la reproducci\u00f2n y cr\u00eda", "224", "7"], ["1275", "Gesti\u00f3n de la producci\u00f3n animal", "224", "7"], ["1276", "Gesti\u00f3n de la recr\u00eda de caballos", "96", "3"], ["1277", "Organizaci\u00f3n y supervisi\u00f3n de la doma y manejo de \u00e9quidos", "105", "5"], ["1278", "Maquinaria e instalaciones ganaderas", "128", "4"], ["1279", "Saneamiento ganadero", "147", "7"], ["1280", "Asistencia a la atenci\u00f3n veterinaria", "168", "8"], ["1281", "Bioseguridad", "128", "4"], ["1282", "Gesti\u00f3n en centros veterinarios", "105", "5"], ["1283", "Proyecto de ganader\u00eda y asistencia en sanidad animal", "40"], ["1284", "Formaci\u00f3n y orientaci\u00f3n laboral", "96", "3"], ["1285", "Empresa e iniciativa emprendedora", "63", "3"], ["1286", "Formaci\u00f3n en centros de trabajo", "370", "3\u00ba trim"], ["A099", "Lengua extranjera profesional: Ingl\u00e9s 1", "64", "2"], ["A100", "Lengua extranjera profesional: Ingl\u00e9s 2", "42", "2"]], "familia": "Agraria", "centros": [["22002491", "", "", "Huesca", "", "Hoya de Huesca/Plana de Uesca"]], "grado": "superior"},
{"name": "Emergencias sanitarias (Nocturno)", "trabajos": ["T\u00e9cnico en Transporte Sanitario, t\u00e9cnico de Emergencias Sanitarias, Operador de Teleasistencia, Operador de centros de Coordinaci\u00f3n de Urgencias y Emergencias."], "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=3295&nombreC=Sanidad&fotoC=familia_gMedio.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20medio", "grado": "medio", "familia": "Sanidad", "centros": [["50009567", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"]], "modulos": [["0052", "Mantenimiento mec\u00e1nico preventivo del veh\u00edculo", "96", "3"], ["0053", "Log\u00edstica sanitaria en emergencias", "147", "5"], ["0054", "Dotaci\u00f3n sanitaria", "96", "3"], ["0055", "Atenci\u00f3n sanitaria inicial en situaciones de emergencia", "256", "8"], ["0056", "Atenci\u00f3n sanitaria especial en situaciones de emergencia", "273", "13"], ["0057", "Evacuaci\u00f3n y traslado de pacientes", "224", "7"], ["0058", "Apoyo psicol\u00f3gico en situaciones de emergencia", "64", "2"], ["0059", "Planes de emergencias y dispositivos de riesgos previsibles", "84", "4"], ["0060", "Tele emergencias", "63", "2"], ["0061", "Anatomofisiolog\u00eda y patolog\u00eda b\u00e1sicas", "128", "4"], ["0062", "Formaci\u00f3n y orientaci\u00f3n laboral", "96", "3"], ["0063", "Empresa e iniciativa emprendedora", "63", "3"], ["0064", "Formaci\u00f3n en Centros de trabajo", "410"]]},
{"name": "Cuidados auxiliares de enfermer\u00eda (Nocturno)", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=3296&nombreC=Sanidad&fotoC=familia_gMedio.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20medio", "modulos": [], "familia": "Sanidad", "centros": [["50011525", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["22002521", "", "", "Huesca", "", "Hoya de Huesca/Plana de Uesca"]], "grado": "medio"},
{"name": "Mantenimiento Electromec\u00e1nico", "trabajos": ["Instalador el\u00e9ctrico-electr\u00f3nico de l\u00edneas de producci\u00f3n automatizadas.", "Mantenedor el\u00e9ctrico-electr\u00f3nico de l\u00edneas de producci\u00f3n automatizadas.", "Mec\u00e1nico de mantenimiento.", "Montador industrial.", "Mantenedor de l\u00ednea automatizada", "Montador de bienes de equipo.", "Montador de equipos el\u00e9ctricos.", "Montador de equipos electr\u00f3nicos.", "Montador de automatismos neum\u00e1ticos e hidr\u00e1ulicos."], "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=3321&nombreC=Instalaci%C3%83%C2%B3n%20y%20Mantenimiento&fotoC=familia_gMedio.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20medio", "grado": "medio", "familia": "Instalaci\u00c3\u0192\u00c2\u00b3n y Mantenimiento", "centros": [["50000412", "", "", "Almunia de D\u00aa Godina (La)", "", "Valdejal\u00f3n"], ["22010712", "", "", "Huesca", "", "Hoya de Huesca/Plana de Uesca"], ["50009129", "", "", "Ejea de los Caballeros", "", "Cinco Villas"], ["44004550", "", "", "Utrillas", "", "Cuencas Mineras"], ["50011070", "", "", "Pedrola", "", "Ribera Alta del Ebro"], ["50011513", "", "", "Tarazona", "", "Tarazona y Moncayo"], ["50006414", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"]], "modulos": [["0949", "T\u00e9cnicas de fabricaci\u00f3n", "288", "9"], ["0950", "T\u00e9cnicas de uni\u00f3n y montaje", "128", "4"], ["0951", "Electricidad y automatismos el\u00e9ctricos", "192", "6"], ["0952", "Automatismos neum\u00e1ticos e hidr\u00e1ulicos", "256", "8"], ["0953", "Montaje y mantenimiento mec\u00e1nico", "210", "10"], ["0954", "Montaje y mantenimiento el\u00e9ctrico-electr\u00f3nico", "168", "8"], ["0955", "Montaje y mantenimiento de l\u00edneas automatizadas", "189", "9"], ["0956", "Formaci\u00f3n y orientaci\u00f3n laboral", "96", "3"], ["0957", "Empresa e iniciativa emprendedora", "63", "3"], ["0958", "Formaci\u00f3n en centros de trabajo", "410", "3er trim."]]},
{"name": "Instalaciones de producci\u00f3n de calor (Vespertino)", "trabajos": ["Instalador / Mantenedor de equipos de producci\u00f3n de calor. Instalador / Mantenedor de instalaciones de calefacci\u00f3n y ACS. Instalador / Mantenedor de instalaciones solares t\u00e9rmicas. Instalador / Mantenedor de instalaciones de agua. Instalador / Mantenedor de instalaciones de gas y combustibles l\u00edquidos."], "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=3334&nombreC=Instalaci%C3%83%C2%B3n%20y%20Mantenimiento&fotoC=familia_gMedio.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20medio", "grado": "medio", "familia": "Instalaci\u00c3\u0192\u00c2\u00b3n y Mantenimiento", "centros": [["50006414", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"]], "modulos": [["0036", "M\u00e1quinas y equipos t\u00e9rmicos", "320", "10"], ["0037", "T\u00e9cnicas de montaje de instalaciones", "288", "9"], ["0038", "Instalaciones el\u00e9ctricas y automatismos", "256", "8"], ["0266", "Configuraci\u00f3n de instalaciones calor\u00edficas", "84", "3"], ["0302", "Montaje y mantenimiento de instalaciones calor\u00edficas", "168", "6"], ["0310", "Montaje y mantenimiento de agua", "105"], ["0392", "Montaje y mantenimiento de instalaciones de energ\u00eda solar", "84"], ["0393", "Montaje y mantenimiento de instalaciones de gas y combustibles l\u00edquidos", "126"], ["0394", "Formaci\u00f3n y orientaci\u00f3n laboral", "96", "3"], ["0395", "Empresa e iniciativa emprendedora", "63"], ["0396", "Formaci\u00f3n en centros de trabajo", "410"]]},
{"name": "Instalaciones El\u00e9ctricas y Autom\u00e1ticas (Nocturno)", "trabajos": ["Instalador-mantenedor electricista. Electricista de construcci\u00f3n. Electricista industrial. Electricista de mantenimiento. Instalador-mantenedor de sistemas dom\u00f3ticos. Instalador-mantenedor de antenas. Instalador de telecomunicaciones en edificios de viviendas. Instalador-mantenedor de equipos instalaciones telef\u00f3nicas. Montador de instalaciones de energ\u00eda solar fotovolta\u00edca."], "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=3332&nombreC=Electricidad%20y%20electr%C3%83%C2%B3nica&fotoC=familia_gMedio.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20medio", "grado": "medio", "familia": "Electricidad y electr\u00c3\u0192\u00c2\u00b3nica", "centros": [["50018829", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"]], "modulos": [["0232", "Automatismos industriales", "288", "9"], ["0233", "Electr\u00f3nica", "63", "2"], ["0234", "Electrotecnia", "224", "7"], ["0235", "Instalaciones el\u00e9ctricas interiores", "288", "9"], ["0236", "Instalaciones de distribuci\u00f3n", "147"], ["0237", "Infraestructuras comunes de telecomunicaciones en viviendas y edificios", "126", "4"], ["0238", "Instalaciones dom\u00f3ticas", "126"], ["0239", "Instalaciones solares fotovoltaicas", "64", "2"], ["0240", "M\u00e1quinas el\u00e9ctricas", "105"], ["0241", "Formaci\u00f3n y orientaci\u00f3n laboral", "96", "3"], ["0242", "Empresa e iniciativa emprendedora", "63", "2"], ["0243", "Formaci\u00f3n en centros de trabajo", "410"]]},
{"name": "Educaci\u00f3n Infantil (Distancia)", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=3303&nombreC=Servicios%20socioculturales%20y%20a%20la%20comunidad&fotoC=familia_gSuperior.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20superior", "accesouni": "Permite el acceso directo a las ense\u00f1anzas conducentes a los t\u00edtulos universitarios de grado en las condiciones de admisi\u00f3n que se establezcan (Seg\u00fan el art\u00edculo 14.2 del REAL DECRETO 1688/2007) .", "modulos": [["0011", "Did\u00e1ctica de la Educaci\u00f3n Infantil.", "192"], ["0012", "Autonom\u00eda personal y salud infantil.", "192"], ["0013", "El juego infantil y su metodolog\u00eda.", "192"], ["0014", "Expresi\u00f3n y comunicaci\u00f3n", "147"], ["0015", "Desarrollo cognitivo y motor.", "192"], ["0016", "Desarrollo socioafectivo", "147"], ["0017", "Habilidades sociales", "126"], ["0018", "Intervenci\u00f3n con familias y atenci\u00f3n a menores en riesgo social.", "105"], ["0019", "Proyecto de atenci\u00f3n a la infancia", "40"], ["0020", "Primeros auxilios", "32"], ["0021", "Formaci\u00f3n y orientaci\u00f3n laboral", "96"], ["0022", "Empresa e iniciativa emprendedora", "63"], ["0023", "Formaci\u00f3n en centros de trabajo", "370"], ["A016", "Lengua extranjera profesional: ingl\u00e9s 1", "64"], ["A017", "Lengua extranjera profesional: ingl\u00e9s 2", "42"]], "trabajos": "Educador primer ciclo educaci\u00f3n infantil, bajo supervisi\u00f3n de maestro como educadores instituciones dependientes de organismos estatales, auton\u00f3micos o locales en centros de titularidad privada. Educador en programas espec\u00edficos con menores (0-6 a\u00f1os) en riesgo social, o en apoyo familiar, siguiendodirectrices de otros profesionales. Educador actividades con menores (0 a 6 a\u00f1os): ludotecas, casas de cultura, bibliotecas, etc....", "familia": "Servicios socioculturales y a la comunidad", "centros": [["50009348", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["22004611", "", "", "Barbastro", "", "Somontano de Barbastro"]], "grado": "superior"},
{"name": "Animaci\u00f3n sociocultural y tur\u00edstica", "trabajos": "Monitor/Coordinador/Director/Responsable de proyectos  tiempo libre educativo infantil y juvenil. Coordinador de campamentos, de albergues de juventud, de casas de colonias, de granjas-escuelas, de aulas de casas de juventud y escuelas de naturaleza. Director campamentos, albergues juventud... Asesor para el sector asociativo. Gestor de asociaciones. T\u00e9cnico de servicios culturales. Animador cultural. Informador juvenil. Animador de hotel. Jefe de departamento en animaci\u00f3n tur\u00edstica.", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=3359&nombreC=Servicios%20socioculturales%20y%20a%20la%20comunidad&fotoC=familia_gSuperior.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20superior", "grado": "superior", "familia": "Servicios socioculturales y a la comunidad", "centros": [["50009348", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"]], "modulos": [["0020", "Primeros auxilios", "42", "2"], ["0179", "Ingl\u00e9s", "128", "4"], ["0344", "Metodolog\u00eda de la intervenci\u00f3n social", "128", "4"], ["1123", "Actividades de ocio y tiempo libre", "160", "5"], ["1124", "Dinamizaci\u00f3n grupal", "126", "6"], ["1125", "Animaci\u00f3n y gesti\u00f3n cultural", "192", "6"], ["1126", "Animaci\u00f3n tur\u00edstica", "147", "7"], ["1128", "Desarrollo comunitario", "160", "5"], ["1129", "Informaci\u00f3n juvenil", "126", "6"], ["1130", "Intervenci\u00f3n socioeducativa con j\u00f3venes", "126", "6"], ["1131", "Contexto de la animaci\u00f3n sociocultural", "96", "3"], ["1132", "Proyecto de animaci\u00f3n sociocultural y tur\u00edstica", "40"], ["1133", "Formaci\u00f3n y orientaci\u00f3n laboral", "96", "3"], ["1134", "Empresa e iniciativa emprendedora", "63", "3"], ["1135", "Formaci\u00f3n en centros de trabajo", "370", "3er trim"]]},
{"name": "Laboratorio cl\u00ednico y biom\u00e9dico", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=2641&nombreC=Sanidad&fotoC=familia_gSuperior.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20superior", "accesouni": "Permite el acceso directo a las ense\u00f1anzas conducentes a los t\u00edtulos universitarios de grado en las condiciones de admisi\u00f3n que se establezcan (Seg\u00fan el art\u00edculo 14.2 del REAL DECRETO 1688/2007) .", "modulos": [["01", "Fundamentos y t\u00e9cnicas de an\u00e1lisis hematol\u00f3gicos y citol\u00f3gicos.", "480", "15"], ["02", "Recogida, preparaci\u00f3n y conservaci\u00f3n de muestras biol\u00f3gicas humanas.", "320", "10"], ["03", "Organizaci\u00f3n y gesti\u00f3n del \u00e1rea de trabajo asignada en la unidad/gabinete de laboratorio de diagn\u00f3stico cl\u00ednico.", "95", "3"], ["04", "Formaci\u00f3n y Orientaci\u00f3n Laboral.", "65", "2"], ["05", "Fundamentos y t\u00e9cnicas de an\u00e1lisis bioqu\u00edmico.", "330", "15"], ["06", "Fundamentos y t\u00e9cnicas de an\u00e1lisis microbiol\u00f3gicos.", "330", "15"], ["07", "Formaci\u00f3n en Centros de Trabajo.", "380", "3\u00ba trim."]], "familia": "Sanidad", "centros": [["50009889", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["50009567", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["44003235", "", "", "Teruel", "", "Comunidad de Teruel"]], "grado": "superior"},
{"name": "Pr\u00f3tesis dentales", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=2642&nombreC=Sanidad&fotoC=familia_gSuperior.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20superior", "accesouni": "Permite el acceso directo a las ense\u00f1anzas conducentes a los t\u00edtulos universitarios de grado en las condiciones de admisi\u00f3n que se establezcan (Seg\u00fan el art\u00edculo 14.2 del REAL DECRETO 1688/2007) .", "modulos": [["01", "Pr\u00f3tesis removible de resina.", "450", "14"], ["02", "Ortodoncia.", "255", "8"], ["03", "Dise\u00f1os de pr\u00f3tesis y aparatos de ortodoncia.", "130", "4"], ["04", "Organizaci\u00f3n, administraci\u00f3n y gesti\u00f3n de una unidad/gabinete de pr\u00f3tesis dentales.", "125", "4"], ["05", "Pr\u00f3tesis parcial removible met\u00e1lica.", "255", "12"], ["06", "Pr\u00f3tesis fija.", "255", "12"], ["07", "Pr\u00f3tesis mixtas, quir\u00fargicas e implantosoportadas.", "65", "3"], ["08", "Formaci\u00f3n y Orientaci\u00f3n Laboral.", "65", "3"], ["09", "Formaci\u00f3n en Centros de Trabajo.", "400", "3\u00ba trim."]], "familia": "Sanidad", "centros": [["No se han encontrado centros"]], "grado": "superior"},
{"name": "Desarrollo de aplicaciones web (Distancia)", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=3305&nombreC=Inform%C3%83%C2%A1tica%20y%20Comunicaciones&fotoC=familia_gSuperior.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20superior", "accesouni": "Permite el acceso directo a las ense\u00f1anzas conducentes a los t\u00edtulos universitarios de grado en las condiciones de admisi\u00f3n que se establezcan (Seg\u00fan el art\u00edculo 14.2 del REAL DECRETO 1688/2007) .", "modulos": [["0373", "Lenguajes de marcas y sistemas de gesti\u00f3n de informaci\u00f3n", "96"], ["0483", "Sistemas inform\u00e1ticos", "160"], ["0484", "Bases de datos", "192"], ["0485", "Programaci\u00f3n", "256"], ["0487", "Entornos de desarrollo", "96"], ["0612", "Desarrollo web  en entorno cliente", "126"], ["0613", "Desarrollo web  en entorno servidor", "189"], ["0614", "Despliegue de aplicaciones web", "84"], ["0615", "Dise\u00f1o de interfaces Web", "126"], ["0616", "Proyecto de desarrollo de aplicaciones Web", "40"], ["0617", "Formaci\u00f3n y orientaci\u00f3n laboral", "96"], ["0618", "Empresa e iniciativa emprendedora", "63"], ["0619", "Formaci\u00f3n en centros de trabajo", "370"], ["A052", "Lengua Extranjera profesional: Ingl\u00e9s 1", "64"], ["A053", "Lengua Extranjera profesional: Ingl\u00e9s 2", "42"]], "trabajos": "Programador Web. Programador multimedia. Desarrollador de aplicaciones de entornos web.", "familia": "Inform\u00c3\u0192\u00c2\u00a1tica y Comunicaciones", "centros": [["50010314", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"]], "grado": "superior"},
{"name": "Administraci\u00f3n de sistemas inform\u00e1ticos en red (Distancia)", "trabajos": "T\u00e9cnico en administraci\u00f3n de sistemas. Responsable de inform\u00e1tica. T\u00e9cnico en servicios de Internet. T\u00e9cnico en servicios de mensajer\u00eda electr\u00f3nica. Personal de apoyo y soporte t\u00e9cnico. T\u00e9cnico en teleasistencia. T\u00e9cnico en administraci\u00f3n de base de datos. T\u00e9cnico de redes. Supervisor de sistemas. T\u00e9cnico en servicios de comunicaciones. T\u00e9cnico en entornos web.", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=3342&nombreC=Inform%C3%83%C2%A1tica%20y%20Comunicaciones&fotoC=familia_gSuperior.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20superior", "grado": "superior", "familia": "Inform\u00c3\u0192\u00c2\u00a1tica y Comunicaciones", "centros": [["50010144", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"]], "modulos": [["0369", "Implantaci\u00f3n de sistemas operativos.", "192"], ["0370", "Planificaci\u00f3n y administraci\u00f3n de redes.", "224"], ["0371", "Fundamentos de hardware.", "128"], ["0372", "Gesti\u00f3n de bases de datos.", "160"], ["0373", "Lenguajes de marcas y sistemas de gesti\u00f3n de informaci\u00f3n", "96"], ["0374", "Administraci\u00f3n de sistemas operativos.", "126"], ["0375", "Servicios de red e Internet.", "126"], ["0376", "Implantaci\u00f3n de aplicaciones web.", "105"], ["0377", "Administraci\u00f3n de sistemas gestores de bases de datos.", "63"], ["0378", "Seguridad y alta disponibilidad.", "105"], ["0379", "Proyecto de administraci\u00f3n de sistemas inform\u00e1ticos en red.", "40"], ["0380", "Formaci\u00f3n y orientaci\u00f3n laboral", "96"], ["0381", "Empresa e iniciativa emprendedora", "63"], ["0382", "Formaci\u00f3n en centros de trabajo", "370"], ["A040", "Lengua extranjera profesional: ingl\u00e9s 1", "64"], ["A041", "Lengua extranjera profesional: ingl\u00e9s 2", "42"]]},
{"name": "Sistemas de Telecomunicaciones e Inform\u00e1ticos", "trabajos": "Ayudante proyectista instalaciones telecomunicaciones en edificios. Especialista instalaci\u00f3n/integraci\u00f3n/mantenimiento equipos telecomunica. Jefe obra instalaciones telecomunica. T\u00e9cnico supervisi\u00f3n/instalaci\u00f3n/verificaci\u00f3n/control de equipos de sistemas de: - -radio/tv en estudios de producci\u00f3n y sistemas producci\u00f3n audiovisual. -radiodifusi\u00f3n. -seguridad electr\u00f3nica y circuitos cerrados tv -redes locales y sistemas telem\u00e1ticos y de radioenlaces .", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=3319&nombreC=Electricidad%20y%20electr%C3%83%C2%B3nica&fotoC=familia_gSuperior.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20superior", "grado": "superior", "familia": "Electricidad y electr\u00c3\u0192\u00c2\u00b3nica", "centros": [["50007236", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["22010712", "", "", "Huesca", "", "Hoya de Huesca/Plana de Uesca"], ["50010946", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["50009567", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["50010511", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"]], "modulos": [["0525", "Configuraci\u00f3n de infraestructuras de sistemas de telecomunicaciones", "128", "4"], ["0551", "Elementos de sistemas de telecomunicaciones", "160", "5"], ["0552", "Sistemas inform\u00e1ticos y redes locales", "160", "5"], ["0553", "T\u00e9cnicas y procesos en infraestructuras de telecomunicaciones", "128", "4"], ["0554", "Sistemas de producci\u00f3n audiovisual", "168", "8"], ["0555", "Redes telem\u00e1ticas", "126", "6"], ["0556", "Sistemas de radiocomunicaciones", "126", "6"], ["0557", "Sistemas integrados y hogar digital", "105", "5"], ["0558", "Proyecto de sistemas de telecomunicaciones e inform\u00e1ticos", "40"], ["0559", "Formaci\u00f3n y orientaci\u00f3n laboral", "96", "3"], ["0560", "Empresa e iniciativa emprendedora", "63", "3"], ["0561", "Formaci\u00f3n en centros de trabajo", "370", "3er trim."], ["0601", "Gesti\u00f3n de proyectos de instalaciones de telecomunicaciones", "64", "2"], ["0713", "Sistemas de telefon\u00eda fija y m\u00f3vil", "160", "5"], ["A046", "Lengua extranjera entorno profesional: Ingl\u00e9s 1", "64", "2"], ["A047", "Lengua extranjera entorno profesional: Ingl\u00e9s 2", "42", "2"]]},
{"name": "Comercio Internacional (Distancia)", "trabajos": "T\u00e9cnico en comercio exterior. T\u00e9cnico de operaciones exteriores de entidades financieras y de seguros. Asistente o adjunto de comercio internacional. Agente de comercio internacional. T\u00e9cnico de marketing internacional. T\u00e9cnico de venta internacional. Transitario. Consignatario de buques. Operador log\u00edstico. T\u00e9cnico en log\u00edstica de l transporte. Coordinador log\u00edstico. T\u00e9cnico en log\u00edstica inversa.", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=3340&nombreC=Comercio%20y%20marketing&fotoC=familia_gSuperior.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20superior", "grado": "superior", "familia": "Comercio y marketing", "centros": [["50010314", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"]], "modulos": [["0179", "Ingl\u00e9s", "128"], ["0622", "Transporte internacional de mercanc\u00edas", "192"], ["0623", "Gesti\u00f3n econ\u00f3mica y financiera de la empresa", "160"], ["0625", "Log\u00edstica de almacenamiento", "160"], ["0627", "Gesti\u00f3n administrativa del comercio internacional", "224"], ["0822", "Sistema de informaci\u00f3n de mercados", "90"], ["0823", "Marketing internacional", "165"], ["0824", "Negociaci\u00f3n internacional", "105"], ["0825", "Financiaci\u00f3n internacional", "125"], ["0826", "Medios de pago internacionales", "85"], ["0827", "Comercio digital internacional", "60"], ["0828", "Proyecto de comercio internacional", "40"], ["0829", "Formaci\u00f3n y Orientaci\u00f3n Laboral", "96"], ["0830", "Formaci\u00f3n en centros de trabajo", "370"]]},
{"name": "Gesti\u00f3n Comercial y Marketing (Distancia)", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=3341&nombreC=Comercio%20y%20marketing&fotoC=familia_gSuperior.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20superior", "modulos": [], "familia": "Comercio y marketing", "centros": [["No se han encontrado centros"]], "grado": "superior"},
{"name": "Realizaci\u00f3n de proyectos Audiovisuales y Espect\u00e1culos", "trabajos": "Ayudante de direcci\u00f3n en cine. Ayudante de realizaci\u00f3n de v\u00eddeo. Ayudante de realizaci\u00f3n de televisi\u00f3n. Montador de cine. Editor montador de v\u00eddeo. Jefe de regidur\u00eda. Regidor de espect\u00e1culos en vivo. Regidor de eventos. Regidor de paredes.", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=3327&nombreC=Imagen%20y%20sonido&fotoC=familia_gSuperior.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20superior", "grado": "superior", "familia": "Imagen y sonido", "centros": [["50011574", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["50010314", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"]], "modulos": [["0902", "Planificaci\u00f3n de la realizaci\u00f3n en cine y video", "128", "4"], ["0903", "Realizaci\u00f3n en cine y video", "160", "5"], ["0904", "Planificaci\u00f3n de la realizaci\u00f3n en televisi\u00f3n", "147", "7"], ["0905", "Procesos de realizaci\u00f3n en televisi\u00f3n", "126", "6"], ["0906", "Planificaci\u00f3n del montaje y postproducci\u00f3n de audiovisuales", "224", "7"], ["0907", "Realizaci\u00f3n del montaje y postproducci\u00f3n de audiovisuales", "147", "7"], ["0908", "Planificaci\u00f3n de la regidur\u00eda de espect\u00e1culos y eventos", "128", "4"], ["0909", "Procesos de regidur\u00eda de espect\u00e1culos y eventos", "105", "5"], ["0910", "Medios t\u00e9cnicos audiovisuales y esc\u00e9nicos", "160", "5"], ["0911", "Proyecto de realizaci\u00f3n de proyectos audiovisuales y espect\u00e1culos", "40"], ["0912", "Formaci\u00f3n y orientaci\u00f3n laboral", "96", "3"], ["0913", "Empresa e iniciativa emprendedora", "63", "3"], ["0914", "Formaci\u00f3n en centros de trabajo", "370", "3er trim."], ["A069", "Lengua extranjera profesional: Ingl\u00e9s 1", "64", "2"], ["A070", "Lengua extranjera profesional: Ingl\u00e9s 2", "42", "2"]]},
{"name": "Sonido para Audiovisuales y Espect\u00e1culos", "trabajos": "Jefe de sonido. T\u00e9cnico de sonido, sonido directo, grabaci\u00f3n de sonido en estudio, grabaci\u00f3n musical, sonido para PA (\u201cPublic Address\u201d), monitores de sonido, sistemas de sonido, sonido en sistemas inal\u00e1mbricos y sistemas de microfon\u00eda Especialista de sonido. Montador y editor de sonido. Mezclador y masterizador de sonido.", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=3328&nombreC=Imagen%20y%20sonido&fotoC=familia_gSuperior.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20superior", "grado": "superior", "familia": "Imagen y sonido", "centros": [["50011574", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["22002508", "", "", "Huesca", "", "Hoya de Huesca/Plana de Uesca"]], "modulos": [["1096", "Planificaci\u00f3n de proyectos de sonido", "128", "4"], ["1097", "Instalaciones de sonido", "224", "7"], ["1098", "Sonido para audiovisuales", "192", "6"], ["1099", "Control de sonido en directo", "147", "7"], ["1100", "Grabaci\u00f3n en estudio", "147", "7"], ["1101", "Ajustes de sistemas de sonorizaci\u00f3n", "84", "4"], ["1102", "Postproducci\u00f3n de sonido", "147", "7"], ["1103", "Electroac\u00fastica", "96", "3"], ["1104", "Comunicaci\u00f3n y expresi\u00f3n sonora", "160", "5"], ["1105", "Proyecto de sonido para audiovisuales y espect\u00e1culos", "40"], ["1106", "Formaci\u00f3n y orientaci\u00f3n laboral", "96", "3"], ["1107", "Empresa e iniciativa emprendedora", "63", "3"], ["1108", "Formaci\u00f3n en centros de trabajo", "370", "3er trim."], ["A087", "Lengua extranjera profesional: Ingl\u00e9s 1", "64", "2"], ["A088", "Lengua extranjera profesional: Ingl\u00e9s 2", "42", "2"]]},
{"name": "Farmacia y Parafarmacia (Distancia)", "trabajos": ["T\u00e9cnico en farmacia.", "T\u00e9cnico auxiliar en farmacia.", "T\u00e9cnico de almac\u00e9n de medicamentos.", "T\u00e9cnico en farmacia hospitalaria.", "T\u00e9cnico en establecimientos de parafarmacia", "."], "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=3308&nombreC=Sanidad&fotoC=familia_gMedio.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20medio", "grado": "medio", "familia": "Sanidad", "centros": [["50009567", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"]], "modulos": [["0020", "Primeros auxilios", "32"], ["0061", "Anatomofisiolog\u00eda  y Patolog\u00eda b\u00e1sicas", "128"], ["0099", "Disposici\u00f3n y venta de productos.", "96"], ["0100", "Oficina de Farmacia", "192"], ["0101", "Dispensaci\u00f3n de productos farmac\u00e9uticos", "224"], ["0102", "Dispensaci\u00f3n de productos parafarmac\u00e9uticos.", "252"], ["0103", "Operaciones b\u00e1sicas de laboratorio", "192"], ["0104", "Formulaci\u00f3n magistral", "147"], ["0105", "Promoci\u00f3n de la salud", "168"], ["0106", "Formaci\u00f3n y orientaci\u00f3n laboral", "96"], ["0107", "Empresa e iniciativa emprendedora", "63"], ["0108", "Formaci\u00f3n en centros de trabajo", "410"]]},
{"name": "Integraci\u00f3n social", "trabajos": "T\u00e9cnico programas prevenci\u00f3n/inserci\u00f3n social.  Educador/Monitor personas con discapacidad, educaci\u00f3n especial o educaci\u00f3n familiar. Auxiliar tutela. Monitor centros abiertos. T\u00e9cnico  integraci\u00f3n social. T\u00e9cnico Especialista I (Integrador social). T\u00e9cnico Especialista II (Educativo).  T\u00e9cnico movilidad b\u00e1sica, inserci\u00f3n ocupacional. Mediador comunitario, intercultural, vecinal, ocupacional, laboral. Preparador laboral. T\u00e9cnico de acompa\u00f1amiento laboral. Monitor rehabilitaci\u00f3n psicosocial.", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=3360&nombreC=Servicios%20socioculturales%20y%20a%20la%20comunidad&fotoC=familia_gSuperior.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20superior", "grado": "superior", "familia": "Servicios socioculturales y a la comunidad", "centros": [["50008642", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["44003211", "", "", "Teruel", "", "Comunidad de Teruel"]], "modulos": [["0017", "Habilidades sociales", "126", "6"], ["0020", "Primeros auxilios", "32", "1"], ["0337", "Contexto de la intervenci\u00f3n social", "128", "4"], ["0338", "Inserci\u00f3n sociolaboral.", "192", "6"], ["0339", "Atenci\u00f3n a las unidades de convivencia", "147", "7"], ["0340", "Mediaci\u00f3n comunitaria", "160", "5"], ["0341", "Apoyo a la intervenci\u00f3n educativa", "96", "3"], ["0342", "Promoci\u00f3n de la autonom\u00eda personal", "192", "6"], ["0343", "Sistemas aumentativos y alternativos de comunicaci\u00f3n", "126", "6"], ["0344", "Metodolog\u00eda de la intervenci\u00f3n social", "126", "6"], ["0345", "Proyecto de integraci\u00f3n social", "40"], ["0346", "Formaci\u00f3n y orientaci\u00f3n laboral", "96", "3"], ["0347", "Empresa e iniciativa emprendedora", "63", "3"], ["0348", "Formaci\u00f3n en centros de trabajo", "370", "3er trim"], ["A071", "Lengua extranjera profesional: Ingl\u00e9s 1", "64", "2"], ["A072", "Lengua extranjera profesional: Ingl\u00e9s 2", "42", "2"]]},
{"name": "Promoci\u00f3n de la igualdad de g\u00e9nero", "trabajos": "Promotor o promotora de igualdad de trato y de oportunidades entre mujeres y hombres. Promotor o promotora para la igualdad efectiva de mujeres y hombres. T\u00e9cnico o t\u00e9cnica de apoyo en materia de igualdad efectiva de mujeres y hombres .", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=3361&nombreC=Servicios%20socioculturales%20y%20a%20la%20comunidad&fotoC=familia_gSuperior.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20superior", "grado": "superior", "familia": "Servicios socioculturales y a la comunidad", "centros": [["50009348", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"]], "modulos": [["0017", "Habilidades sociales"], ["0020", "Primeros auxilios"], ["0344", "Metodolog\u00eda de la intervenci\u00f3n social"], ["1128", "Desarrollo comunitario"], ["1401", "Informaci\u00f3n y comunicaci\u00f3n con perspectiva de g\u00e9nero"], ["1402", "Prevenci\u00f3n de la violencia de g\u00e9nero"], ["1403", "Promoci\u00f3n del empleo femenino"], ["1404", "Ambitos de intervenci\u00f3n para la promoci\u00f3n de igualdad"], ["1405", "Participaci\u00f3n social de las mujeres"], ["1406", "Intervenci\u00f3n socioeducativa para la igualdad"], ["1407", "Proyecto de promoci\u00f3n de igualdad de g\u00e9nero"], ["1408", "Formaci\u00f3n y orientaci\u00f3n laboral"], ["1409", "Empresa e iniciativa emprendedora"], ["1410", "Formaci\u00f3n en centros de trabajo"]]},
{"name": "Radioterapia y Dosimetr\u00eda", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=2643&nombreC=Sanidad&fotoC=familia_gSuperior.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20superior", "accesouni": "Permite el acceso directo a las ense\u00f1anzas conducentes a los t\u00edtulos universitarios de grado en las condiciones de admisi\u00f3n que se establezcan (Seg\u00fan el art\u00edculo 14.2 del REAL DECRETO 1688/2007) .", "modulos": [["01", "Fundamentos y t\u00e9cnicas de tratamientos de teleterapia", "355", "11"], ["02", "Fundamentos y t\u00e9cnicas de tratamientos de braquiterapia", "190", "6"], ["03", "Atenci\u00f3n t\u00e9cnico-sanitaria al paciente", "160", "5"], ["04", "Organizaci\u00f3n  y gesti\u00f3n del \u00e1rea de trabajo asignada en la unidad/gabinete de radioterapia", "95", "3"], ["05", "Protecci\u00f3n radiol\u00f3gica", "95", "3"], ["06", "Formaci\u00f3n y Orientaci\u00f3n Laboral", "65", "2"], ["07", "Formaci\u00f3n en Centros de Trabajo", "740", "1\u00ba y 2\u00ba trim."]], "familia": "Sanidad", "centros": [["50011781", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["50011525", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"]], "grado": "superior"},
{"name": "Imagen para el diagn\u00f3stico y medicina nuclear", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=2670&nombreC=Sanidad&fotoC=familia_gSuperior.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20superior", "accesouni": "Permite el acceso directo a las ense\u00f1anzas conducentes a los t\u00edtulos universitarios de grado en las condiciones de admisi\u00f3n que se establezcan (Seg\u00fan el art\u00edculo 14.2 del REAL DECRETO 1688/2007) .", "modulos": [["01", "Fundamentos y t\u00e9cnicas de exploraci\u00f3n en radiolog\u00eda convencional", "435", "14"], ["02", "Fundamentos y t\u00e9cnicas de exploraci\u00f3n en radiolog\u00eda mediante equipos de digitalizacion de im\u00e1genes", "225", "7"], ["03", "Anatom\u00eda radiol\u00f3gica", "105", "3"], ["04", "Procesado y tratamiento de la imagen radiol\u00f3gica", "105", "3"], ["05", "Organizaci\u00f3n y gesti\u00f3n del area de trabajo asignada en la unidad/gabinete de imagen para el diagn\u00f3stico", "95", "3"], ["06", "Fundamentos y t\u00e9cnicas de exploraci\u00f3n en medicina nuclear", "165", "15"], ["07", "Protecci\u00f3n radiol\u00f3gica", "95", "9"], ["08", "Formaci\u00f3n y Orientacion Laboral", "65", "6"], ["09", "Formaci\u00f3n en Centros de Trabajo", "710", "2\u00ba y 3\u00ba trim."]], "familia": "Sanidad", "centros": [["50011525", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"]], "grado": "superior"},
{"name": "Gesti\u00f3n de ventas y espacios comerciales", "trabajos": "Representante comercial. Agente comercial. Encargado de tienda. Encargado de secci\u00f3n de un comercio. Vendedor t\u00e9cnico. Coordinador de comerciales. Supervisor de telemarketing. Merchandiser. Escaparatista comercial. Dise\u00f1ador de espacios comerciales. Responsable de promociones punto de venta. Especialista en implantaci\u00f3n de espacios comerciales.", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=3353&nombreC=Comercio%20y%20marketing&fotoC=familia_gSuperior.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20superior", "grado": "superior", "familia": "Comercio y marketing", "centros": [["50010314", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"]], "modulos": [["0179", "Ingl\u00e9s", "128", "4"], ["0623", "Gesti\u00f3n econ\u00f3mica y financiera de la empresa.", "160", "5"], ["0625", "Log\u00edstica de almacenamiento", "160", "5"], ["0626", "Log\u00edstica de aprovisionamiento", "105", "5"], ["0926", "Escaparatismo y dise\u00f1o de espacios comerciales", "105", "5"], ["0927", "Gesti\u00f3n de productos y promociones en el punto de venta.", "105", "5"], ["0928", "Organizaci\u00f3n de equipos de ventas.", "105", "5"], ["0929", "T\u00e9cnicas de venta y negociaci\u00f3n..", "105", "5"], ["0930", "Pol\u00edticas de marketing", "224", "7"], ["0931", "Marketing digital.", "192", "6"], ["0932", "Proyecto de gesti\u00f3n de ventas y espacios comerciales.", "40"], ["0933", "Formaci\u00f3n y orientaci\u00f3n laboral", "96", "3"], ["0934", "Formaci\u00f3n en centros de trabajo", "370", "3er trim"], ["1010", "Investigaci\u00f3n comercial.", "105", "5"]]},
{"name": "Marketing y publicidad", "trabajos": "Asistente del jefe de producto. T\u00e9cnico de marketing.T\u00e9cnico en publicidad. T\u00e9cnico en relaciones p\u00fablicas.Organizador de eventos de marketing y comunicaci\u00f3n. Auxiliar de medios en empresas de publicidad. Controlador de cursaje o emisi\u00f3n en medios de comunicaci\u00f3n. T\u00e9cnico en estudios de mercado y opini\u00f3n p\u00fablica. T\u00e9cnico en trabajos de campo. Inspector de encuestadores.Agente de encuestas y censos. Codificador de datos para investigaciones de mercados .", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=3354&nombreC=Comercio%20y%20marketing&fotoC=familia_gSuperior.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20superior", "grado": "superior", "familia": "Comercio y marketing", "centros": [["50009889", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["50008654", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["50006581", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["50010314", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"]], "modulos": [["0179", "Ingl\u00e9s", "128", "4"], ["0623", "Gesti\u00f3n econ\u00f3mica y financiera de la empresa", "160", "5"], ["0930", "Pol\u00edticas de marketing", "224", "7"], ["0931", "Marketing digital", "192", "6"], ["1007", "Dise\u00f1o y elaboraci\u00f3n de material de comunicaciones", "126", "6"], ["1008", "Medios y soportes de comunicaci\u00f3n", "105", "5"], ["1009", "Relaciones p\u00fablicas y organizaci\u00f3n de eventos de marketing", "105", "5"], ["1010", "Investigaci\u00f3n comercial", "105", "5"], ["1011", "Trabajo de campo en la investigaci\u00f3n comercial", "84", "4"], ["1012", "Proyecto de marketing y publicidad", "40"], ["1013", "Formaci\u00f3n en centros de trabajo", "370", "3er trim"], ["1014", "Formaci\u00f3n y orientaci\u00f3n laboral", "96", "3"], ["1109", "Lanzamiento de productos y servicios", "105", "5"], ["1110", "Atenci\u00f3n al cliente, consumidor  usuario", "160", "5"]]},
{"name": "Animaciones 3D, juegos y entornos interactivos", "trabajos": "Animador 3D. Animador 2D. Intercalador. Modelador 3D. Grafista digital. Generador de espacios virtuales. T\u00e9cnico de efectos especiales 3D. Integrador multimedia audiovisual. Desarrollador de aplicaciones y productos audiovisuales multimedia. Editor de contenidos audiovisuales multimedia interactivos y no interactivos. T\u00e9cnico en sistemas y realizaci\u00f3n en multimedia.", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=3358&nombreC=Imagen%20y%20sonido&fotoC=familia_gSuperior.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20superior", "grado": "superior", "familia": "Imagen y sonido", "centros": [["50011574", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["50010314", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"]], "modulos": [["0907", "Realizaci\u00f3n del montaje y postproducci\u00f3n de audiovisuales", "147", "7"], ["1085", "Proyectos de animaci\u00f3n audiovisual 2D y 3D", "105", "5"], ["1086", "Dise\u00f1o, dibujo y modelado para animaci\u00f3n", "192", "6"], ["1087", "Animaci\u00f3n de elementos 2D y 3D", "256", "8"], ["1088", "Color, iluminaci\u00f3n y acabados 2D y 3D", "160", "5"], ["1089", "Proyectos de juegos y entornos interactivos", "105", "5"], ["1090", "Realizaci\u00f3n de proyectos multimedia interactivos", "192", "6"], ["1091", "Desarrollo de entornos interactivos multidispositivo", "168", "8"], ["1093", "Proyecto de animaciones 3D, juegos y entornos interactivos", "40"], ["1094", "Formaci\u00f3n y orientaci\u00f3n laboral", "96", "3"], ["1095", "Empresa e iniciativa emprendedora", "63", "3"], ["1096", "Formaci\u00f3n en centros de trabajo", "370", "3er trim"], ["A093", "Lengua extranjera profesional: ingl\u00e9s 1", "64", "2"], ["A094", "Lengua extranjera profesional: ingl\u00e9s 2", "42", "2"]]},
{"name": "Producci\u00f3n de audiovisuales y espect\u00e1culos  (Distancia)", "trabajos": "Ayudante de producci\u00f3n de cine. Ayudante de producci\u00f3n de v\u00eddeo. Ayudante de producci\u00f3n de televisi\u00f3n. Ayudante de producci\u00f3n de animaci\u00f3n. Ayudante de producci\u00f3n de multimedia. Ayudante de producci\u00f3n de radio. Jefe de producci\u00f3n de espect\u00e1culos en vivo y eventos. Ayudante de producci\u00f3n de espect\u00e1culos en vivo y eventos. Gerente de compa\u00f1\u00eda.", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=3363&nombreC=Imagen%20y%20sonido&fotoC=familia_gSuperior.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20superior", "grado": "superior", "familia": "Imagen y sonido", "centros": [["50011574", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["50010314", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"]], "modulos": [["0910", "Medios t\u00e9cnicos audiovisuales y esc\u00e9nicos", "160"], ["0915", "Planificaci\u00f3n de proyectos audiovisuales", "256"], ["0916", "Gesti\u00f3n de proyectos de cine, video y multimedia", "147"], ["0917", "Gesti\u00f3n de proyectos de televisi\u00f3n y radio", "126"], ["0918", "Planificaci\u00f3n de proyectos de espect\u00e1culos y eventos", "192"], ["0919", "Gesti\u00f3n de proyectos de espect\u00e1culos y eventos", "105"], ["0920", "Recursos expresivos audiovisuales y esc\u00e9nicos", "192"], ["0921", "Administraci\u00f3n y promoci\u00f3n de audiovisuales y espect\u00e1culos", "147"], ["0922", "Proyecto de producci\u00f3n de audiovisuales y espect\u00e1culos", "40"], ["0923", "Formaci\u00f3n y orientaci\u00f3n laboral", "96"], ["0924", "Empresa e iniciativa emprendedora", "63"], ["0925", "Formaci\u00f3n en centros de trabajo", "370"], ["A067", "Lengua extranjera profesional: Ingl\u00e9s 1", "64"], ["A068", "Lengua extranjera profesional: Ingl\u00e9s 2", "42"]]},
{"name": "Integraci\u00f3n social  (Distancia)", "trabajos": "T\u00e9cnico programas prevenci\u00f3n/inserci\u00f3n social. Educador/Monitor personas con discapacidad, educaci\u00f3n especial o educaci\u00f3n familiar. Auxiliar tutela. Monitor centros abiertos. T\u00e9cnico integraci\u00f3n social. T\u00e9cnico Especialista I (Integrador social). T\u00e9cnico Especialista II (Educativo). T\u00e9cnico movilidad b\u00e1sica, inserci\u00f3n ocupacional. Mediador comunitario, intercultural, vecinal, ocupacional, laboral. Preparador laboral. T\u00e9cnico de acompa\u00f1amiento laboral. Monitor rehabilitaci\u00f3n psicosocial. .", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=3364&nombreC=Servicios%20socioculturales%20y%20a%20la%20comunidad&fotoC=familia_gSuperior.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20superior", "grado": "superior", "familia": "Servicios socioculturales y a la comunidad", "centros": [["50008642", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"]], "modulos": [["0017", "Habilidades sociales", "126"], ["0020", "Primeros auxilios", "32"], ["0337", "Contexto de la intervenci\u00f3n social", "128"], ["0338", "Inserci\u00f3n sociolaboral", "192"], ["0339", "Atenci\u00f3n a las unidades de convivencia.", "147"], ["0340", "Mediaci\u00f3n comunitaria", "160"], ["0341", "Apoyo a la intervenci\u00f3n educativa.", "96"], ["0342", "Promoci\u00f3n de la autonom\u00eda personal.", "192"], ["0343", "Sistemas aumentativos y alternativos de comunicaci\u00f3n.", "126"], ["0344", "Metodolog\u00eda de la intervenci\u00f3n social.", "126"], ["0345", "Proyecto de integraci\u00f3n social.", "40"], ["0346", "Formaci\u00f3n y orientaci\u00f3n laboral", "96"], ["0347", "Empresa e iniciativa emprendedora", "63"], ["0348", "Formaci\u00f3n en centros de trabajo", "370"], ["A071", "Lengua extranjera profesional: Ingl\u00e9s 1", "64"], ["A072", "Lengua extranjera profesional: Ingl\u00e9s 2", "42"]]},
{"name": "Anatom\u00eda Patol\u00f3gica y Citodiagn\u00f3stico", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=3219&nombreC=Sanidad&fotoC=familia_gSuperior.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20superior", "accesouni": "Permite el acceso directo a las ense\u00f1anzas conducentes a los t\u00edtulos universitarios de grado en las condiciones de admisi\u00f3n que se establezcan (Seg\u00fan el art\u00edculo 14.2 del REAL DECRETO 1688/2007).", "modulos": [["01", "Proceso de tejidos y citopreparci\u00f3n", "290", "9"], ["02", "Citolog\u00eda ginecol\u00f3gica", "285", "9"], ["03", "Necropsias", "160", "5"], ["04", "Organizaci\u00f3n y gesti\u00f3n del \u00e1rea de trabajo asignada en la unidad/gabinete de anatom\u00eda patol\u00f3gica y citolog\u00eda", "95", "3"], ["05", "Fotograf\u00eda macro y microsc\u00f3pica", "65", "2"], ["06", "Formaci\u00f3n y Orientaci\u00f3n Laboral", "65", "2"], ["07", "Citolog\u00eda de secreciones y l\u00edquidos", "165", "15"], ["08", "Citolog\u00eda de muestras ginecol\u00f3gicas obtenidas por punci\u00f3n", "165", "15"], ["09", "Formaci\u00f3n en centros de trabajo", "710", "2\u00ba y 3\u00ba trim."]], "familia": "Sanidad", "centros": [["50008460", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"]], "grado": "superior"},
{"name": "Pr\u00f3tesis Dentales", "trabajos": "T\u00e9cnico superior en pr\u00f3tesis dentales. T\u00e9cnico especialista en pr\u00f3tesis dental. Responsable t\u00e9cnico de un laboratorio de pr\u00f3tesis dental. Comercial en la industria dental o dep\u00f3sitos dentales. Responsable t\u00e9cnico en departamentos de investigaci\u00f3n y desarrollo de productos en la industria dental.", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=3331&nombreC=Sanidad&fotoC=familia_gSuperior.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20superior", "grado": "superior", "familia": "Sanidad", "centros": [["50011781", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"], ["50009567", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"]], "modulos": [["0821", "Laboratorio de pr\u00f3tesis dentales", "128", "4"], ["0854", "Dise\u00f1o funcional de pr\u00f3tesis", "192", "6"], ["0855", "Pr\u00f3tesis completas", "256", "8"], ["0856", "Aparatos de ortodoncia y f\u00e9rulas oclusales", "224", "7"], ["0857", "Restauraciones y estructuras met\u00e1licas en pr\u00f3tesis fija", "126", "6"], ["0858", "Pr\u00f3tesis parciales y removibles met\u00e1licas, de resina y mixta", "168", "8"], ["0859", "Restauraciones y recubrimientos est\u00e9ticos", "126", "6"], ["0860", "Pr\u00f3tesis sobre implantes", "105", "5"], ["0861", "Proyecto de pr\u00f3tesis dentales", "40"], ["0862", "Formaci\u00f3n y orientaci\u00f3n laboral", "96", "3"], ["0863", "Empresa e iniciativa emprendedora", "63", "3"], ["0864", "Formaci\u00f3n en centros de trabajo", "370", "3er trim."], ["A091", "Lengua extranjera profesional: Ingl\u00e9s 1", "64", "2"], ["A092", "Lengua extranjera profesional: Ingl\u00e9s 2", "42", "2"]]},
{"name": "Gesti\u00f3n de ventas y espacios comerciales  (Distancia)", "trabajos": "Representante comercial. Agente comercial. Encargado de tienda. Encargado de secci\u00f3n de un comercio. Vendedor t\u00e9cnico. Coordinador de comerciales. Supervisor de telemarketing. Merchandiser. Escaparatista comercial. Dise\u00f1ador de espacios comerciales. Responsable de promociones punto de venta. Especialista en implantaci\u00f3n de espacios comerciales .", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=3365&nombreC=Comercio%20y%20marketing&fotoC=familia_gSuperior.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20superior", "grado": "superior", "familia": "Comercio y marketing", "centros": [["50010314", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"]], "modulos": [["0179", "Ingl\u00e9s", "128"], ["0623", "Gesti\u00f3n econ\u00f3mica y financiera de la empresa.", "160"], ["0625", "Log\u00edstica de almacenamiento", "160"], ["0626", "Log\u00edstica de aprovisionamiento", "105"], ["0926", "Escaparatismo y dise\u00f1o de espacios comerciales", "105"], ["0927", "Gesti\u00f3n de productos y promociones en el punto de venta.", "105"], ["0928", "Organizaci\u00f3n de equipos de ventas.", "105"], ["0929", "T\u00e9cnicas de venta y negociaci\u00f3n.", "105"], ["0930", "Pol\u00edticas de marketing", "224"], ["0931", "Marketing digital", "192"], ["0932", "Proyecto de gesti\u00f3n de ventas y espacios comerciales.", "40"], ["0933", "Formaci\u00f3n y orientaci\u00f3n laboral", "96"], ["0934", "Formaci\u00f3n en centros de trabajo", "370"], ["1010", "Investigaci\u00f3n comercial", "105"]]},
{"name": "Iluminaci\u00f3n, captaci\u00f3n y Tratamiento de la Imagen (Distancia)", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=3386&nombreC=Imagen%20y%20sonido&fotoC=familia_gSuperior.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20superior", "modulos": [["1158", "Planificaci\u00f3n de c\u00e1mara en audiovisuales", "126"], ["1159", "Toma de imagen audiovisual", "189"], ["1160", "Proyectos de iluminaci\u00f3n", "126"], ["1161", "Luminotecnia", "128"], ["1162", "Control de la iluminaci\u00f3n", "96"], ["1163", "Proyectos fotogr\u00e1ficos", "96"], ["1164", "Toma fotogr\u00e1fica", "224"], ["1165", "Tratamiento fotogr\u00e1fico digital", "160"], ["1166", "Procesos finales fotogr\u00e1ficos", "96"], ["1167", "Grabaci\u00f3n y edici\u00f3n de reportajes audiovisuales", "84"], ["1168", "Proyecto de iluminaci\u00f3n, captaci\u00f3n y tratamiento de imagen", "40"], ["1169", "Formaci\u00f3n y orientaci\u00f3n laboral", "96"], ["1170", "Empresa e iniciativa emprendedora", "63"], ["1171", "Formaci\u00f3n en centros de trabajo", "370"], ["A085", "Lengua extranjera profesional: Ingl\u00e9s 1", "64"], ["A086", "Lengua extranjera profesional: Ingl\u00e9s 2", "42"]], "familia": "Imagen y sonido", "centros": [["50011574", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"]], "grado": "superior"},
{"name": "Realizaci\u00f3n de Proyectos Audiovisuales y Espect\u00e1culos (Distancia)", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=3387&nombreC=Imagen%20y%20sonido&fotoC=familia_gSuperior.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20superior", "modulos": [["0902", "Planificaci\u00f3n de la realizaci\u00f3n en cine y v\u00eddeo", "128"], ["0903", "Realizaci\u00f3n en cine y v\u00eddeo", "160"], ["0904", "Planificaci\u00f3n de la realizaci\u00f3n en televisi\u00f3n", "147"], ["0905", "Procesos de realizaci\u00f3n en televisi\u00f3n", "126"], ["0906", "Planificaci\u00f3n del montaje y postproducci\u00f3n de audiovisuales", "224"], ["0907", "Realizaci\u00f3n del montaje y postproducci\u00f3n de audiovisuales", "147"], ["0908", "Planmificiaci\u00f3n de la regidur\u00eda de espect\u00e1culos y eventos", "128"], ["0909", "Procesos de regidur\u00eda de espect\u00e1culos y eventos", "105"], ["0910", "Medios t\u00e9cnicos audiovisuales y esc\u00e9nicos", "160"], ["0911", "Proyecto de realizaci\u00f3n de proyectos audiovisuales y espect\u00e1culos", "40"], ["0912", "Formaci\u00f3n y orientaci\u00f3n laboral", "96"], ["0913", "Empresa e iniciativa enmprendedora", "63"], ["0914", "Formaci\u00f3n en centros de trabajo", "370"], ["A069", "Lengua extranjera profesional: Ingl\u00e9s 1", "64"], ["A070", "Lengua extranjera profesional: Ingl\u00e9s 2", "42"]], "familia": "Imagen y sonido", "centros": [["50011574", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"]], "grado": "superior"},
{"name": "Sonido para Audiovisuales y Espect\u00e1culos (Distancia)", "url": "http://fp.educaragon.org/guiaeducativa/directorio_modulos.asp?grafico=&idE=3388&nombreC=Imagen%20y%20sonido&fotoC=familia_gSuperior.gif&familia=si&titulo=Formaci%C3%B3n%20profesional%20espec%C3%ADfica%20-%20Grado%20superior", "modulos": [["1096", "Planificaci\u00f3n de proyectos de sonido", "128"], ["1097", "Instalaciones de sonido", "224"], ["1098", "Sonido para audiovisuales", "192"], ["1099", "Control de sonido en directo", "147"], ["1100", "Grabaci\u00f3n en estudio", "147"], ["1101", "Ajustes de sistemas de sonorizaci\u00f3n", "84"], ["1102", "Postproducci\u00f3n de sonido", "147"], ["1103", "Electroac\u00fastica", "96"], ["1104", "Comunicaci\u00f3n y expresi\u00f3n sonora", "160"], ["1105", "Proyecto de sonido para audiovisuales y espect\u00e1culos", "40"], ["1106", "Formaci\u00f3n y orientaci\u00f3n laboral", "96"], ["1107", "Empresa e iniciativa emprendedora", "63"], ["1108", "Formaci\u00f3n en centros de trabajo", "370"], ["A087", "Lengua extranjera profesional: Ingl\u00e9s 1", "64"], ["A088", "Lengua extranjera profesional: Ingl\u00e9s 2", "42"]], "familia": "Imagen y sonido", "centros": [["50011574", "", "", "Zaragoza", "", "Zaragoza"]], "grado": "superior"}
]